<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_00_Commander_NEW" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Bleib stark. Gib den Verlorenen nicht nach. \n\nGemeinsam werden wir das schaffen. Dafür wird die Regentin sorgen.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_04_Commander" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO="1207_04_Commander_Default" VO_Status="Recorded">Typisch für das Syndikat, sich zu übernehmen. Finde es selbst heraus, ich helfe dir nämlich nicht.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_05_Commander" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO="1207_05_Commander_Default" VO_Status="Recorded">Ich hege keinen Groll gegen dich, aber ich fühle mich unwohl, wenn deine Richterin in der Nähe ist. Ihre Augen, sie durchbohren mich.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_06a_Commander" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Da du jetzt endlich unserer Truppe beigetreten bist, erwarten wir von dir, dass du jede Gelegenheit nutzt, um Ruhm und Ehre zu erlangen.\n\nAuf der Fraktionstafel hier und in anderen Siedlungen findest du jederzeit verfügbare Missionen.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_00_Alchemist_NEW" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO_Status="Needs Recording">Hast du all die Wunder um dich herum gesehen? Bei genauerem Hinsehen wirst du die Wissenschaft dahinter erkennen. \n\nDiese Insel ist wie eine Schule für wissbegierige Geister.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_04_Alchemist" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO="1208_04_Alchemist_Default" VO_Status="Recorded">Okay, Marodeur. Der Name ist "Tuit", nicht "Twit". Und sag dem Kommandanten, dass er erwachsen werden sollte.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_05_Alchemist" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO="1208_05_Alchemist_Default" VO_Status="Recorded">Du und deine Sekte sind es, die falsch liegen. Das Syndikat wird schon alles enthüllen.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_06a_Alchemist" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO_Status="Needs Recording">Da du jetzt endlich unserem Unternehmen beigetreten bist, erwarten wir von dir, dass du stets unsere Interessen vertreten und unseren Reichtum mehren wirst.\n\nAuf der Fraktionstafel hier und in anderen Siedlungen findest du jederzeit verfügbare Missionen.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_00_Adjudicator_NEW" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Halt an dem Funken in dir fest. Er wird dich auch im tiefsten Dunkel der Verzweiflung beschützen. \n\nDie Regentin ist gesegnet und wird einen Weg finden, uns alle zu retten.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_04_Adjudicator" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO="1209_04_Adjudicator_Default" VO_Status="Recorded">Du bist ein Marodeur, ja? Sag, wie geht es Rodger … Kommandant Purcell? Ist er komplett gesund?</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_05_Adjudicator" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO="1209_05_Adjudicator_Default" VO_Status="Recorded">Was für einen Traum spinnst du dir heute? So viel Fokus auf die Suche nach etwas, das direkt vor deiner Nase liegt.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_06a_Adjudicator" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Da du jetzt endlich unserer Gruppe beigetreten bist, erwarten wir von dir, dass du immerzu das Licht in die Welt hinausträgst.\n\nAuf der Fraktionstafel hier und in anderen Siedlungen findest du jederzeit verfügbare Missionen.</string>
	<string key="1222_00_Innkeep" speaker="Innkeep Biton" name="InnkeepBiton" gender="M" VO="1222_00_Innkeep_Default" VO_Status="Recorded">Willkommen beim Fürstenaufgang! Schlafe hier und fühle dich wie ein König!\n\nMöchtest du ein Zimmer? Haha! Dann bist du hier richtig!</string>
	<string key="1222_03_Innkeep" speaker="Innkeep Biton" name="InnkeepBiton" gender="M" VO="1222_03_Innkeep_Default" VO_Status="Recorded">Die Leute in der Stadt erzählen sich, dass die Gegend hier sicherer ist.\n\nIch weiß nicht, ob ich das glaube. Vielleicht mache ich mich eines Tages auf den Weg in den Süden.</string>
	<string key="1222_04_Innkeep" speaker="Innkeep Biton" name="InnkeepBiton" gender="M" VO="1222_04_Innkeep_Default" VO_Status="Recorded">Du kennst mich. Gute Gäste würde ich niemals abweisen. Aber du bist jetzt schon so lange hier, da solltest du dich niederlassen und dir ein Haus kaufen.</string>
</resources>

