<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ui_tutorialization_learn_more" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre mehr im Tagebuch</string>
	<string key="ui_tutorialization_go_to_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tutorials</string>
	<string key="ui_tutorialization_close_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schließen</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_subtitle" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Subtitle</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_prompt" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Prompt</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_dialogue" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Dialogue</string>
	<string key="tutorial_tutorial_available" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tutorial verfügbar</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Lebensstabs&lt;/font&gt;, einer Unterstützungswaffe, kennen.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der &lt;font color="#edc63e"&gt;Lebensstab&lt;/font&gt; ist eine magische Unterstützungswaffe, die &lt;font color="#edc63e"&gt;Mana&lt;/font&gt; verbraucht und die heilende Kraft von Naturzaubern kanalisiert, um dich und deine Verbündeten am Leben zu halten. \n\nMit dem Lebensstab kannst du zwar auch Gegnern Schaden zufügen, aber sein volles Potenzial entfaltet er, wenn du damit deine Verbündeten heilst und stärkst.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;LEBENSSTAB–ATTRIBUTE&lt;/font&gt;\nDer Lebensstab skaliert ausschließlich mit dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Attribut "Konzentration"&lt;/font&gt;. Je höher deine Konzentration, desto effektiver die Heilwirkung. Stecke also möglichst viele Punkte in Konzentration, um deine Verbündeten mit maximaler Effizienz heilen zu können.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab – Attribute</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Können</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Lebensstabs.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Können</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Lebensstab besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Heiler&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Beschützer&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;HEILER-BAUM&lt;/font&gt;\nZwar bieten beide Fertigkeitsbäume eine Mischung aus Heilung und Schutz, aber der Heiler-Baum konzentriert sich stärker auf Heilung, wie der Name bereits sagt.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BESCHÜTZER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Beschützer-Baum bietet neben nachhaltiger Heilung auch zusätzlichen Schutz für Verbündete durch Verstärkung, falls sie gerade nicht geheilt werden müssen.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Anvisierte Heilung</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch, wie du &lt;font color="#edc63e"&gt;Gezielte Heilung&lt;/font&gt; anwendest. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Anvisierte Heilung</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">"Anvisierte Heilung" kann im Einstellungsmenü angepasst werden. "Gezielte Heilung" ermöglicht das &lt;font color="#edc63e"&gt;automatische Anvisieren von Verbündeten&lt;/font&gt;, um sie zu heilen. Sie sorgt dafür, dass zielgerichtete Zaubersprüche umstehende Verbündete innerhalb von 25 Metern Entfernung von dir anvisieren.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GRUPPENHEILUNGSMODUS&lt;/font&gt;\nDu kannst deine gezielte Heilung so anpassen, dass der &lt;font color="#edc63e"&gt;Gruppenmodus&lt;/font&gt; aktiviert wird, der es dem Spieler ermöglicht, nur die Verbündeten in deiner Gruppe zu sehen. Wenn der Gruppenmodus deaktiviert ist, wechselt er zwischen den Verbündeten, die sich in Reichweite vor dem Spieler befinden.\n\nDiese Optionen können zusätzlich für Raubzugsgruppen und mit zusätzlichen Hotkeys in den Belegungsmenüs angepasst werden.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Lebensstabs. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lebensstab: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Heilungs-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Göttlicher Segen&lt;/font&gt;, erhöht die Menge an Heilung, wenn du einen Verbündeten heilst, der wenig Gesundheit hat. \n\nDie ultimative Fähigkeit des Beschützer-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Zuspitzung&lt;/font&gt;, verlängert die Dauer der Lebensstab-Boni bei Zielen, die durch die Umarmung des Lichts geheilt werden.</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Feuerstab: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Feuerstabs&lt;/font&gt;, einer Magiewaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Feuerstab: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Feuerstab ist eine magische Waffe, die &lt;font color="#edc63e"&gt;Mana&lt;/font&gt; verbraucht, um mittels der Kraft der Flammen Gegner in Brand zu stecken. \n\nDer Feuerstab entfaltet sein volles Potenzial, wenn du seine &lt;font color="#edc63e"&gt;Schaden-über-Zeit&lt;/font&gt;-Fertigkeiten einsetzt, um Gegnern anhaltenden Feuerschaden zuzufügen.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Feuerstab: Können</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Feuerstabs.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Feuerstab: Können</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Feuerstab besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Feuerzauberer&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Pyromane&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FEUERZAUBERER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Feuerzauberer-Baum konzentriert sich auf den Fernkampf. Wirke mächtige Feuerzauber aus der Distanz, die mehrere Gegner gleichzeitig treffen können.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PYROMANE-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Pyromane-Baum konzentriert sich auf den Nahkampf. Setze Gegner anhaltend unter Druck und erhalte mehrere Stapel des Brennend-Statuseffekts "Glimmen" aufrecht.</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Feuerstab: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Feuerstabs. </string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Feuerstab: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Feuerzauberer-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Runen von Helios&lt;/font&gt;, erschafft eine Rune auf dem Boden, die deinen Schaden erhöht, wenn du auf ihr stehst. Setze Fertigkeiten und Angriffe ein, mit denen du im Radius der Rune bleibst, um deinen Schaden zu maximieren. \n\nDie ultimative Fertigkeit des Pyromanen-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Rauchgasexplosion&lt;/font&gt;, ist ein schwerer Angriff, der sämtliche Stapel "Glimmen" auf einem Ziel verbraucht und eine schadenverursachende Explosion in einem Wirkungsbereich um das Ziel herum verursacht. Nutze deine Fertigkeiten, um ein Ziel mit möglichst vielen Stapeln "Glimmen" zu belegen, um deinen Gegnern mit "Rauchgasexplosion" den Rest zu geben.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eisstulpe: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen der &lt;font color="#edc63e"&gt;Eisstulpe&lt;/font&gt;, einer Magiewaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eisstulpe: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Eisstulpe ist eine magische Waffe, die &lt;font color="#edc63e"&gt;Mana&lt;/font&gt; verbraucht, um die Macht des Frosts anzuzapfen und Gegnern Schaden zuzufügen und sie einzufrieren.\n\nDie Eisstulpe entfaltet ihr volles Potenzial, wenn du dein Ziel damit auf Distanz hältst, indem du es verlangsamst und mit Kälte quälst.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eisstulpe: Können</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; der Eisstulpe.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eisstulpe: Können</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Eisstulpe besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Eissturm&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Frostschnitzer&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;EISSTURM-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Eissturm-Baum konzentriert sich darauf, die Bewegungsfähigkeit deiner Gegner einzuschränken. Füge deinen Gegnern so viel Schaden wie möglich zu, solange sie verlangsamt sind.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FROSTSCHNITZER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Frostschnitzer-Baum konzentriert sich auf das Erschaffen eisiger Attrappen, die die Aufmerksamkeit deiner Gegner auf sich ziehen und so dein Leben schützen.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eisstulpe: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; der Eisstulpe. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eisstulpe – Ultimative</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Eissturm-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Ultimative Abkühlung&lt;/font&gt;, ermöglicht es dir, Ziele zu vereisen und ihnen mehr Schaden zuzufügen. Nutze deine Fertigkeiten, um einem Ziel anhaltenden Schaden zuzufügen, um den Schadenbonus nicht zu verlieren. \n\nDie ultimative Fertigkeit des Frostschnitzer-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Ultimativer Frost&lt;/font&gt;, ist eine Erweiterung der Fertigkeit "Eissäule". Sie erhöht die Gesundheit der Säule sowie ihren Wirkungsbereich. Nutze deine Fertigkeiten, um im vereisten Bereich zu bleiben und einen Vorteil daraus zu ziehen.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unheilsstulpe: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen der &lt;font color="#edc63e"&gt;Unheilsstulpe&lt;/font&gt;, einer Magie- und Unterstützungswaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unheilsstulpe: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Unheilsstulpe ist eine magische Waffe, die &lt;font color="#edc63e"&gt;Mana&lt;/font&gt; verbraucht, um Gegnern mittels der Kraft des Abgrunds Schaden zuzufügen und Verbündete zu heilen. \n\nDie Unheilsstulpe entfaltet ihr volles Potenzial, wenn du mit ihr Verbündete unterstützt, die sich in der Nähe von Zielen befinden.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;UNHEILSSTULPE – ATTRIBUTE&lt;/font&gt;\nDie Unheilsstulpe skaliert mit den Attributen &lt;font color="#edc63e"&gt;Intelligenz&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Konzentration&lt;/font&gt;. \n\nIntelligenz erhöht vor allem den Waffenschaden. Konzentration verstärkt primär die Heilwirkung und wirkt sich nur geringfügig auf den Schaden aus, den du verursachst.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unheilsstulpe: Können</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; der Unheilsstulpe.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unheilsstulpe: Können</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Unheilsstulpe besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Auslöschung&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Verfall&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;AUSLÖSCHUNG-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Auslöschung-Baum konzentriert sich darauf, Gegner in deiner Nähe zu halten und zu schwächen sowie dich und deine Verbündeten zu stärken. Ziehe deine Gegner zu dir heran und entfessle "Unheilsklinge", während sie panisch versuchen, deinem Zorn zu entkommen.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;VERFALL-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Verfall-Baum ist auf Fernkampf ausgerichtet und darauf spezialisiert, Gegner aus der Ferne zu schädigen und zu schwächen, bietet aber auch kreative Möglichkeiten, dich und deine Verbündeten zu heilen.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unheilsstulpe: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; der Unheilsstulpe. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unheilsstulpe: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Auslöschung-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Unheilsrufer&lt;/font&gt;, erschafft eine Heilungsaura in deinem Umfeld, wenn Ziele wiederholt mit deinen Fertigkeiten triffst. Nutze deine Fertigkeiten, um wiederholt Schaden zu verursachen und diese ultimative Fertigkeit mit maximalem Effekt einsetzen zu können.\n\nDie ultimative Fertigkeit des Verfall-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Blick des Unheils&lt;/font&gt;, setzt alle Abklingzeiten deiner Unheilsstulpe zurück, wenn du ein Ziel mit einem schweren Fernkampfangriff triffst und ausreichend Stapel des Statuseffekts "Unheilsessenz" besitzt. Nutze deine Fertigkeiten, um möglichst viele Stapel zu erlangen und deine Gegner erbarmungslos zu verfolgen.</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen von &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwert und Schild&lt;/font&gt;, einem Nahkampfwaffen-Duo, kennen. </string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild gehören zu den Nahkampfwaffen, die solide offensive wie defensive Möglichkeiten bieten, wenn sie gemeinsam verwendet werden. Nutze im Angriff eine Kombination aus Hieben und Stichen sowie einen Schild, um die Verteidigung von dir und deinen Verbündeten zu maximieren.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild: Können</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; von Schwert und Schild.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild: Können</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwertmeister&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Verteidiger&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SCHWERTMEISTER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Schwertmeister-Baum konzentriert sich auf eine starke Offensive. Setze Gegner unter Druck, um ihnen mit den Fertigkeiten dieses Baumes hohen Schaden zuzufügen.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;VERTEIDIGER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Verteidiger-Baum konzentriert sich auf eine starke Verteidigung und darauf, die Aufmerksamkeit von Gegnern auf sich zu ziehen (das sogenannte "Tanken"). Die Fertigkeiten sind darauf ausgelegt, Gegner zu unterbrechen und ins Taumeln zu bringen, steigern deine Überlebensfähigkeit und gewähren dir diverse Boni.</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; von Schwert und Schild. </string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert und Schild: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Schwertmeister-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Führungsstärke&lt;/font&gt;, gewährt dir und allen Mitgliedern deiner Gruppe einen Schadensbonus. \n\nDie ultimative Fertigkeit des Verteidiger-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Verteidigungsformation&lt;/font&gt;, erschafft einen Verteidigungsbereich, wenn du blockst, der den erlittenen Schaden von allen in der Nähe befindlichen Verbündeten reduziert. Die richtige Positionierung ist bei dieser ultimativen Fertigkeit entscheidend, da du damit umstehende Verbündete am Leben halten kannst, während diese sich darauf konzentrieren, Gegnern Schaden zuzufügen, deren Aufmerksamkeit auf dich gerichtet ist. Kombiniere diese ultimative Fertigkeit mit Provokationen, um ihre Wirkung auf Nichtspieler-Gegner zu maximieren.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TANKEN MIT SCHWERT UND SCHILD&lt;/font&gt;\nDu kannst mit Schwert und Schild tanken, wenn dein Schwert mit einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Karneol-Edelstein&lt;/font&gt; ausgerüstet ist, mit dem du bestimmte Provokationsfertigkeiten aktivieren kannst. Wenn du Nichtspieler-Gegner provozierst, konzentrieren sie sich auf dich, sodass deine Verbündeten sie gefahrlos angreifen können. Lies dir den Fertigkeits-Tooltip "Effekt mit Provokationsedelstein" durch, um zu erfahren, mit welchen Fertigkeiten du Gegner provozieren kannst.</string>
	<string key="tutorial_rapier1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Rapiers&lt;/font&gt;, einer flinken Nahkampfwaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Das Rapier ist eine &lt;font color="#edc63e"&gt;auf Geschwindigkeit ausgerichtete&lt;/font&gt; Nahkampfwaffe mit diversen schnellen Stichangriffen. Sie eignet sich überragend, um präzise abgestimmte Angriffe auszuführen und Gegner auszumanövrieren, während sie beständig Gesundheit durch den Statuseffekt "Blutung" verlieren.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: Können</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Rapiers.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: Können</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Das Rapier besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Blut&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Anmut&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BLUT-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Blut-Baum konzentriert sich darauf, deinen Gegnern schweren Schaden und Blutung zuzufügen. Der Statuseffekt "Blutung" fügt deinem Gegner zwar nur geringen, aber dafür anhaltenden Schaden zu. Mach dir diesen Umstand mit Effekten und anderen Fertigkeiten zu Nutze, um deine Gegner zu bestrafen.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ANMUT-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Anmut-Baum ist ein flexibler Fertigkeitsbaum, der auf Positionierung, Manövrierfähigkeit und präzises Timing ausgerichtet ist. Meistere diesen Fertigkeitsbaum, um deinen Gegnern das Fürchten zu lehren.</string>
	<string key="tutorial_rapier3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Rapiers. </string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Blut-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Blutiges Ende&lt;/font&gt;, ist eine Erweiterung der Fertigkeit "Schwung und Todesstoß", die den Schaden erhöht, wenn "Todesstoß" alle Blutung-Stapel auf dem Ziel verbraucht. Appliziere möglichst viele Blutung-Stapel, bevor du "Schwung und Todesstoß" einsetzt, um dem Pechvogel, der sich dein Gegner schimpft, verheerenden Schaden zuzufügen und ihm ein blutiges Ende zu bereiten.\n\nDie ultimative Fertigkeit des Anmut-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Dynamik&lt;/font&gt;, erhöht den Schaden deines nächsten einfachen Angriffs, nachdem du eine Fertigkeit eingesetzt hast. Timing und Positionierung sind entscheidend, um abwechselnd Fertigkeiten und einfache Angriffe einsetzen zu können und so den Effekt von "Dynamik" zu maximieren.</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beil: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Beils&lt;/font&gt;, einer unbarmherzigen Nahkampfwaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beil: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Das Beil ist eine vielseitige Waffe, die mit &lt;font color="#edc63e"&gt;Wurfangriffen&lt;/font&gt; Ziele in der Ferne und mit &lt;font color="#edc63e"&gt;schnellen Schlägen Ziele in der Nähe&lt;/font&gt; angreifen kann. Ideal für den aggressiven, wagemutigen Nahkampf oder taktische Angriffe auf mittlere Entfernungen.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beil: Können</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Beils.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beil: Können</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Das Beil besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Berserker&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Wurf&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BERSERKER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Berserker-Baum konzentriert sich darauf, Gegner in einen aggressiven und erbarmungslosen Nahkampf zu verwickeln. Er enthält verschiedene Talente, die deine Überlebenschancen steigern.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BEILWERFER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Beilwerfer-Baum tauscht nahkampffokussierte Aggression gegen präzise Fernkampfangriffe. Anstatt deine Gegner mit dem Beil zu zerstückeln, wirfst du es auf sie.</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beil: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Beils. </string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beil: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Berserker-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Dem Tod trotzen&lt;/font&gt;, lässt dich buchstäblich dem Tod trotzen und heilt deine Gesundheit, nachdem sie auf null gefallen ist. Nutze dieses kurze Zeitfenster, um Ziele auszuschalten oder dich von Verletzungen zu erholen.\n\nDie ultimative Fertigkeit des Beilwerfer-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Hartnäckige Widrigkeit&lt;/font&gt;, verlängert mit dem Beil zugefügte Schwächungen und erhöht den Schaden gegenüber geschwächten Zielen. Verteile die Punkte im Fertigkeitsbaum so, dass du ein Ziel mit möglichst vielen Schwächungen belegen und diese immer wieder verlängern kannst.</string>
	<string key="tutorial_flail1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Flegel und Schild: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen von &lt;font color="#edc63e"&gt;Flegel und Schild&lt;/font&gt;, einem dynamischen Waffen-Duo, kennen. </string>
	<string key="tutorial_flail1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Flegel und Schild: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Flegel ist eine dynamische Waffe, die dank der angebrachten Kette über eine relativ große Reichweite verfügt.\n\nDer Flegel entfaltet sein volles Potential, wenn du damit Verbündete unterstützt, und kann in Kombination mit einem Schild verwendet werden, der dir zusätzlichen Schutz bietet. \n\nDer Flegel verfügt über verschiedene Schlag- und Arkanmagieangriffe. Allein genommen sind diese zwar nicht sehr stark, aber ihre unterdrückenden, unterstützenden und verteidigenden Effekte erlauben es dem Träger, sich im Kampf als erhebliche Bedrohung hervorzutun.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FLEGEL-UND-SCHILD – ATTRIBUTE&lt;/font&gt;\nDer Flegel skaliert mit den Attributen &lt;font color="#edc63e"&gt;Stärke&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Konzentration&lt;/font&gt;. \n\nStärke erhöht vor allem den Waffenschaden. \nKonzentration verstärkt primär die Heilwirkung und den Effekt von Unterstützungsboni und wirkt sich nur geringfügig auf den Schaden aus, den du verursachst.</string>
	<string key="tutorial_flail2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Flegel und Schild: Können</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; von Flegel und Schild.</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Flegel und Schild: Können</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Flegel besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Kleriker&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Bastion&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;KLERIKER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Kleriker-Baum konzentriert sich hauptsächlich auf Angriffe und Unterstützungsfertigkeiten. Die letzte Stufe beider Fertigkeiten ist unterstützungsfokussiert und skaliert mit dem Attribut "Konzentration".\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BASTION-BAUM&lt;/font&gt;\nMit dem Bastion-Baum kannst du deine Verbündeten verteidigen und unterstützen, indem du deine eigene Überlebensfähigkeit erhöhst. Dieser Fertigkeitsbaum entfaltet seine volle Wirkung, wenn du damit mächtigen Gegnern gegenübertreten willst.</string>
	<string key="tutorial_flail3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Flegel und Schild: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; von Flegel und Schild. </string>
	<string key="tutorial_flail3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Flegel und Schild: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Kleriker-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Gemeinsam geht alles besser&lt;/font&gt;, gewährt dir und allen Verbündeten in der Nähe passive Heilung. Bleibt nahe beieinander, wenn diese ultimative Fertigkeit aktiv ist. \n\nDie ultimative Fertigkeit des Bastion-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Menschlicher Schutzschild&lt;/font&gt;, verwandelt dich buchstäblich in einen menschlichen Schutzschild, wenn du ein Ziel angreifst, indem du den Schaden, den ein in der Nähe befindlicher Verbündeter eigentlich erleiden würde, teilweise absorbierst. Bleib in der Nähe deiner Verbündeten und greife immer dann mit einer Fertigkeit an, wenn sie Schaden erleiden würden, um diese ultimative Fertigkeit voll auszunutzen.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TANKEN MIT FLEGEL UND SCHILD&lt;/font&gt;\nDu kannst mit Flegel und Schild die Aufmerksamkeit von Gegnern auf dich ziehen (das sogenannte "Tanken"), wenn dein Flegel mit einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Karneol-Edelstein&lt;/font&gt; ausgerüstet ist, durch den du bestimmte Provokationsfertigkeiten aktivieren kannst. Wenn du Nichtspieler-Gegner provozierst, konzentrieren sie sich auf dich, sodass deine Verbündeten sie gefahrlos angreifen können. Lies dir den Fertigkeits-Tooltip "Effekt mit Provokationsedelstein" durch, um zu erfahren, mit welchen Fertigkeiten du Gegner provozieren kannst.</string>
	<string key="tutorial_spear1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Speer: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Speers&lt;/font&gt;, einer Nahkampfwaffe mit großer Reichweite, kennen. </string>
	<string key="tutorial_spear1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Speer: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Speer ist eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Nahkampfwaffe&lt;/font&gt;, die sich dank ihrer großen Reichweite für aggressive Stichangriffe eignet. Perfekt, um sich strategisch zu positionieren, permanenten Druck aufrechtzuerhalten und Gegner auf Abstand zu halten.</string>
	<string key="tutorial_spear2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Speer: Können</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Speers.</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Speer: Können</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Speer besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Zonenbeherrschung&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Pfähler&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZONENBEHERRSCHUNG-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Zonenbeherrschung-Baum konzentriert sich darauf, Gegner auf Distanz zu halten. Mit den Fertigkeiten in diesem Baum schränkst du durch Massenkontrolle die Bewegung von Gegnern ein, während du sie schnell und aggressiv angreifst.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PFÄHLER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Pfähler-Baum konzentriert sich darauf, deinen Gegnern Schaden zuzufügen und sie zu schwächen. Aggressives und präzises Vorgehen ist erforderlich, um diesen Baum optimal zu nutzen. Meistere die Kunst ineinanderfließender Angriffe und verwandle dich auf dem Schlachtfeld in einen Sturm der Zerstörung. Selbst beim Ausweichen kannst du deine Gegner noch angreifen!</string>
	<string key="tutorial_spear3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Speer: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Speers. </string>
	<string key="tutorial_spear3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Speer: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Zonenbeherrschung-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Kraftreserven&lt;/font&gt;, verleiht dir bei maximaler Ausdauer einen dauerhaften Schadensbonus. Konzentriere dich auf Ausdauerregeneration und vermeide Aktionen, die Ausdauer kosten, wie Blocken oder Ausweichen.\n\nDurch die ultimative Fertigkeit des Pfähler-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Ausgenutzte Schwäche&lt;/font&gt;, erhältst du für jede Schwächung auf deinem Ziel einen Schadensbonus. Staple Schwächungen auf deinem Ziel und verlängere sie, um maximalen Schaden zu verursachen.</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Streitaxt: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen der &lt;font color="#edc63e"&gt;Streitaxt&lt;/font&gt;, einer schwungvollen Nahkampfwaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Streitaxt: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Streitaxt ist eine &lt;font color="#edc63e"&gt;große Nahkampfwaffe&lt;/font&gt; für weit ausholende Schwünge und mächtige Hiebe. Sie eignet sich ideal, um ganze Gegnerhorden dank ihres enormen Flächenschadens zu dezimieren oder einzelne Gegner in nur wenigen Schlägen auszuschalten.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Streitaxt: Können</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; der Streitaxt.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Streitaxt: Können</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Streitaxt besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Schnitter&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Hauer&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SCHNITTER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Schnitter-Baum konzentriert sich darauf, Zielen möglichst viel Schaden zuzufügen. Vollführe mächtige Angriffe, füge kritische Treffer zu und versetze verwundeten Zielen den Gnadenstoß. Mit diesem Baum erleiden alle, die sich dir in den Weg stellen, enormen Schaden.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;HAUER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Hauer-Baum konzentriert sich auf wiederholte Angriffe gegen mehrere Ziele. Während andere bei Unterzahl im Nachteil sind, glänzt du in solch einer Situation erst so richtig. Fange mit "Quell der Schwerkraft" oder "Mahlstrom" Gegner ab, die versuchen, deinen heftigen Angriffen zu entkommen.</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Streitaxt: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; der Streitaxt. </string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Streitaxt: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Schnitter-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Blutrausch&lt;/font&gt;, ist eine ultimative Mehrzweckfertigkeit, die Schnelligkeit und Stärke bietet. Nutze die Kraft von "Blutrausch", um Gegner zu verfolgen und auszuschalten. Wähle Ausrüstungsgegenstände, mit denen du die unbarmherzigen Angriffe dieser ultimativen Fertigkeit maximal ausreizen kannst. \n\nDie ultimative Fertigkeit des Hauer-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Hauerzorn&lt;/font&gt;, gewährt dir einen stapelbaren Schadensbonus, wenn du deine Gegner triffst. Verursache möglichst viele Treffer, indem du entweder mehr Ziele gleichzeitig angreifst oder Mehrfachtreffer-Fertigkeiten einsetzt, und werde zu einem wahren Schlächter.</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriegshammer: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Kriegshammers&lt;/font&gt;, einer zermalmenden Nahkampfwaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriegshammer: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Kriegshammer ist eine &lt;font color="#edc63e"&gt;mächtige Waffe&lt;/font&gt;, deren Schläge die Erde erzittern lassen. Ideal, um Gegner mit Beben aufzuhalten oder um einem Ziel vernichtenden Schaden zuzufügen.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriegshammer: Können</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Kriegshammers.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriegshammer: Können</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Kriegshammer besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Moloch&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Massenbrecher&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MOLOCH-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Moloch-Baum besteht aus Fertigkeiten, mit denen du erlittene Treffer in unfassbar mächtige Angriffe auf deine Gegner umwandeln kannst.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MASSENBRECHER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Massenbrecher-Baum konzentriert sich darauf, Gegnergruppen zu zerschlagen und Gegnern, die Massenkontrolle unterliegen, zusätzlichen Schaden zuzufügen.</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriegshammer: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Kriegshammers. </string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriegshammer: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Moloch-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Gerechtigkeit für alle&lt;/font&gt;, ist eine Erweiterung von "Mächtiger Hammer" und verleiht dir Mut, verkürzt die Abklingzeiten deiner Fertigkeiten und steigert die Chance auf einen kritischen Treffer. Setze "Mächtiger Hammer" zum richtigen Zeitpunkt ein, damit du nicht ins Taumeln gerätst oder um deine Abklingzeiten zu verkürzen. So kannst du deine Gegner gnadenlos zur Strecke bringen. \n\nDie ultimative Fertigkeit des Massenbrecher-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Nachbeben&lt;/font&gt;, verlangsamt dein Ziel bei jedem Treffer mit einer Fertigkeit. Nutze die Zeit sinnvoll und setze den Gegner unter Druck, um ihm massenhaft Schaden zuzufügen.</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Großschwert: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Großschwerts&lt;/font&gt;, einer vielseitigen Nahkampfwaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Großschwert: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Das Großschwert ist eine vielseitige &lt;font color="#edc63e"&gt;Nahkampfwaffe&lt;/font&gt;, mit der du dich dank unterschiedlicher Kampfhaltungen an jede Situation anpassen kannst. Sie verkörpert unnachgiebige Angriffe mit einer aggressiven Verteidigung, damit du jeder Herausforderung gewachsen bist.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GROSSSCHWERT – KAMPFHALTUNGEN&lt;/font&gt;\nDas Großschwert verfügt über zwei verschiedene Kampfhaltungen: &lt;font color="#edc63e"&gt;Gemetzelhaltung&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Trotzhaltung&lt;/font&gt;. Beide werden nach dem Einsatz einer Fertigkeit aus dem jeweiligen Fertigkeitsbaum aktiviert. \n\nDie Gemetzelhaltung gewährt dir einen Angriffsbonus auf Kosten von Defensive, die Trotzhaltung gewährt dir einen Verteidigungsbonus auf Kosten von Offensive. Diese Kampfhaltungen können auch die Funktionsweise von aufgerüsteten Fertigkeiten verändern. Dies hängt von der Kampfhaltung ab, die der Spieler bei Aktivierung der Fertigkeit einnimmt. Um das kolossale Großschwert zu meistern, musst du dir immer bewusst sein, welche Kampfhaltung du gerade einnimmst.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Großschwert: Können</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Großschwerts.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Großschwert: Können</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Das Großschwert besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Gemetzel&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Trotz&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GEMETZEL-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Gemetzel-Baum konzentriert sich auf die Offensive. Sämtliche Fertigkeiten dieses Baums gewähren dir Angriffsboni, im Gegenzug wird aber deine Verteidigung geschwächt. Die Boni werden im linken oberen Knotenpunkt des Baums beschrieben. Mit diesem Baum wirst du zu einem mächtigen Kämpfer, aber nimm dich in Acht, da deine Verteidigung geschwächt wird.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TROTZ-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Trotz-Baum konzentriert sich auf die Verteidigung. Sämtliche Fertigkeiten dieses Baums gewähren dir Verteidigungsboni, im Gegenzug wird aber deine Angriffsstärke geschwächt. Die Boni werden im rechten oberen Knotenpunkt des Baumes beschrieben. Mit diesem Baum wirst du zu einem standhaften Verteidiger, der seine Gegner überdauert.</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Großschwert: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Großschwerts. </string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Großschwert: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Gemetzel-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Unerbittliches Gemetzel&lt;/font&gt;, verkürzt die Abklingzeit von Fertigkeiten, wenn du Gegner mit einfachen leichten oder schweren Angriffen triffst. Setze diese einfachen Angriffe im Kampf ein, um deinen zugefügten Schaden zu maximieren und die Abklingzeit von Fertigkeiten zu verkürzen. \n\nDie ultimative Fertigkeit des Trotz-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Unauslöschlicher Trotz&lt;/font&gt;, verleiht deinen Angriffen den Effekt "Lebensraub", der dich entsprechend eines prozentualen Anteils des von dir verursachten Schadens heilt. Der durch diese ultimative Fertigkeit erhaltene Lebensraub wird kurz gesteigert, wenn du einen Gegner triffst, kurz nachdem du einen Angriff geblockt hast. Kombiniere Blocks und Angriffe, um dich mit Lebensraub kontinuierlich zu heilen.</string>
	<string key="tutorial_bow1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bogen: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen des &lt;font color="#edc63e"&gt;Bogens&lt;/font&gt;, einer durchschlagenden Fernkampfwaffe, kennen. </string>
	<string key="tutorial_bow1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bogen: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Bogen ist eine vielseitige &lt;font color="#edc63e"&gt;Fernkampfwaffe&lt;/font&gt;, mit der du mehrere Pfeile schnell hintereinander abschießen oder einen mächtigen Schuss aufladen kannst, um gewaltigen Schaden zu verursachen. Mit dem Bogen kannst du sicher aus der Distanz angreifen und Gegner mit verschiedenen Angriffen zusetzen und ihnen Schaden zufügen.</string>
	<string key="tutorial_bow2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bogen: Können</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; des Bogens.</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bogen: Können</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Bogen besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Plänkler&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Jäger&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PLÄNKLER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Plänkler-Baum konzentriert sich darauf, das Schlachtfeld durch strategische Positionierung zu kontrollieren. Verschieße Pfeile mit schnellen und unterdrückenden Fertigkeiten, mit denen du mehrere Ziele treffen und sogar die Sonne verdunkeln … oder deine Gegner vollständig auslöschen kannst.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;JÄGER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Jäger-Baum konzentriert sich auf Präzision. Meistere Geschwindigkeit und Flugbahn deiner Pfeile, um deine Gegner zu durchbohren, wenn sie es am wenigsten erwarten.</string>
	<string key="tutorial_bow3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bogen: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; des Bogens.</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bogen: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Plänkler-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Ausweichtaktiken&lt;/font&gt;, verleiht dir nach dem Ausweichen einen kurzzeitigen Schadensbonus. Weiche im richtigen Moment aus, um verursachten Schaden und Überlebensfähigkeit zu maximieren.\n\nDie ultimative Fertigkeit des Jäger-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Gehirnerschütterung&lt;/font&gt;, belohnt deine Präzision, indem du durch Kopfschüsse zusätzlichen Schaden verursachst. Ziele vorsichtig, um maximalen Schaden zu verursachen. Präzision ist der Schlüssel zum Erfolg!</string>
	<string key="tutorial_musket1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muskete: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen der &lt;font color="#edc63e"&gt;Muskete&lt;/font&gt;, einer präzisen Fernkampfwaffe, kennen.</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muskete: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Muskete ist eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Fernkampfwaffe&lt;/font&gt;, deren Patronen mehrere Ziele durchdringen können. Sie ist ideal, um Ziele auf Distanz zu halten, und ist besonders effektiv, wenn du genau zielst.</string>
	<string key="tutorial_musket2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muskete: Können</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; der Muskete.</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muskete: Können</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Muskete besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Präzisionsschützen&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Fallensteller&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PRÄZISIONSSCHÜTZEN-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Präzisionsschützen-Baum konzentriert sich auf Präzision und Schaden. Bleibe in sicherer Entfernung, aus der du Präzisionstreffer landen und die Fertigkeiten dieses Baums maximieren kannst.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FALLENSTELLER-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Fallensteller-Baum konzentriert sich darauf, Gegner festzusetzen, die dir zu nahe kommen. Halte deine Ziele mit Fallenfertigkeiten auf Abstand und füge ihnen massiven Schaden zu.</string>
	<string key="tutorial_musket3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muskete: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; der Muskete. </string>
	<string key="tutorial_musket3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muskete: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die ultimative Fertigkeit des Präzisionsschützen-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Totaugen&lt;/font&gt;, belohnt dich für Kopfschüsse und gezielte Angriffe, die mehrere Ziele treffen. Konzentriere dich darauf, auf Abstand zu bleiben und Kopftreffer in Gegnermengen zu erzielen, um diese ultimative Fertigkeit maximal zu nutzen.\n\nDie ultimative Fertigkeit des Jäger-Baums, &lt;font color="#edc63e"&gt;Tödliche Kombination&lt;/font&gt;, verleiht dir einen Schadensbonus gegen Ziele, die durch Fertigkeiten des Fallensteller-Baums geschwächt wurden. Drücke im richtigen Moment ab, um die Dauer deiner Schwächungen zu maximieren und deinen Gegnern stetigen Schaden zuzufügen.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Donnerbüchse: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lerne im Tagebuch die Grundlagen der &lt;font color="#edc63e"&gt;Donnerbüchse&lt;/font&gt;, einer Fernkampfwaffe für den Kampf auf engstem Raum, kennen. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Donnerbüchse: Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Donnerbüchse ist eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Fernkampfwaffe&lt;/font&gt; für den Nahkampf, die mit einer Salve 6 Kugeln verschießt. Ideal, um Nahkämpfer unter Druck zu setzen und Fernkämpfern auf die Pelle zu rücken.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Donnerbüchse: Können</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffenbeherrschungsbäume&lt;/font&gt; der Donnerbüchse.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Donnerbüchse: Können</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Donnerbüchse besitzt zwei Fertigkeitsbäume, denen Punkte zugewiesen werden können. Wähle aus diversen Fertigkeiten, Aufrüstungen und Passiva aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Einhegung&lt;/font&gt;- oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Chaos&lt;/font&gt;-Baum.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;EINHEGUNG-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Einhegung-Baum konzentriert sich auf Mobilität und darauf, Ziele unter Druck zu setzen. Überwinde die Distanz zu deinem Ziel oder gehe auf Abstand, während du ihm heftigen Schaden zufügst.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CHAOS-BAUM&lt;/font&gt;\nDer Chaos-Baum konzentriert sich darauf, mit heftigen Explosionen und schweren Salven möglichst viel Chaos anzurichten und deine Gegner zu vernichten.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Donnerbüchse: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über die &lt;font color="#edc63e"&gt;ultimativen Fertigkeiten&lt;/font&gt; der Donnerbüchse. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Donnerbüchse: Ultimative</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Durch die ultimative Fertigkeit für den Einhegung-Baum, &lt;font color="#edc63e"&gt;Entladen&lt;/font&gt;, verschießt du nach Einsatz einer Fertigkeit kurzzeitig mehr Kugeln. Setze abwechselnd einfache Angriffe und Fertigkeiten ein, um deinen Schaden zu maximieren. \n\nDie ultimative Fertigkeit für den Chaos-Baum, &lt;font color="#edc63e"&gt;Verdopplung&lt;/font&gt;, verkürzt alle 30 Sekunden die Abklingzeit der nächsten eingesetzten Fertigkeit. Behalte den "Verdopplung"-Timer im Blick, um im richtigen Moment die Abklingzeit einer bestimmten Fertigkeit zu reduzieren und deine Ziele niederzumähen.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gesundheitstränke</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tränke ausrüsten</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Öffne das {$ui.toggleInventoryWindow$} Inventar und {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} &lt;font color="#edc63e"&gt;rüste Tränke der Gesundheit aus&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Öffne das {$ui.toggleInventoryWindow$} Inventar und &lt;font color="#edc63e"&gt;rüste Tränke der Gesundheit aus&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Tränke der Gesundheit&lt;/font&gt; und weitere &lt;font color="#edc63e"&gt;Verbrauchsgegenstände&lt;/font&gt; sind auf Aeternum lebensnotwendig. Rüste sie aus deinem {$ui.toggleInventoryWindow$} Inventar aus.\n\nTränke können auf Aeternum gefunden, im Handelsposten gekauft oder in der Stadt oder deinem Zeltlager hergestellt werden. Gesundheitstränke helfen dir neben Regenerationstränken und Nahrung, auf deinen Abenteuern gesund zu bleiben. Höherrangige Tränke der Gesundheit schaltest du beim Stufenaufstieg frei.\n\nVerbrauchsgegenstände, wie Tränke der Gesundheit, haben nach der Verwendung eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Abklingzeit&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Essen ausrüsten</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Rüste Essen&lt;/font&gt; in deinem Inventar aus.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Öffne das {$ui.toggleInventoryWindow$} Inventar und &lt;font color="#edc63e"&gt;rüste dein Essen aus&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Essen verwenden</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Verwende ausgerüstetes Essen&lt;/font&gt;, um dich nach und nach zu heilen, indem du den ihr zugewiesenen Platz in der Schnellleiste aktivierst. \n\n{$player.quickslot-consumable-1$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Platz 1&lt;/font&gt; \n{$player.quickslot-consumable-2$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Platz 2&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_gather2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grundlagen des Sammelns</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffen wechseln</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.quickslot-weaponSwap$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Wechsle&lt;/font&gt; die Waffen.</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Drücke {$player.quickslot-weapon1$} oder {$player.quickslot-weapon2$} um die Waffen zu &lt;font color="#edc63e"&gt;wechseln&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.block_depressed$} Halte, um &lt;font color="#edc63e"&gt;über Kimme und Korn zu zielen&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zielen</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Essenz ernten</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Halte {$player.block_depressed$} um deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Gesundheit in Mana umzuwandeln&lt;/font&gt;, wenn du eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Unheilsstulpe&lt;/font&gt; verwendest.</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zeltlager errichten</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.makeCampOn$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Errichte&lt;/font&gt; ein Zeltlager.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zeltlager</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zeltlager</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Respawne und stelle Dinge im &lt;font color="#edc63e"&gt;Zeltlager&lt;/font&gt; her.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sterben gehört auf Aeternum zum Leben dazu, aber du kannst &lt;font color="#edc63e"&gt;in deinem Zeltlager zum Glück respawnen&lt;/font&gt;. Platziere dein Zeltlager in einem strategisch wichtigen Gebiet, zum Beispiel vor einem schweren Bosskampf oder im PvP in der offenen Welt, damit du nicht zu weit laufen musst, wenn du doch einmal stirbst.\n\nDu kannst im Zeltlager &lt;font color="#edc63e"&gt;herstellen&lt;/font&gt; oder &lt;font color="#edc63e"&gt;seinen Skin&lt;/font&gt; ändern, indem du mit ihm interagierst. In Zeltlagern kannst du einfache Verbrauchsgegenstände und Ausrüstung herstellen, die du in der Wildnis gut gebrauchen kannst, wie zum Beispiel Tränke. Fortgeschrittenere Herstellung ist in Arbeitsstationen in Siedlungen möglich.</string>
	<string key="tutorial_equipload_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ausrüstungsgewicht</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ausrüstungsgewicht</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dein &lt;font color="#edc63e"&gt;Rüstungsgewicht&lt;/font&gt; kann deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Ausweichdistanz&lt;/font&gt; und deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Geschwindigkeit&lt;/font&gt; ändern.</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dein Ausrüstungsgewicht hat große Auswirkungen auf deinen Kampfstil. Mit &lt;font color="#edc63e"&gt;leichtem Ausrüstungsgewicht&lt;/font&gt; kannst du beispielsweise eine agile Ausweichrolle ausführen, während du bei &lt;font color="#edc63e"&gt;schwerem Ausrüstungsgewicht&lt;/font&gt; lediglich einen kurzen und weniger gewandten Schritt machst, du dabei aber widerstandsfähiger bist. Es gibt drei Ausrüstungsgewichtsstufen: Leicht, Mittel und Schwer.\n\nDein Ausrüstungsgewicht ergibt sich aus dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Gesamtgewicht&lt;/font&gt; aller Ausrüstungsteile. Du kannst also auch verschieden schwere Ausrüstungsgegenstände miteinander kombinieren. Mehr über die verschiedenen Ausrüstungsgewichtsstufen erfährst du, indem du die Maus im Inventar über "Ausrüstungsgewicht" (befindet sich neben deinem Charakter) bewegst.</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sozialmenü</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.social_align$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Öffne Soziale Interaktionen&lt;/font&gt;, wenn du deinen Mauszeiger auf einen Spieler bewegst.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aktivitätenfinder</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aktivitätenfinder verwenden</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Suche Spieler für gemeinsame &lt;font color="#edc63e"&gt;Expeditionen&lt;/font&gt; im Reiter &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitäten&lt;/font&gt; im Menü.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nutze den &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitätenfinder&lt;/font&gt;, um dich in die Warteschlange für Expeditionen, Außenpostensturm und mehr einzureihen.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Verdiene tägliche Boni&lt;/font&gt; für die Teilnahme an zufälligen, normalen und mutierten Expeditionen über den Aktivitätenfinder.\n\nZum Aktivitätenfinder gelangst du über den Reiter &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitäten&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_compass_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kompass</string>
	<string key="tutorial_compass_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kompass einsetzen</string>
	<string key="tutorial_compass_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nutze deinen &lt;font color="#edc63e"&gt;Kompass&lt;/font&gt; am oberen Bildschirmrand, um zu &lt;font color="#edc63e"&gt;Aufgabenmarkern&lt;/font&gt; und anderen Orten zu navigieren.</string>
	<string key="tutorial_compass_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nutze deinen &lt;font color="#edc63e"&gt;Kompass&lt;/font&gt; am oberen Bildschirmrand, um Aufgabenmarker, Gruppenmitglieder, Rohstoffe in der Nähe und weiteres zu sehen, ohne deine Karte zu öffnen.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;AUFGABENMARKER&lt;/font&gt;\nDein Kompass zeigt nur angeheftete Aufgaben.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ROHSTOFFE&lt;/font&gt;\nWenn du deine Sammelfähigkeiten aufwertest, zeigt dir der Kompass mehr Rohstoffe an.</string>
	<string key="tutorial_skins_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aussehen anpassen</string>
	<string key="tutorial_skins_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aussehen anpassen</string>
	<string key="tutorial_skins_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Du hast einen Gegenstand erhalten, der ein &lt;font color="#edc63e"&gt;neues Aussehen&lt;/font&gt; freigeschaltet hat! Benutze eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Transmog-Marke&lt;/font&gt; bei einem beliebigen &lt;font color="#edc63e"&gt;Zauberweber&lt;/font&gt;, um ihn freizuschalten.</string>
	<string key="tutorial_skins_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ändere das Aussehen deiner Ausrüstung. Öffne dein Inventar, wähle den Platz aus, den du verändern möchtest, und wähle dann &lt;font color="#edc63e"&gt;Skin ändern&lt;/font&gt; oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Farbe&lt;/font&gt; aus.\n\nDu kannst mehr Skins und Farbstoffe im Shop kaufen, als Transmog freischalten oder durch Spielereignisse wie der Saison-Belohnungsserie erhalten.</string>
	<string key="tutorial_housing1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Behausung</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ein Haus kaufen</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kaufe ein &lt;font color="#edc63e"&gt;Haus&lt;/font&gt; und dekoriere es, um mehr Lagerplatz zu bekommen, schneller zu reisen und Trophäenboni zu erhalten.</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Werde noch heute Hausbesitzer in Aeternum! \n\n • Dekoriere dein Haus mit &lt;font color="#edc63e"&gt;Möbeln&lt;/font&gt;\n • Platziere &lt;font color="#edc63e"&gt;Trophäen&lt;/font&gt;\n • Nutze &lt;font color="#edc63e"&gt;Lebensqualitäts-Boni&lt;/font&gt;\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Teleportiere&lt;/font&gt; dich von überall her\n • Vergrößere deinen &lt;font color="#edc63e"&gt;Lagerplatz&lt;/font&gt; \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;EIN EIGENES HAUS BESITZEN&lt;/font&gt; \nDu kannst in jedem Territorium ein Haus in einer Siedlung &lt;font color="#edc63e"&gt;kaufen&lt;/font&gt;, sobald du &lt;font color="#edc63e"&gt;Gebietsruf 1&lt;/font&gt; erreicht und die Level- und Taleranforderungen erfüllt hast. Nähere dich einem Traumhaus in der Siedlung und wähle dann die Option &lt;font color="#edc63e"&gt;Kaufen&lt;/font&gt; aus, um es zu kaufen. Du kannst bis zu 3 Häuser in verschiedenen Siedlungen besitzen. Damit du die Vorzüge deiner Behausung nutzen kannst, musst du regelmäßig &lt;font color="#edc63e"&gt;Grundstückssteuer&lt;/font&gt; entrichten. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DEKORATION&lt;/font&gt; \nDu kannst dir &lt;font color="#edc63e"&gt;Möbel&lt;/font&gt; als Belohnung verdienen, sie kaufen oder selbst herstellen und damit dann dein Zuhause dekorieren. Möbel können in einer &lt;font color="#edc63e"&gt;Werkstatt&lt;/font&gt; hergestellt werden und sind als Belohnungen in Belohnungsserien und überall auf der Insel erhältlich. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TROPHÄEN&lt;/font&gt; \nPlatziere &lt;font color="#edc63e"&gt;Trophäen&lt;/font&gt; in deinem Haus, die &lt;font color="#edc63e"&gt;passive Boni für Fähigkeiten und Kampf gewähren&lt;/font&gt;. Trophäen können gekauft oder hergestellt werden. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;LEBENSQUALITÄTS-BONI&lt;/font&gt; \nNutze die &lt;font color="#edc63e"&gt;Lebensqualitäts-Boni&lt;/font&gt;, die Gebietsbesitzer aktivieren, wenn du ein Haus in der Siedlung des Gebiets besitzt. Auf der Registerkarte "Biografie" in deinem Charakterbildschirm kannst du sehen, welche Lebensqualitäts-Boni in den Siedlungen, in denen du wohnst, aktiv sind. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TELEPORTATION VON ÜBERALL&lt;/font&gt; \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Teleportiere&lt;/font&gt; dich von fast überall in Aeternum zu einem deiner Häuser, indem du die Siedlung des Hauses auf der Karte auswählst. Nach einer Abklingzeit kannst du dich wieder zu deinem Zuhause teleportieren. Du kannst die Abklingzeit allerdings auch mit &lt;font color="#edc63e"&gt;Azoth&lt;/font&gt; zurücksetzen. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ERWEITERUNG DES LAGERS&lt;/font&gt; \nKaufe oder finde &lt;font color="#edc63e"&gt;Aufbewahrungsbehälter&lt;/font&gt;, die du in deinem Haus aufstellen kannst, um Zugang zu deinem Lager zu erhalten und &lt;font color="#edc63e"&gt;deine Gesamtkapazität für dieses Gebiet zu erhöhen&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bessere Ausrüstung ausrüsten</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Öffne das {$ui.toggleInventoryWindow$} Inventar und {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} &lt;font color="#edc63e"&gt;lege deine neue Ausrüstung an&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Öffne das {$ui.toggleInventoryWindow$} Inventar und &lt;font color="#edc63e"&gt;lege deine neue Ausrüstung an&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Belastung</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Du trägst zu viel.&lt;/font&gt;\n\nVerstaue oder verkaufe Gegenstände oder wirf sie weg, um deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Belastung&lt;/font&gt; zu verringern.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Taschen</string>
	<string key="tutorial_bags_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eine Tasche ausrüsten</string>
	<string key="tutorial_bags_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rüste &lt;font color="#edc63e"&gt;Taschen&lt;/font&gt; aus, um deine Tragekapazität zu erhöhen.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Je nach Rang besitzen die Taschen standardmäßig ein unterschiedliches Tragevermögen. Taschen können auch &lt;font color="#edc63e"&gt;Effekte&lt;/font&gt; haben, die deine Tragfähigkeit weiter erhöhen, das Gewicht bestimmter Gegenstände reduzieren und mehr.\n\nUm Taschen anzufertigen, mit denen du mehr tragen kannst, verwende &lt;font color="#edc63e"&gt;Herstellungsmods&lt;/font&gt; und hochwertigere Materialien zur Steigerung des Gesamtrüstwerts und somit des Tragevermögens.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zerlegen</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gegenstände zerlegen</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Du bist überlastet! &lt;font color="#edc63e"&gt;Zerlege&lt;/font&gt; Gegenstände, um dein Tragegewicht zu verringern.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Viele Gegenstände in deinem Inventar können &lt;font color="#edc63e"&gt;zerlegt&lt;/font&gt; werden. So erhältst du Taler, neue Gegenstände oder verringerst einfach nur dein aktuelles Tragegewicht. Die meisten Ausrüstungsgegenstände werden in ihre Grundbestandteile zerlegt, wie Bretter oder Barren, während einzigartige Gegenstände in Verliesmaterie zerlegt werden. Andere Ausnahmen, wie Fische, werden in Kochzutaten, alchemistische Reagenzien sowie weitere Herstellungsrohstoffe zerlegt.\n\nUm einen Gegenstand zu zerlegen, wähle ihn in deinem Inventar aus und befolge dann die Anweisungen im Ausklappmenü.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artefakte</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artefakt ausrüsten</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Artefakte&lt;/font&gt; sind mächtige Ausrüstungsgegenstände mit einzigartigen, freischaltbaren Effekten.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Artefakte&lt;/font&gt; sind mächtige, seltene Ausrüstungsgegenstände, die überall in Aeternum zu finden sind und einzigartige Effekte bieten, die deinen Spielstil neu definieren können. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ARTEFAKTSUCHE&lt;/font&gt; \nArtefakte sind seltene Beute oder Belohnungen von schwierigen Gegnern in der offenen Welt, Belohnungsserien, Expeditionen und mehr. Es werden regelmäßig neue Artefakte veröffentlicht! \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FREISCHALTEN VON EFFEKTEN&lt;/font&gt; \nArtefakte bieten einzigartige Effekte, die deinen Spielstil neu definieren können. Um jeden Effekt freizuschalten, musst du die entsprechende &lt;font color="#edc63e"&gt;Artefakt-Aufgabe&lt;/font&gt; abschließen. Achte darauf, wie viele Aufgaben du schon erledigt hast, denn es gibt ein Limit. \n\nNachdem du alle Effekte freigeschaltet hast, kannst du dein Artefakt in einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Gips-Ofen&lt;/font&gt; mit einer Herstellungsmod deiner Wahl um einen sechsten Effekt &lt;font color="#edc63e"&gt;erweitern&lt;/font&gt;. Dieser sechste Effekt kann später wieder geändert werden.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Emotes</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Emotes</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Halte&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$} gedrückt, um mit &lt;font color="#edc63e"&gt;Emotes&lt;/font&gt; schnell mit anderen zu kommunizieren.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.toggleEmoteWindow$} Greife auf deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Emotes&lt;/font&gt; zu.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Im &lt;font color="#edc63e"&gt;Emotes&lt;/font&gt;-Fenster kannst du deine Lieblings-Emotes schnell verknüpfen und mehr über sie erfahren. &lt;font color="#edc63e"&gt;Verdiene Emotes&lt;/font&gt; in Belohnungsserien oder während saisonaler Events oder kaufe sie im Laden.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gips-Ofen</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ausrüstung im Gips-Ofen aufwerten</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verbessere und fertige Ausrüstung in den &lt;font color="#edc63e"&gt;Gips-Öfen&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Gips-Öfen&lt;/font&gt; sind mächtige Herstellungsstationen für das Endgame, die keine Fähigkeit erfordern und in Siedlungen und Außenposten in höherstufigen Gebieten zu finden sind. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;VERBESSERN VON AUSRÜSTUNG UND ARTEFAKTEN&lt;/font&gt; \nVerbessere &lt;font color="#edc63e"&gt;Artefakte&lt;/font&gt; und bestimmte &lt;font color="#edc63e"&gt;benannte Ausrüstungsgegenstände&lt;/font&gt; am Gips-Ofen. Benutze eine Kombination aus Dunkelmaterie, Gipskugeln, einer Matrix und einem Chromatischen Siegel. \n\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Dunkelmaterie&lt;/font&gt; kann durch das Besiegen schwieriger Gegner, durch die PvP-Serie und anderes verdient werden.\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Gipskugeln&lt;/font&gt; können am Ofen mit Gips hergestellt werden, den du in deinen Abenteuern verdienst.\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Matrizen&lt;/font&gt; können hergestellt oder am Handelsposten gekauft werden.\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Chromatische Siegel&lt;/font&gt; kannst du bei deinem Fraktionshändler kaufen. \n\nHinweis: Du musst die Ausrüstung abgelegt und keinem Ausrüstungsset zugewiesen haben, um sie am Ofen zu verbessern. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;EXPEDITIONSNACHBILDUNGEN&lt;/font&gt; \nHast du genau das Ausrüstungsteil verpasst, das du auf einer Expedition finden wolltest? Verwende &lt;font color="#edc63e"&gt;Expeditionsmaterie&lt;/font&gt;, um es am Gips-Ofen herzustellen. Materie kann durch das Abschließen von Expeditionen und Saisonpass-Belohnungen verdient werden.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kompanien</string>
	<string key="tutorial_companies_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Einer Kompanie beitreten</string>
	<string key="tutorial_companies_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schließe dich mit anderen Spielern einer &lt;font color="#edc63e"&gt;Kompanie&lt;/font&gt; in deiner Fraktion an.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Kompanien&lt;/font&gt; sind Gruppen aus anderen Spielern deiner Fraktion, denen du beitreten kannst, um um Gebiete zu kämpfen, sich anzufreunden und Kompanie-Aktivitäten zu organisieren. Um einer Kompanie beitreten zu können, musst du entweder keiner Fraktion oder derselben Fraktion angehören. Über den &lt;font color="#edc63e"&gt;Rekrutierungs- oder Fraktions-Chat&lt;/font&gt; kannst du nach einer Kompanie suchen.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">PvP-Markierung</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">PvP aktivieren</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.fishing_activate$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Halte&lt;/font&gt; und drücke {$player.block$}, um dich in einer Zufluchtsstätte &lt;font color="#edc63e"&gt;für PvP zu markieren&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.togglePvpFlag$} &lt;font color="#edc63e"&gt;um dich in einer Zufluchtsstätte für PvP zu markieren&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wenn du für PvP (Spieler gegen Spieler) markiert bist, kannst du in der offenen Welt gegen &lt;font color="#edc63e"&gt;Spieler anderer Fraktionen kämpfen&lt;/font&gt;. Du kannst auch um &lt;font color="#edc63e"&gt;Gebiete&lt;/font&gt; kämpfen, indem du an &lt;font color="#edc63e"&gt;Einflusswettläufen&lt;/font&gt; teilnimmst: Diese PvP-Aktivität in der offenen Welt findet täglich statt.</string>
	<string key="tutorial_ftue_jump_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Springen&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_openinventory_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Öffne das Inventar</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Autom. Rennen</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.autorun$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Autom. Rennen&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_move_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bewegen</string>
	<string key="tutorial_ftue_attack_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Angriff</string>
	<string key="tutorial_ftue_applyskills_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verteile deine Waffenbeherrschungspunkte.</string>
	<string key="tutorial_ftue_apply_attributes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Attribute anwenden</string>
	<string key="tutorial_ftue_climbmantle_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Springen / Klettern</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beute</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beute</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwimmen</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwimmen</string>
	<string key="tutorial_ftue_swimdash_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sprinten</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expeditionen</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Einer Expedition beitreten</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Über den &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitätenfinder&lt;/font&gt; kannst du eine Gruppe für eine 5-Spieler-Expedition suchen.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Expeditionen&lt;/font&gt; sind &lt;font color="#edc63e"&gt;kooperative Abenteuer&lt;/font&gt; für fünf Spieler, die aus Kämpfen, Rätseln und anspruchsvollen Bosskämpfen bestehen. Die Spieler arbeiten in einer Gruppe zusammen, um die Herausforderungen der Expeditionen gemeinsam zu bewältigen.\n\nExpeditionen haben zwar eine Stufenbandbreite von 25 bis 65, aber höherstufige Spieler können jederzeit einer geringerstufigen Expedition beitreten.\n\nDu kannst Expeditionen beitreten, indem du sie im Reiter &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitäten&lt;/font&gt; im Menü auswählst, durch das &lt;font color="#edc63e"&gt;Eingangsportal&lt;/font&gt; in der Welt gehst oder &lt;font color="#edc63e"&gt;auf der Karte die Expedition auswählst&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rollen auswählen</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rollen auswählen</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials"> &lt;font color="#edc63e"&gt;Heile&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;tanke&lt;/font&gt;, oder &lt;font color="#edc63e"&gt;verursache Schaden&lt;/font&gt; in Gruppenaktivitäten.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Für viele Aktivitäten wie Expeditionen ist eine effektive &lt;font color="#edc63e"&gt;Gruppenkoordination&lt;/font&gt; erforderlich. Beim Beitritt zu einer Expedition musst du deshalb die Spielerrollen beachten.\n\nDie ideale Gruppe besteht aus mehreren Rollen, wie einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Heiler&lt;/font&gt;, einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Beschützer (Tank)&lt;/font&gt; und drei Spielern, die &lt;font color="#edc63e"&gt;hohen Schaden verursachen&lt;/font&gt; (oft als DPS oder Schaden pro Sek. bezeichnet). Durch diese Zusammenstellung wird das Gruppenspiel optimiert.\n\nÜber die Spielsuche im &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitätenfinder&lt;/font&gt; kannst du deine Rolle auswählen und automatisch eine Gruppe mit der richtigen Zusammensetzung finden.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mutierte Expeditionen</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mutierte Expeditionen</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erledige &lt;font color="#edc63e"&gt;Mutierte Expeditionen&lt;/font&gt; und verdiene dir mächtige Belohnungen.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Jede Woche &lt;font color="#edc63e"&gt;mutieren&lt;/font&gt; bestimmte Expeditionen.\n\nEine Mutierte Expedition weist &lt;font color="#edc63e"&gt;Mutationen&lt;/font&gt; auf, die die Gegner gefährlicher machen und von dir und deiner Gruppe erfordern, dass ihr eure Ausrüstung und euren Spielstil anpasst, um die Expedition im Gegenzug für mächtigere Belohnungen zu bezwingen.\n\nWenn eine Expedition zum Beispiel eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Höllenfeuer-Mutation&lt;/font&gt; hat, verursachen die Gegner mehr Feuerschaden. Dafür erhältst du aber wahrscheinlich Ausrüstungsgegenstände mit Effekten, die mehr Feuerschaden abwehren oder verursachen.\n\nJede Mutierte Expedition verfügt über &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwierigkeitsstufen&lt;/font&gt; mit immer schwierigeren Herausforderungen und besseren Prämien. Schalte jede Stufe frei, indem du die vorhergehende beendest.\n\nDie wöchentlichen Mutierten Expeditionen findest du im &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitätenfinder&lt;/font&gt; oder indem du die &lt;font color="#edc63e"&gt;Karte&lt;/font&gt; öffnest und die angezeigten Mutationseingänge ausfindig machst. &lt;font color="#edc63e"&gt;Wähle die Mutierte Expedition aus, um die aktiven Mutationen zu sehen&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ziel anvisieren</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ziel anvisieren</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} Ziele und drücke, um einen Gegner &lt;font color="#edc63e"&gt;anzuvisieren&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} Verwenden, um den Gegner, der deinem Fadenkreuz am nächsten ist, &lt;font color="#edc63e"&gt;anzuvisieren&lt;/font&gt;. Deine Kamera wird auf das anvisierte Ziel zentriert.\n\nMit {$combat.camera_lock_next_target_ccw$} kannst du alle nahegelegenen Ziele durchschalten. Das Ziel wird nicht mehr anvisiert, wenn es stirbt oder sich außerhalb deiner Sichtweite oder Reichweite befindet.\n\nDrücke {$combat.camera_lock_toggle$}, um die Anvisierung manuell aufzuheben.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fortboni</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Forts erobern, um Boni zu erhalten</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erobere &lt;font color="#edc63e"&gt;Forts&lt;/font&gt;, während du für PvP markiert bist, und verdiene Fraktionsboni.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ein &lt;font color="#edc63e"&gt;Fort&lt;/font&gt; ist ein strategisch wichtiger &lt;font color="#edc63e"&gt;PvP-Kontrollpunkt&lt;/font&gt; in einem Gebiet, der der Fraktion, die ihn eingenommen hat, einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Bonus&lt;/font&gt; verleiht. Welchen Bonus ein Fort verleiht, siehst du, wenn du die Maus über das entsprechende Kartensymbol bewegst.\n\nForts können nach ihrer Eroberung &lt;font color="#edc63e"&gt;eine Stunde lang nicht mehr angegriffen werden&lt;/font&gt; – ausgenommen im Rahmen von Einflusswettläufen. Während eines Einflusswettlaufs erfolgt keine Eroberungssperre.</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Raubzuggruppen</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Raubzuggruppen</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wandle eine Gruppe in einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Raubzug&lt;/font&gt; um, indem du das Sozialmenü öffnest, zu "Gruppe" navigierst und dann "Zu Raubzug überführen" auswählst.</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Raubzuggruppen&lt;/font&gt; bestehen aus vier Gruppen zu jeweils fünf Spielern, also maximal aus &lt;font color="#edc63e"&gt;20 Spielern&lt;/font&gt;. Tritt einer Raubzuggruppe bei oder erstelle deine eigene, um bei Aktivitäten in der offenen Welt, wie Elite-Truhen- oder Einflusswettläufen, zusammenzubleiben oder um an Prüfungen, wie dem Sandwurm, teilzunehmen.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Erstelle einen Raubzug&lt;/font&gt;, indem du zuerst eine Gruppe erstellst und dann im Sozialmenü zum Reiter "Gruppen" navigierst. Wähle am unteren Fensterrand "Zu Raubzug überführen" aus.\n\nRaubzug-Leader können den gesamten Raubzug mittels &lt;font color="#edc63e"&gt;Ruf-Pings&lt;/font&gt; koordinieren.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gruppen</string>
	<string key="tutorial_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mit anderen Spielern zu einer Gruppe zusammenschließen</string>
	<string key="tutorial_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Über das &lt;font color="#edc63e"&gt;soziale Ausklappmenü&lt;/font&gt; eines Spielers kannst du dich mit ihm zu einer Gruppe zusammenschließen.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schließe dich mit anderen Spielern zu einer &lt;font color="#edc63e"&gt;Gruppe&lt;/font&gt; zusammen, um Aeternum gemeinsam zu erkunden. In einer Gruppe könnt ihr Orte für eure Gruppe anpingen und einander auf der Karte finden. Öffne das &lt;font color="#edc63e"&gt;soziale Ausklappmenü&lt;/font&gt; eines Spielers, indem du mit der Maus über ihn fährst oder ihn im Sozialmenü suchst und dann &lt;font color="#edc63e"&gt;In Gruppe einladen&lt;/font&gt; auswählst.</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Anpingen</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Anpingen</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.target_tag$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Pinge&lt;/font&gt; einen Ort.\n\nHalte {$ui.target_tag_selection$} um den Ping-Typ auszuwählen.</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Du kannst Orte und Gegner in der Welt &lt;font color="#edc63e"&gt;anpingen&lt;/font&gt;, um dir die Navigation zu erleichtern oder &lt;font color="#edc63e"&gt;um Gruppenmitglieder zu benachrichtigen&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Drücke &lt;/font&gt; {$ui.target_tag$}, um unter deinem Fadenkreuz einen Marker zu platzieren. &lt;font color="#edc63e"&gt;Halte&lt;/font&gt; {$ui.target_tag_selection$}, um einen anderen Marker auszuwählen.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Raubzugsverwaltung</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Raubzüge verwalten</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Leader können ihren Raubzug mit {$ui.toggleRaidWindow$} verwalten.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Leader können &lt;font color="#edc63e"&gt;ihren Raubzug mit {$ui.toggleRaidWindow$} verwalten&lt;/font&gt;. Verändere die Zusammensetzung der Gruppe und befördere andere Spieler in eine Führungsrolle.\n\nRaubzug-Leader können zudem &lt;font color="#edc63e"&gt;Ruf-Pings&lt;/font&gt; verwenden. Ruf-Pings sind im gesamten Raubzug sichtbar. Öffne das Ping-Menü und folge den Anweisungen.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sprinten</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Reittiersprint</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Halte&lt;/font&gt; {$player.mount_dash$} zum &lt;font color="#edc63e"&gt;Sprinten&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wenn du &lt;font color="#edc63e"&gt;sprintest&lt;/font&gt; (indem du {$player.mount_dash$} gedrückt hältst), erscheint ein Ausdauerbalken und du reitest für eine kurze Zeit schneller. Ist der Ausdauerbalken komplett aufgebracht oder sprintest du gerade nicht, füllt sich der Balken wieder.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Anpassen</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Anpassen</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Passe&lt;/font&gt; dein &lt;font color="#edc63e"&gt;Reittier&lt;/font&gt; im &lt;font color="#edc63e"&gt;Reittierinventar&lt;/font&gt; an.\n\nEinige Gegenstände bieten &lt;font color="#edc63e"&gt;Boni&lt;/font&gt; für dein Reittier.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Im &lt;font color="#edc63e"&gt;Reittierinventar&lt;/font&gt; kannst du in den Zusatzplätzen für Hufeisen und Geschirr &lt;font color="#edc63e"&gt;Reittierbonusgegenstände&lt;/font&gt; ausrüsten. Diese verleihen deinem Reittier verschiedene Boni. Außerdem gibt es auch noch zwei Anhängerplätze, in denen du &lt;font color="#edc63e"&gt;Reittieranhangsgegenstände&lt;/font&gt; ausrüsten kannst. Diese rein dekorativen Gegenstände werden dann hinten links und rechts an deinem Reittier angezeigt.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Duellieren</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Duellieren</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Duelliere&lt;/font&gt; dich mit einem in der Nähe befindlichen Spieler, indem du sein Sozialmenü öffnest und &lt;font color="#edc63e"&gt;Zum Duell fordern&lt;/font&gt; auswählst.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Duelle&lt;/font&gt; sind Kämpfe in der offenen Welt zwischen einzelnen Spielern oder Gruppen. Öffne zum Duellieren das &lt;font color="#edc63e"&gt;Sozialmenü&lt;/font&gt; eines in der Nähe befindlichen Spielers und wähle &lt;font color="#edc63e"&gt;Zum Duell fordern&lt;/font&gt; aus. Duelle eignen sich hervorragend, den Kampf gegen verschiedene Spielstile zu üben.\n\nNach Beginn eines Duells startet ein Countdown. Es endet, wenn einer der Spieler zu Boden gegangen ist. Nach einem Duell werden die Spieler automatisch wieder geheilt, du kannst dich also gleich wieder duellieren – so oft du willst.</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gebietseigentümerschaft</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gebietseigentum</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Führe Krieg um &lt;font color="#edc63e"&gt;Gebietseigentum&lt;/font&gt; mit deiner Kompanie.</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Kompanien&lt;/font&gt; können Gebiete in Aeternum besitzen und verwalten. Besitzt eine Kompanie ein Gebiet, &lt;font color="#edc63e"&gt;erhält sie einen prozentualen Anteil an den von anderen Spielern auf Aeternum gezahlten Steuern und Gebühren&lt;/font&gt; für die Verwaltung ihres Gebiets. Kompanien können um Gebiete kämpfen, indem sie an einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Einflusswettlauf&lt;/font&gt; teilnehmen und in den &lt;font color="#edc63e"&gt;Krieg&lt;/font&gt; ziehen.\n\nSobald sie in einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Einflusswettlauf&lt;/font&gt; durch Abschließen von PVP-Missionen ausreichend Einfluss erlangt haben, können sie einen Krieg erklären, wenn ihre Fraktion gewinnt. Über die Karte kannst du den Krieg erklären. Einflusswettläufe finden täglich in verschiedenen Gebieten statt. Sobald ein &lt;font color="#edc63e"&gt;Krieg&lt;/font&gt; erklärt wurde, findet er in dem Belagerungszeitfenster der verteidigenden Kompanie entsprechend am nächsten Tag statt.\n\nGewinnt deine Kompanie einen Krieg, erobert sie das Gebiet. Zur Verwaltung des Gebiets kannst du im Rathaus des Gebiets &lt;font color="#edc63e"&gt;Stadtprojekte&lt;/font&gt; starten, die Lebensqualitätsboni verleihen und die Siedlung sowie das Fort aufwerten.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriege und Invasionen</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gebietskonflikte</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trag dich ein für &lt;font color="#edc63e"&gt;Kriege&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Invasionen&lt;/font&gt;, groß angelegte Schlachten um Gebiete.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Kriege&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Invasionen&lt;/font&gt; sind Gebietsereignisse, für die du dich auf der Kriegsübersicht eines Gebiets in der Stadt oder auf der Karte eintragen kannst. Bei geöffneter Karte findest du den Terminplan im Reiter "Konflikte". \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Invasionen&lt;/font&gt; sind große Schlachten gegen die Verderbten.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Kriege&lt;/font&gt; sind große PvP-Events, bei denen eine angreifende Kompanie gegen die verteidigende Kompanie um die Kontrolle über ein Gebiet kämpft.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">PvP-Belohnungsserie</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">PvP-Belohnungen erhalten</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siege im PvP und verdiene dir Prämien in der &lt;font color="#edc63e"&gt;PvP- Belohnungsserie&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erringe &lt;font color="#edc63e"&gt;PvP-EP&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Azoth-Salz&lt;/font&gt; bei PvP-Aktivitäten wie dem Außenpostensturm, Krieg und Einflusswettläufen. Wenn du PVP-EP erhältst, steigst du in der PvP-Belohnungsserie auf und schaltest Belohnungen frei, die du dann mit Azoth-Salz kaufen kannst. Um mehr über die PvP-Belohnungsserie zu erfahren, öffne dein &lt;font color="#edc63e"&gt;Charaktermenü&lt;/font&gt; und navigiere zu "PvP".</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Effekte</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Gegenstandseffekte&lt;/font&gt; modifizieren die Macht deiner Ausrüstung.</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Effekte</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gegenstände können &lt;font color="#edc63e"&gt;Effekte&lt;/font&gt; besitzen, die &lt;font color="#edc63e"&gt;ihre Macht modifizieren&lt;/font&gt;. Effekte können beinhalten: \n\n • Zusätzliche Attribute \n • Edelsteinplatz \n • Angriffsmodifikatoren \n • Machtmodifikatoren \n • Fähigkeitenmodifikatoren \n • Und mehr! \n\nEffekte werden in den Tooltips der Gegenstände aufgeführt. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SELTENHEIT VON GEGENSTÄNDEN&lt;/font&gt; \nDie Seltenheit eines Gegenstands zeigt an, wie viele Effekte ein Gegenstand hat. Bei ungewöhnlicher und höherer Kampfausrüstung erhöht 1 Effekt immer die Attribute, während die übrigen Effekt-Typen gemischt sein können.\n\n • &lt;font color="#b9b9b9"&gt;Gewöhnlich&lt;/font&gt; keine Effekte \n • &lt;font color="#07bf2e"&gt;Ungewöhnlich&lt;/font&gt; 1–2 Effekte \n • &lt;font color="#278dda"&gt;Selten&lt;/font&gt; 3 Effekte \n • &lt;font color="#ff16f7"&gt;Episch&lt;/font&gt; 4 Effekte \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Legendär&lt;/font&gt; 5 Effekte</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seltenheit und Effekte von Gegenständen</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">An der Seltenheit eines Gegenstands kann man schnell erkennen, wie viele Effekte er besitzt: \n\n • &lt;font color="#b9b9b9"&gt;Gewöhnliche&lt;/font&gt; Gegenstände besitzen keine Effekte. \n • &lt;font color="#07bf2e"&gt;Ungewöhnliche&lt;/font&gt; Gegenstände besitzen 1–2 Effekte: Der erste Effekt erhöht ein Attribut, der mögliche zweite Effekt besteht entweder aus einem Edelsteinplatz oder einem Effekt, der eine Kraft oder Funktionalität modifiziert. \n • &lt;font color="#278dda"&gt;Seltene&lt;/font&gt; Gegenstände besitzen 3 Effekte: Der erste Effekt erhöht ein Attribut, die zwei weiteren Effekte bestehen entweder aus Edelsteinplätzen oder Effekten, die eine Kraft oder Funktionalität modifizieren. \n • &lt;font color="#ff16f7"&gt;Epische&lt;/font&gt; Gegenstände besitzen 4 Effekte: Der erste Effekt erhöht ein Attribut, die drei weiteren bestehen entweder aus Edelsteinplätzen oder Effekten, die eine Kraft oder Funktionalität modifizieren. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Legendäre&lt;/font&gt; Gegenstände besitzen 5 Effekte: Der erste Effekt erhöht ein Attribut, der zweite Effekt besteht aus einem Edelsteinplatz und die drei weiteren Effekte modifizieren eine Kraft oder Funktionalität.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Effekte von gesockelten Edelsteinen</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Edelsteine in Ausrüstung sockeln</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Sockle geschliffene Edelsteine&lt;/font&gt; in deine Ausrüstung, um ihre Macht zu verändern.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sämtliche Ausrüstungsgegenstände, Rüstungen oder Waffen mit einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Edelsteinplatz&lt;/font&gt;-Effekt können mit einem geschliffenen Edelstein gesockelt werden. Geschliffene Edelsteine treten in verschiedenen Qualitätsstufen auf: &lt;font color="#edc63e"&gt;Beschädigt&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;Standard&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;Brillant&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Makellos&lt;/font&gt;. Rohedelsteine können zu höherrangigen Edelsteinen &lt;font color="#edc63e"&gt;verschmolzen&lt;/font&gt; werden und alle ungeschliffenen Edelsteine können in einer &lt;font color="#edc63e"&gt;Kleidermacherei&lt;/font&gt; veredelt werden. \n\nUm einen Edelstein zu sockeln, wähle zuerst einen Ausrüstungsgegenstand aus und dann die Option &lt;font color="#edc63e"&gt;Edelstein einsetzen&lt;/font&gt;. Du kannst einen gesockelten &lt;font color="#edc63e"&gt;Edelstein auch austauschen&lt;/font&gt;, indem du einen neuen Edelstein in den Edelsteinplatz des Gegenstands einsetzt. Allerdings wird dabei der alte Edelstein &lt;font color="#edc63e"&gt;zerstört&lt;/font&gt;. Bei manchen Ausrüstungsgegenständen, wie Schmuck, kann der Edelstein nicht ausgetauscht werden. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Edelsteine besitzen zwei Effekte&lt;/font&gt;: Einer wird aktiv, wenn er in eine Waffe eingesetzt wird, der andere, wenn er in Rüstung oder Schmuck eingesetzt wird. In den Effektoptionen kannst du die detaillierte Beschreibung eines geschliffenen Edelsteins einsehen. \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Hinweis&lt;/font&gt; – Edelsteine, die denselben Bonus wie ein bestehender Effekt gewähren, können nicht in diesen Gegenstand gesockelt werden. So kannst du beispielsweise keinen Rubin in einen Feuerstab einsetzen, der Feuerschaden verursacht. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Edelsteineffekte für Rüstungen sind immer aktiv, während die für Waffen nur aktiviert werden, wenn die Waffe gezogen ist.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Effekte – Zusammenfassung</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_dialogue_body" comment="Deleted page from journal until lead approval. Check with Rachel Barnum before translating further." rel_version="Feature_Player_Tutorials">\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Einen Elementaredelstein kannst du nicht in eine Waffe desselben Typs einsetzen. Du kannst also beispielsweise keinen Rubin in Feuerstäbe einsetzen. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmberCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Bernstein: Bonus-Naturschaden (Waffe) oder Schadensabsorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmethystCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Amethyst: Bonus-Unheilsschaden (Waffe) oder Schadensabsorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AquamarineCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Aquamarin: Bonus-Eisschaden (Waffe) oder Schadensabsorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/RubyCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Rubin: Bonus-Feuerschaden (Waffe) oder Schadensabsorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/SapphireCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Saphir: Bonus-Arkanschaden (Waffe) oder Schadensabsorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/TopazCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Topas: Bonus-Blitzschaden (Waffe) oder Schadensabsorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/CarnelianCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Karneol: Höherer Bedrohungswert (Waffe) oder geringerer Bedrohungswert (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/JasperCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Jaspis: Bonusschaden nach dem Blocken oder Erleiden eines Treffers (Waffe) oder Schlagschaden-Absorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OpalCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Opal: Bonusschaden bei nicht max. Ausdauer (Waffe) oder Elementarschaden-Absorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OnyxCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Onyx: Bonusschaden gegen gesunde Ziele (Waffe) oder Physischer-Schaden-Absorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/DiamondCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Diamant: Bonusschaden und Heilung bei voller Gesundheit (Waffe) oder Physischer-Schaden-/Elementarschaden-Absorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/EmeraldCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Smaragd: Bonusschaden und Heilung bei geschwächten Zielen (Waffe) oder Stichschaden-Absorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MalachiteCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Malachit: Bonusschaden gegen von Massenkontrolle betroffene Ziele (Waffe) oder Physischer-Schaden-/Elementarschaden-Absorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MoonstoneCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Mondstein: Bonusschaden während Abklingzeit von Fertigkeiten (Waffe) oder Schnittschaden-Absorption (Rüstung). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PearlCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Perle: Bonuschance auf seltene Gegenstände von Truhen und Monstern (Waffe und Rüstung).
	</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Runenglasedelsteine</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Edelsteine mit Runenglasedelsteinen aufrüsten</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Runenglasedelsteine&lt;/font&gt; verleihen geschliffenen Edelsteinen noch mehr Macht.</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Runenglasedelsteine&lt;/font&gt; sind verbesserte, geschliffene Edelsteine, die einen &lt;font color="#edc63e"&gt;zusätzlichen Effekt&lt;/font&gt; haben, wie Bonus-Fernkampfschaden oder Gesundheitswiederherstellung. Sie können in die Edelsteinplätze in der Ausrüstung eingesetzt werden. Runenglasedelsteine können am Handelsposten gekauft oder hergestellt werden. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Runenglasfassungen&lt;/font&gt; werden mit normal geschliffenen Edelsteinen kombiniert, um einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Runenglasedelstein&lt;/font&gt; zu erschaffen. Fertige Runenglasfassungen mit Rohstoffen aus der Schwefelsandwüste an der &lt;font color="#edc63e"&gt;Runenglaswerkstelle&lt;/font&gt; in Neukorsika, dann kombiniere eine Runenglasfassung mit einem geschliffenen Edelstein an einem Steinmetztisch.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Statuseffekte im Kampf</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verteile – oder erhalte – &lt;font color="#edc63e"&gt;Boni&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwächungen&lt;/font&gt; im Kampf.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Statuseffekte</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Statuseffekte sind &lt;font color="#edc63e"&gt;Boni&lt;/font&gt; oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwächungen&lt;/font&gt;, mit denen du dich oder deine Gegner belegen kannst. \n\nAktive Statuseffekte werden über deiner Gesundheitsanzeige und auf den Namensschildern deiner Gegner angezeigt. Die &lt;font color="#edc63e"&gt;Boni&lt;/font&gt; genannten positiven Statuseffekte sind schwarz unterlegt, während die &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwächungen&lt;/font&gt; genannten negativen rot unterlegt sind.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;STATUSEFFEKTE – KATEGORIEN&lt;/font&gt;\nJeder Statuseffekt gehört einer Kategorie oder einem Typ an, welche/r in den Gegenstandseffekt- und Waffenbeherrschungs-Tooltips eingesehen werden kann.\n\nDie beiden Hauptkategorien für Statuseffekte sind Boni (positive Effekte) und Schwächungen (negative Effekte), wobei die Schwächungen noch einmal in drei einzelne Unterkategorien eingeteilt sind: \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Schaden über Zeit (DoT)&lt;/font&gt;: Effekte, die regelmäßig Schaden verursachen, solange der Effekt anhält. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Entkräftung&lt;/font&gt;: Effekte, die die Stärke des Ziels beeinflussen. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Massenkontrolle (CC)&lt;/font&gt;: Effekte, die die Bewegungsfähigkeit, das Tempo und die Position des Ziels beeinflussen.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Statuseffekte – Kategorien</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Jeder Statuseffekt gehört einer Kategorie oder einem Typ an, welche/r in den Gegenstandseffekt- und Waffenbeherrschungs-Tooltips eingesehen werden kann.\n\nDie beiden Hauptkategorien für Statuseffekte sind Boni (positive Effekte) und Schwächungen (negative Effekte), wobei die Schwächungen noch einmal in drei einzelne Unterkategorien eingeteilt sind: \n • Schaden über Zeit (DoT): Effekte, die regelmäßig Schaden verursachen, solange der Effekt anhält. \n • Entkräftung: Effekte, die die Stärke des Ziels beeinflussen. \n • Massenkontrolle (CC): Effekte, die die Bewegungsfähigkeit, das Tempo und die Position des Ziels beeinflussen.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Statuseffekte – Typen</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BONI&lt;/font&gt;\nBoni sind positive Effekte, die die Stärke eines Charakters steigern. Boni sind schwarz unterlegt. \n\nÜbliche Statuseffektkategorien für Boni: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_EmpowerT1.png" scale="2.5" yOffset="4.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Ermächtigung&lt;/font&gt;: Erhöht den verursachten Basisschaden des Spielers um einen bestimmten Prozentwert. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_FortifyT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Verstärkung&lt;/font&gt;: Erhöht die Rüstung des Spielers um einen bestimmten Prozentwert. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Haste.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Eile&lt;/font&gt;: Erhöht das Bewegungstempo des Spielers. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_HealthRecConT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Gesalbt&lt;/font&gt;: Erhöht die Heilung, die ein Spieler erhält. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_berserk.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Ununterbrechbar&lt;/font&gt;: Verhindert, dass der Spieler von Taumeln oder Zurückstoßen betroffen wird.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SCHWÄCHUNGEN&lt;/font&gt;\nSchwächungen sind negative Effekte, die die Stärke eines Charakters einschränken oder verringern. Schwächungen sind rot unterlegt. \n\nÜbliche Statuseffektkategorien für Schwächungen: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Schwächen&lt;/font&gt;: Entkräftungseffekt, der den zugefügten Basisschaden um einen bestimmten Prozentwert senkt. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Aufgerissen&lt;/font&gt;: Entkräftungseffekt, der die Rüstung um einen bestimmten Prozentwert verringert. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Krankheit&lt;/font&gt;: Entkräftungseffekt, der Heilung verringert, die ein Ziel erhält. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Verlangsamen&lt;/font&gt;: Massenkontrolleffekt, der das Bewegungstempo verringert. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Wurzel&lt;/font&gt;: Massenkontrolleffekt, der das Ziel sofort bewegungsunfähig macht. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Betäubung&lt;/font&gt;: Massenkontrolleffekt, der ein Ziel sofort bewegungsunfähig macht und bis zum Ende des Effekts oder Erleiden eines Treffers verhindert, dass es Aktionen durchführen kann.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Statuseffektschwächung</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwächungen sind negative Effekte, die die Stärke eines Charakters einschränken oder verringern. Schwächungen sind rot unterlegt. \n\nÜbliche Statuseffektkategorien für Schwächungen: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Schwächen: Entkräftungseffekt, der den zugefügten Basisschaden um einen bestimmten Prozentwert senkt. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Aufgerissen: Entkräftungseffekt, der die Rüstung um einen bestimmten Prozentwert verringert. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Krankheit: Entkräftungseffekt, der Heilung verringert, die ein Ziel erhält. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Verlangsamen: Massenkontrolleffekt, der das Bewegungstempo verringert. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Wurzel: Massenkontrolleffekt, der das Ziel sofort bewegungsunfähig macht. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Betäubung: Massenkontrolleffekt, der ein Ziel sofort bewegungsunfähig macht und bis zum Ende des Effekts oder Erleiden eines Treffers verhindert, dass es Aktionen durchführen kann.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mut</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Mut&lt;/font&gt; verhindert, dass du im Kampf unterbrochen wirst.\n\nWenn ein Gegner &lt;font color="#edc63e"&gt;weiß leuchtet&lt;/font&gt;, besitzt er Mut.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mut</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wenn du oder ein Gegner während eines Angriffs &lt;font color="#edc63e"&gt;weiß leuchtet&lt;/font&gt;, erhält der Angriff &lt;font color="#edc63e"&gt;Mut&lt;/font&gt; und kann nicht unterbrochen werden. Mit Mut kannst du einen Angriff immer bis zur Vollendung durchführen, auch dann, wenn du währenddessen selbst von einem Angriff getroffen wirst, durch den du normalerweise ins Taumeln geraten oder niedergeschlagen werden würdest. \n\nDies gilt nur dann nicht, wenn du betäubt wirst. Durch eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Betäubung&lt;/font&gt; werden sofort sämtliche Aktionen eines Charakters unterbrochen, selbst wenn Mut aktiv ist.\n\nSolltest du es mit einem Gegner zu tun bekommen, der dir mit Mut-Angriffen zusetzt, rüste eine Waffe aus, mit der du ihn betäuben kannst. Wenn du selbst Mut bei deinen Angriffen einsetzen willst, nimm dich vor Angriffen in Acht, die dich betäuben können.</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rüstwert</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rüstwert steigern</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Vergleiche den &lt;font color="#edc63e"&gt;Rüstwert&lt;/font&gt;, um zu messen, ob ein Gegenstand besser ist als ein anderer, ähnlicher Gegenstand.</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Der Rüstwert bestimmt die Stärke von Waffen und Rüstungen: Je höher der Rüstwert, desto stärker die Ausrüstung. Er hat direkten Einfluss auf &lt;font color="#edc63e"&gt;Rüstungswert&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;Schadenstyp&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;Effekt&lt;/font&gt;anzahl und &lt;font color="#edc63e"&gt;Effekte&lt;/font&gt;. \n\nWenn du in der Stufe aufsteigst, kannst du Ausrüstung mit höherem Rüstwert nutzen, die deinen Gesamtrüstwert steigert (wird rechts oben auf dem Ausrüstungsbildschirm angezeigt). Für manche Spielmodi, wie &lt;font color="#edc63e"&gt;Expeditionen&lt;/font&gt;, ist ein Mindestrüstwert erforderlich. Steigere daher deinen Gesamtrüstwert, um größere Herausforderungen anzugehen. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt;Der Rüstwert kann durch Expansionen eingeschränkt werden. Diese erhöhen den maximal möglichen Rüstwert, aber ausschließlich für Spieler, die sie erworben haben.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Herstellung I – Veredelung</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Veredle Rohstoffe.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verwende bei der Herstellung &lt;font color="#edc63e"&gt;veredelte Rohstoffe&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Herstellung macht das Überleben auf Aeternum etwas leichter. Sammle mit Hilfe von Werkzeugen Rohstoffe auf der Insel, veredle sie und stelle dann an den Herstellungsstationen Ausrüstung und mehr her. Verbessere die Fähigkeiten "Sammeln", "Veredeln" und "Herstellen", um weitere Sammelobjekte und Pläne freizuschalten.\n\nWenn du auf der Insel Rohstoffe gesammelt hast, kannst du sie in den verschiedenen &lt;font color="#edc63e"&gt;Veredelungsstationen&lt;/font&gt; in den Siedlungen veredeln:\n \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/woodshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Holzwerkstätten&lt;/font&gt; veredeln Holz zu Bauholz.\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/smelter.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Schmelzöfen&lt;/font&gt; veredeln Erz zu Barren.\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/loom.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Webstühle&lt;/font&gt; veredeln Fasern zu Tuch.\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tanning.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Gerbereien&lt;/font&gt; veredeln Häute zu Leder.\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/mason.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Steinmetztische&lt;/font&gt; veredeln Stein zu Blöcken. \n\nFür die Veredelung von höherwertigen Rohstoffen müssen zusätzlich zu den Rohstoffen auch Veredelungsmaterialien verwendet werden. Bei selteneren Rohstoffen gibt es manchmal eine Begrenzung, wie viele pro Tag verarbeitet werden können.\n\nViele Rohstoffe müssen für die Herstellung auch nicht verarbeitet werden, wie zum Beispiel Kochzutaten und Alchemiereagenzien.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Herstellung II – Grundlagen</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Einfache Herstellung</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Fertige&lt;/font&gt; Ausrüstung und mehr an &lt;font color="#edc63e"&gt;Herstellungsstationen&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Benutze die Herstellungsstationen in den Siedlungen, um Ausrüstung, Verbrauchsgegenstände und mehr zu fertigen. Pläne erfordern die richtigen Zutaten und die richtige Fähigkeitsstufe.\n\nDu kannst unter anderem folgende Gegenstände herstellen:\n \n • Stelle leichte bis mittelschwere Rüstungen, Taschen und Schmuck in der &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tailor.png" scale="1.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Kleidermacherei&lt;/font&gt; her.\n • Stelle schwere Rüstungen und Nahkampfwaffen in der &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/forge.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Schmiede&lt;/font&gt; her.\n • Stelle Fernkampfwaffen, Möbel und Instrumente in der &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/workshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Werkstatt&lt;/font&gt; her.\n • Stelle magische Waffen, Tränke, Tinkturen und mehr im &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/arcanist.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Arkanumarchiv&lt;/font&gt; her.\n • Stelle Essen und Farbstoffe in der &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/kitchen.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Küche&lt;/font&gt; her. \n\nSchau dir die einzelnen Stationen an und entdecke, welche Pläne du dort herstellen kannst!\n\nTipp: Du kannst einmalig verwendbare &lt;font color="#edc63e"&gt;Schemata&lt;/font&gt; auf Aeternum, bei saisonalen Events und als Belohnungen finden, mit denen du besondere Ausrüstung herstellen kannst. Du kannst auch &lt;font color="#edc63e"&gt;Essensrezepte&lt;/font&gt; finden, um mehr Optionen in der Küche freizuschalten.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Herstellung III – Weitergehende Kenntnisse</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Herstellung von hoch entwickelter Ausrüstung</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Optimiere&lt;/font&gt; die Qualität deiner &lt;font color="#edc63e"&gt;hergestellten Ausrüstung&lt;/font&gt; mit Trophäen und anderem.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MAXIMALE RÜSTWERTHERSTELLUNG&lt;/font&gt; \nBeim Herstellen von Ausrüstungsgegenständen wie Rüstungen oder Waffen wird der &lt;font color="#edc63e"&gt;Rüstwert&lt;/font&gt;, den du erzielst, auf dem Herstellungsbildschirm angezeigt. Der Rüstwert wird unter anderem durch die von dir genutzten Rohstoffe bestimmt. Um den &lt;font color="#edc63e"&gt;maximalen Rüstwert zu erreichen&lt;/font&gt;, brauchst du:\n \n • Rohstoffe der höchsten Stufe \n • Maximale Fähigkeitsstufe \n • Fähigkeitsrüstung \n • Fähigkeitsrohrring \n • Drei große Fähigkeitstrophäen \n • Fähigkeitsessen\n • Fähigkeits-Lebensqualitäts-Bonus ODER Fraktionsbesitz des Klagental-Forts \n \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Lebensqualitäts-Boni&lt;/font&gt; sind gebietsbasierte Boni, die die Effektivität der Herstellung jedes Handwerkers erhöhen, der ein Haus in diesem Gebiet besitzt. Jeder Lebensqualitäts-Bonus wirkt sich auf eine bestimmte Fähigkeit aus. Sie werden in jedem Gebiet von dem Unternehmen, das das Gebiet besitzt, aktiviert und sind für eine begrenzte Zeit aktiv. Du kannst sehen, welche Lebensqualitäts-Boni du hast, indem du in deinem Charakterbildschirm die Gebiete auswählst, in denen du Häuser besitzt. \n \nForts können von Fraktionen erobert werden. Sobald sie erobert sind, verleihen sie dieser Fraktion Boni, solange sie sie besitzt. Das &lt;font color="#edc63e"&gt;Klagental-Fort&lt;/font&gt; bietet einen Bonus, der die Lebensqualitäts-Boni beim Herstellen von Rüstungen und Waffen mit maximalem Rüstwert ersetzen kann. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SKARABÄUS-HERSTELLUNG&lt;/font&gt; \nSkarabäen sind ein mächtiger Rohstoff, den du in der Schwefelsandwüste findest und mit dem du mächtige, individuelle Ausrüstung herstellen kannst.\n \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GoldenScarab.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Goldene Skarabäen&lt;/font&gt; erlauben dir, 2 Attribute für die hergestellte Ausrüstung festzulegen.\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PrismaticScarab.png" scale="3" yOffset="9.0"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Prismatische Skarabäen&lt;/font&gt; ermöglichen es dir, alle Attribute für die gefertigte Ausrüstung festzulegen. Sie können aus goldenen Skarabäen hergestellt werden. \n \nUm einen bestimmten Ausrüstungstyp herzustellen, etwa einen Brustpanzer, musst du genügend &lt;font color="#edc63e"&gt;Zeitlose Splitter&lt;/font&gt; desselben Typs gesammelt haben. \n \nUm Prismatische Skarabäus-Ausrüstung herzustellen, brauchst du außerdem einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Azoth-Induktor&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ausrüstungssets – Lager</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verwendung des Ausrüstungsset-Lagers</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">In den &lt;font color="#edc63e"&gt;Lagerschuppen&lt;/font&gt; kannst du auf die Gegenstände zugreifen, die du in einer &lt;font color="#edc63e"&gt;beliebigen&lt;/font&gt; Siedlung verstaut hast.\n\nWähle die Siedlung aus, in der du Gegenstände lagern oder aus der du sie mitnehmen möchtest, &lt;font color="#edc63e"&gt;indem du auf das Dropdown-Menü klickst&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Du kannst mehrere Ausrüstungssets in deinem Lager verwahren, ob nun für unterschiedliche Kampfarten, zu Modezwecken oder zur Herstellung und Veredelung. Im Ausrüstungsset-Lager kannst du deine Ausrüstung organisieren und sie wechseln.\n\nUm auf dein &lt;font color="#edc63e"&gt;Ausrüstungsset-Lager&lt;/font&gt; zuzugreifen, benutze oder öffne dein Inventar und drücke die Ausrüstungsset-Schaltfläche &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/ProgressionMilestones/gearSet.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; unter deiner Gesundheitsanzeige.\n\nZusätzliche Ausrüstungsset-Plätze kannst du im Shop kaufen.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ausrüstungssets – Wechsel</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ausrüstungssets einfach wechseln</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Halte&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$} und drücke {$player.ability2$}, um auf deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Ausrüstungssets&lt;/font&gt; zuzugreifen.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.toggleEquipmentSetWindow$} Deine Ausrüstungssets &lt;font color="#edc63e"&gt;ansehen&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Um auf außerhalb deines Inventars befindliche Ausrüstungssets zuzugreifen, verwende das &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitätsrad&lt;/font&gt; (Controller) oder nutze das &lt;font color="#edc63e"&gt;Ausrüstungsset-Fenster&lt;/font&gt; (Maus und Tastatur), um das gewünschte Set auszuwählen.\n\nJedes Set kann ein eigenes Tastenkürzel haben. Um deine Ausrüstungsset-Tastenkürzel anzusehen oder zu ändern, öffne deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Eingabeeinstellungen&lt;/font&gt; und suche nach dem Abschnitt "Ausrüstungsset".</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Stadtprojektübersicht</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Stadtprojektübersicht</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schließe &lt;font color="#edc63e"&gt;Stadtprojekte&lt;/font&gt; ab, um Siedlungen zu verbessern und Belohnungen zu erhalten.</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/WorldMap/worldmap_townProjectBoard.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt;Eine Stadtprojektübersicht befindet sich immer vor dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Rathaus&lt;/font&gt; einer Siedlung und listet Missionen auf, mit denen ein aktives &lt;font color="#edc63e"&gt;Stadtprojekt&lt;/font&gt; unterstützt werden kann. Wurden genug solcher Missionen erfüllt, wird das Projekt erfolgreich abgeschlossen und verleiht dem Gebiet einen Bonus. \n\nProjekte können folgende Auswirkungen haben: \n • Aufwertung der Herstellungs- und Veredelungswerkstellen der Siedlung \n • Verbesserung der Verteidigung des örtlichen Forts \n • Vorübergehende Kampf-, Herstellungs- oder Sammlerboni \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Lebensqualitätsboni werden von der &lt;font color="#edc63e"&gt;herrschenden Kompanie&lt;/font&gt; des Gebiets bestimmt. Nutze die Vorteile aktiver Boni, indem du dort ein Haus kaufst. \n\nDie Projektaufgaben können zwischen Kampf, Erkundung und Herstellung variieren. Sie werden alle 30 Minuten aktualisiert. Es gibt also zahlreiche Gelegenheiten für dich, mitzuwirken. Als Belohnung erhältst du Erfahrung, Taler und einen verbesserten Gebietsruf.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erhöhungen</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erhöhungen für vorübergehende Boni nutzen</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verwende &lt;font color="#edc63e"&gt;Erhöhungen&lt;/font&gt; für temporäre Boni.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Es gibt zwei Arten von &lt;font color="#edc63e"&gt;Erhöhungen&lt;/font&gt;: Stärkungsmarken und Emote-Lizenzen. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Stärkungsmarken&lt;/font&gt; sind vorübergehende Boni beim Hochstufen bestimmter Fähigkeiten oder Fertigkeiten. Sie haben weder auf Werte Auswirkungen noch bieten sie einen Kampfvorteil.\n\nEs gibt folgende Stärkungsmarken: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Proficiency.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Fertigkeitsstärkung: Bonus-Erntearbeitsertrag. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Weapon.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Waffen-EP-Stärkung: Bonus-Waffenbeherrschungs-EP. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Standing.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Gebietsruf-Stärkung: Bonus-Gebietsrufpunkte. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Season.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Saison-EP-Stärkung: Bonus-Saison-EP. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Gather.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Sammel-EP-Stärkung: Bonus-Erntearbeits-EP. \n\nMarken kannst du im Spiel über den Gratis- und Premium-Rang des Saisonpasses erhalten oder direkt im Shop kaufen.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Emote-Lizenzen&lt;/font&gt; sind zeitlich begrenzte Interaktionen, die wie jedes andere Emote verwendet werden können, aber besondere Effekte besitzen.\n\nGreife in deinem Inventar über das &lt;font color="#edc63e"&gt;Erhöhungen-Menü&lt;/font&gt; &lt;img src="LyShineUI/Images/Inventory/consumableTokenIcon.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; oder durch Drücken der Taste {$ui.toggleTokenWindow$} auf die &lt;font color="#edc63e"&gt;Erhöhungen&lt;/font&gt; zu.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gipskugeln</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Verwendung von Gipskugeln</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verwende &lt;font color="#edc63e"&gt;Gipskugeln&lt;/font&gt; für die hoch entwickelte Herstellung.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gips kann bei vielen Aktivitäten auf Aeternum erhalten werden. Aus Gips des gleichen Typs kannst du in einem Gips-Ofen eine Gipskugel brennen, die zahlreiche Verwendungszwecke bei fortgeschrittener Herstellung haben. \n\nFür jeden Gipstyp gibt es eine innerhalb von 18 Stunden sammelbare Obergrenze. Es gibt folgende Gipstypen: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlack.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Obsidian-Gips&lt;/font&gt; erhältst du als Beute von benannten Gegnern ab Stufe 60. Obergrenze: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlue.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Saphir-Gips&lt;/font&gt; erhältst du als Beute von Expeditionsbossen ab Stufe 60. Obergrenze: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumOrange.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Zitrin-Gips&lt;/font&gt; erhältst du für den Abschluss einer beliebigen Prüfung. Obergrenze: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumPurple.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Amethyst-Gips&lt;/font&gt; erhältst du für die Beseitigung eines beliebigen Verderbnisausbruchs. Obergrenze: 10. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumGreen.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Smaragd-Gips&lt;/font&gt; erhältst du aus Begabungsbelohnungsbehältern. Obergrenze: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Granat-Gips&lt;/font&gt; erhältst du für Kämpfe in 3-gegen-3-Arenen. Obergrenze: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Rubin-Gips&lt;/font&gt; erhältst du für die Teilnahme an einem Außenpostensturm. Obergrenze: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumYellow.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Topas-Gips&lt;/font&gt; kannst du nach der Verwendung eines Topas-Gips-Einstimmungstranks von Gegnern erbeuten. Obergrenze: 15. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumWhite.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Diamant-Gips&lt;/font&gt; gibt es in Taschen mit Wacholderbeeren oder bei Feiertagsereignissen. Obergrenze: 6.</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transmog</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transmog</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Passe dein Aussehen mit &lt;font color="#edc63e"&gt;Transmog&lt;/font&gt;-Marken an.</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transmog ermöglicht dir das Speichern des Aussehens eines beliebigen erbeuteten Gegenstands, um das Aussehen eines getragenen Gegenstands zu verändern. Um gespeichertes Aussehen freizuschalten, kannst du in jeder Siedlung &lt;font color="#edc63e"&gt;Transmog-Marken&lt;/font&gt; bei einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Zauberweber&lt;/font&gt; ausgeben. Über dem Kopf eines Zauberwebers befindet sich immer das Transmog-Symbol. \n\nDu kannst Transmog-Marken im Shop kaufen oder sie aus der Saison-Belohnungsserie und Elite-Truhen erhalten.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gebietsruf</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Boni durch Gebietsruf</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Benutze &lt;font color="#edc63e"&gt;Gebietsruf&lt;/font&gt;, um Boni freizuschalten.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wenn du in einem Gebiet aktiv bist, erhöht sich dein Ruf dort – der sogenannte &lt;font color="#edc63e"&gt;Gebietsruf&lt;/font&gt;. Du musst dir deinen Ruf in jedem Gebiet einzeln erarbeiten. \n\nDen Gebietsruf kannst du auf folgende Weise steigern: \n • Herstellung \n • Abschluss von Stadtprojekten \n • Zerstörung von Verderbten Monolithen (erfordert einen Azoth-Stab) \n\nWenn dein Ruf steigt, kannst du einen Gebietsbonus auswählen, der dir &lt;font color="#edc63e"&gt;bestimmte Vorteile im jeweiligen Gebiet bietet&lt;/font&gt;. Es gibt folgende Boni: \n • EP-Bonus \n • Senkung von Steuern und Gebühren \n • Steigerung der Lagerkapazität \n\nBeim Erreichen von Gebietsruf 1 wird das &lt;font color="#edc63e"&gt;Hauseigentum&lt;/font&gt; freigeschaltet. Du kannst dann also Häuser in den verschiedenen Siedlungen des Gebiets erwerben. Häuser bieten verschiedene Vorteile, aber du kannst insgesamt höchstens drei Häuser über alle Gebiete verteilt besitzen. \n\nDie Steigerung des Gebietsrufs bietet zahlreiche Vorteile auf ganz Aeternum, daher solltest du auf jeden Fall deinen Ruf in den Gebieten steigern, die du am häufigsten besuchst.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sammeln – Angeln</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grundlagen des Angelns</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nutze deine &lt;font color="#edc63e"&gt;Angelrute&lt;/font&gt; mit {$player.fishing_activate$}. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Rüste Köder aus&lt;/font&gt;, um bessere Fische zu angeln.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beim Angeln kannst du einzigartige Rohstoffe von Aeternums Salzwasserküsten, Süßwasserläufen und allem dazwischen sammeln. Jedes Gebiet besitzt sein eigenes Unterwasserökosystem, obwohl Arten selten nur in einem einzigen Gebiet vorkommen. Obwohl die meisten Fische auf einen Wassertyp beschränkt sind, leben manche in beiden. \n\nAber der Fang beschränkt sich nicht auf Fische. Häufig kann &lt;font color="#edc63e"&gt;Treibgut&lt;/font&gt; erbeutet werden, und auch wenn es sich dabei meist um wertlosen Müll handelt, kannst du mit etwas Glück eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Schatztruhe&lt;/font&gt; mit seltener Beute ergattern. \n\nWas du fängst, ist reine Glückssache, aber du kannst deine Chancen auf seltenere Funde steigern, indem du deine Angel in Gewässern auswirfst, die dein &lt;font color="#edc63e"&gt;Glück beim Angeln&lt;/font&gt; erhöhen. Flaches Wasser gibt einen geringen Bonus, tiefes Wasser einen höheren, aber den mit Abstand größten Bonus erhältst du von aktiven &lt;font color="#edc63e"&gt;Angelstellen&lt;/font&gt;. \n\nAktive gewöhnliche, seltene und geheime Angelstellen sind leicht an den springenden Fischen zu erkennen. Wenn eine Angelstelle erschöpft ist, dauert es eine Weile, bis sie wieder verfügbar ist. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Map/Icon/POIs/fish_hotspot1.png" scale="4" yOffset="20" &gt;&lt;/img&gt;Von dir entdeckte Angelstellen werden auf deiner Karte markiert. \n\nDu kannst dein &lt;font color="#edc63e"&gt;Anglerglück&lt;/font&gt; noch weiter steigern, indem du höherwertige Angelruten benutzt, bessere Köder ausrüstest, Angeltrophäen in deinem Haus aufstellst oder Effekte wie Glückswasser an deiner Ausrüstung hast. Mit genügend Anglerglück bekommst du vielleicht sogar einen legendären Fisch zu Gesicht.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Angelanleitung</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">
		Rüste in der Nähe eines Gewässers mit {$player.fishing_activate$} deine Angel aus. \n\nBevor du deine Angel auswirfst, kannst du einen beliebigen &lt;font color="#edc63e"&gt;Köder&lt;/font&gt; aus deinem Inventar wählen, indem du mit {$ui.toggleFishingBaitWindow$} das Ködermenü öffnest. Manche Köder sind nur in &lt;font color="#edc63e"&gt;Süß-&lt;/font&gt; oder &lt;font color="#edc63e"&gt;Salz&lt;/font&gt;wasser wirksam. \n\nWirf die Angel mit {$player.fishing_primary$} aus und halte die Taste gedrückt, um die Entfernung zu vergrößern. Beim Anvisieren von tieferen Gewässern oder Angelstellen solltest du sorgfältig auf die Distanz achten.
	
		
	\n\nWenn etwas anbeißt, holst du deinen Fang mit {$player.fishing_primary$} ein und hältst die Taste, um ihn weiter einzuholen oder lässt sie los, um die Schnur zu lockern. Achte auf die Spannung deiner Angelschnur: Wenn sie zu straff wird, reißt die Schnur und du verlierst den Fang (und deinen Köder). Wenn sie zu locker ist, treibt der Fang weg. \n\nFische können unterschiedliche Gemüter haben, was sich darauf auswirkt, wie hart sie kämpfen und wann sie müde werden. Halte die Spannung mit der Wildheit des Fisches im Gleichgewicht und warte auf den richtigen Moment zum Einholen. Mit genug Geduld kannst du alles fangen. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Warst du schon bei &lt;font color="#edc63e"&gt;Perronelle le Noir&lt;/font&gt;? Man munkelt, dass sie in Königsfels oder Windkreis Meisterfischer ausbildet.
	</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beute beeinflussen</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beute beeinflussen</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Deine angelegte Ausrüstung &lt;font color="#edc63e"&gt;beeinflusst die von dir verdiente Beute&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dieses &lt;font color="#edc63e"&gt;Beutebeeinflussungssystem&lt;/font&gt; erhöht die Chance auf Beute, die deiner angelegten Ausrüstung entspricht, inklusive Attribute, Rüstungsgewicht und Waffentyp. Wenn du zum Beispiel eine schwere Rüstung mit einem Konstitutionseffekt trägst, ist es wahrscheinlicher, dass du mehr schwere Rüstungen mit einem Konstitutionseffekt erhältst. \n\nDie Beutebeeinflussung berücksichtigt nur deine &lt;font color="#edc63e"&gt;derzeitig angelegte Ausrüstung&lt;/font&gt; und wirkt auf höheren Stufen stärker. Sie soll dir helfen, die Ausrüstung zu finden, die für deinen bevorzugten Spielstil am effektivsten ist. \n\nEs besteht immer die Möglichkeit, dass sich die Beutebeeinflussung auf deine Belohnungen auswirkt, wenn Beute abgeworfen wird, und bei einigen Aktivitäten wie Mutatoren und Außenpostensturm ist die Wahrscheinlichkeit erhöht oder sogar garantiert.</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Attribute</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Attribute anwenden</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Es gibt fünf &lt;font color="#edc63e"&gt;Attribute&lt;/font&gt;, denen du im Bildschirm &lt;font color="#edc63e"&gt;Charakter&lt;/font&gt; Punkte zuweisen kannst, mit denen du deine Waffen verbessern oder deine Gesundheit steigern kannst. Jede Waffe besitzt ein &lt;font color="#edc63e"&gt;Primärattribut&lt;/font&gt; und einige Waffen haben ein &lt;font color="#edc63e"&gt;Sekundärattribut&lt;/font&gt;. Verteile Punkte auf ihre Primär- und Sekundärattribute, um ihren Schaden oder ihre Heilwirkung zu steigern. Verdiene dir zusätzliche Boni bei verschiedenen Schwellenwerten jedes Attributs.\n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt;Fahre mit dem Mauszeiger über &lt;img src="lyshineui/images/icons/misc/icon_question_orange.png" scale="1.5" yOffset="6"&gt;&lt;/img&gt; neben jedem Attribut im Charakterbildschirm, um mehr zu erfahren.&lt;/font&gt;\n\nDu kannst Attribute bis Stufe 60 kostenlos neu vergeben.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PRIMÄRATTRIBUTE&lt;/font&gt;\nJede Waffe hat ein Primärattribut. Ein Primärattribut hat den größten Einfluss auf die Schadensskalierung der Waffe.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SEKUNDÄRATTRIBUTE&lt;/font&gt;\nViele Waffen haben ein &lt;font color="#edc63e"&gt;Sekundärattribut&lt;/font&gt;, das den Waffenschaden in einem geringeren Umfang als das Primärattribut erhöht. Das &lt;font color="#edc63e"&gt;Primärattribut&lt;/font&gt; für den Speer ist zum Beispiel Geschicklichkeit, wodurch sein Schaden um 90 % zunimmt. Das &lt;font color="#edc63e"&gt;Sekundärattribut&lt;/font&gt; für den Speer ist Stärke, was den Schaden um 65 % erhöht.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Erfahre mehr über Primär- und Sekundärattribute, indem du mit dem Mauszeiger über das Informationssymbol neben dem jeweiligen Attribut im Charakterbildschirm fährst.&lt;/font&gt;\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;KONZENTRATION UND HEILUNG&lt;/font&gt;\nDie Heilung skaliert ausschließlich durch &lt;font color="#edc63e"&gt;Konzentration&lt;/font&gt;. Wenn du zum Beispiel eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Unheilsstulpe&lt;/font&gt; verwendest und nur Punkte für das Primärattribut Intelligenz einsetzt, verpasst du erhöhte Heilungseffekte, die du durch die Anwendung von Attributen im Bereich Konzentration erhalten könntest.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATTRIBUT-SCHWELLENBONI&lt;/font&gt;\nJedes Attribut hat &lt;font color="#edc63e"&gt;Boni&lt;/font&gt;, die aktiviert werden, wenn du das Attribut auf einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwellenwert&lt;/font&gt; erhöhst. Bewege den Mauszeiger über die Kreise in den Fortschrittsbalken der einzelnen Attribute, um mehr darüber zu erfahren.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schaden- und Gegnertypen</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schaden- und Gegnertypen</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Profitiere von den &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwächen des Gegners&lt;/font&gt; &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; gegenüber verschiedener &lt;font color="#edc63e"&gt;Schadensarten&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SCHADENSARTEN&lt;/font&gt;\n\nJede Waffe besitzt eine Standard-&lt;font color="#edc63e"&gt;Schadensart&lt;/font&gt;. Bei manchen Angriffen und Fertigkeiten kommt jedoch nicht die Standard-Schadensart der Waffe zum Einsatz, sondern eine andere. Mit bestimmten Edelsteinen kannst du einen Teil des Schadens in eine andere Schadensart umwandeln. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/SlashDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Schnitt \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/Thrust1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Stich \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/StrikeDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Schlag \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/FireDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Feuer: Konvertierungsedelstein: Rubin \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/IceDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Eis: Konvertierungsedelstein: Aquamarin \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/LightningDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Blitz: Konvertierungsedelstein: Topas \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/NatureDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Natur: Konvertierungsedelstein: Bernstein \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/VoidDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Unheil: Konvertierungsedelstein: Amethyst \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/ArcaneDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Arkan: Konvertierungsedelstein: Saphir \n\nTriffst du mit einem Angriff oder einer Fertigkeit, wird eine Zahl angezeigt, die die Schadenshöhe widergibt. Daneben befindet sich die Schadensart. Wenn Ziele anfälliger &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; oder resistent &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/weakAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; gegenüber einer Schadensart sind, verursachst du entweder mehr oder weniger Schaden und die Zahl hat eine andere Farbe. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GEGNER&lt;/font&gt; \nGegner sind in verschiedene Typen unterteilt, wobei jeder Typ mindestens eine Schwäche gegenüber einer Schadensart. \n\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Verderbte&lt;/font&gt;: Verderbte Kreaturen und Strukturen sind schwarz und leuchten rot. Schwächen: Stich-, Arkan- und Naturschaden. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Verlorene&lt;/font&gt;: Die Verlorenen sind seelenlose Phantome und wankende Leichen. Schwächen: Schlag-, Eis- und Naturschaden. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Bestien&lt;/font&gt;: Kleine und große Tiere. Schwäche: Stich. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Ahnen&lt;/font&gt;: Lebende Skelette einer uralten Zivilisation. Schwächen: Schlag-, Blitz- und Unheilsschaden. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Zornige Erdkreaturen&lt;/font&gt;: Natur, die Menschen-, Tier oder Monstergestalt angenommen hat. Schwäche: Schnitt- und Feuerschaden. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Menschen&lt;/font&gt;: Schwäche: Schnittschaden.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Herzrunen</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Deine Herzrune ausrüsten</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rüste &lt;font color="#edc63e"&gt;Herzrunen&lt;/font&gt; aus, um neue Fähigkeiten zu erhalten.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Herzrunen verleihen besondere Fertigkeiten, die unabhängig von Waffenfertigkeiten eingesetzt werden können. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;HERZRUNEN AUSRÜSTEN&lt;/font&gt;\nDer Herzrunen-Ausrüstungsplatz wird nach Erfüllung der Aufgabe &lt;font color="#edc63e"&gt;"Geheimnisse des Herzjuwels"&lt;/font&gt; in der Schwefelsandwüste freigeschaltet. \n\nNach der Freischaltung des Platzes können Herzrunen wie andere Ausrüstung ausgerüstet und gewechselt werden. Es kann immer nur eine Herzrune gleichzeitig ausgerüstet werden. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;HERZRUNEN VERWENDEN&lt;/font&gt; \nNach dem Ausrüsten einer Herzrune wird die Herzrunenanzeige durch das gleiche Symbol wie deine ausgerüstete Herzrune im HUD neben deinen anderen Fertigkeiten angezeigt. \n\nIm Kampf füllt sich die &lt;font color="#edc63e"&gt;Anzeige&lt;/font&gt; und sobald sie voll ist, kannst du die Fertigkeit der ausgerüsteten Herzrune per Druck auf {$player.rune_ability$} aktivieren. Nach der Verwendung muss die Anzeige erneut gefüllt werden. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FINDEN UND AUFWERTEN VON HERZRUNEN&lt;/font&gt;\nHerzrunen können in einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Gips-Ofen&lt;/font&gt; mithilfe von Materie angefertigt und bei Expeditionen und Raubzügen von bestimmten Gegnern erbeutet werden. \n\nDie erste Herzrune, die du erhältst, ist eine schwache Version der Herzrune. Herzrunen können in einem Gips-Ofen aufgewertet werden.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Elite-Truhen</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tägliches Plündern von Elite-Truhen</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Plündere einmal am Tag &lt;font color="#edc63e"&gt;Elite-Truhen&lt;/font&gt; für wertvolle Belohnungen.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Elite-Truhen enthalten mächtige Belohnungen, können aber nur einmal täglich geplündert werden. Elite-Truhen stehen in &lt;font color="#edc63e"&gt;Elite-Gebieten&lt;/font&gt;, die für mindestens 5 Spieler gedacht sind, wie Düsterheim am Bruchberg und anderen Regionen Aeternums. Manche Elite-Truhen, wie die in der Schwefelsandwüste und der Himmelswildnis, können nur mit besonderen Glyphen oder Erkennungszeichen geöffnet werden.\n\nAuf dem Rekrutierungskanal kannst du dich über von Spielern organisierte &lt;font color="#edc63e"&gt;Elite-Truhen-Läufe&lt;/font&gt; informieren.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Glyphen der Ahnen</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Glyphen der Ahnen freischalten</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sammle &lt;font color="#edc63e"&gt;Glyphen der Ahnen&lt;/font&gt;, um in der Schwefelsandwüste unter anderem Elite-Truhen aufzuschließen.\n\nErfahre im Tagebuch mehr über Glyphen der Ahnen.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schalte in der &lt;font color="#edc63e"&gt;Schwefelsandwüste&lt;/font&gt; Glyphen der Ahnen frei. Nachdem du eine Glyphe der Ahnen freigeschaltet hast, kannst du Elite-Truhen, Durchgänge zu schweren Gegnern sowie anderen geheimen Winkeln Aeternums öffnen, die die gleiche Glyphe beherbergen. Im Reiter &lt;font color="#edc63e"&gt;Dokumente&lt;/font&gt; des &lt;font color="#edc63e"&gt;Tagebuchs&lt;/font&gt; kannst du deine freigeschalteten Glyphen der Ahnen einsehen.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erkennungszeichen von Bestien</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erkennungszeichen von Bestien freischalten</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sammle &lt;font color="#edc63e"&gt;Erkennungszeichen von Bestien&lt;/font&gt;, um in der Himmelswildnis unter anderem Elite-Truhen aufzuschließen.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schalte in der &lt;font color="#edc63e"&gt;Himmelswildnis&lt;/font&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Erkennungszeichen von Bestien&lt;/font&gt; frei. Nachdem du ein Erkennungszeichen von Bestien freigeschaltet hast, kannst du Elite-Truhen, Durchgänge zu neuen Bereichen sowie anderen geheimen Winkeln Aeternums öffnen, die das gleiche Erkennungszeichen beherbergen. Im Reiter &lt;font color="#edc63e"&gt;Dokumente&lt;/font&gt; des &lt;font color="#edc63e"&gt;Tagebuchs&lt;/font&gt; kannst du deine freigeschalteten Erkennungszeichen von Bestien einsehen.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Endgame-Leitfaden</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_prompt" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Du hast zwar einiges erreicht, aber deine Abenteuer sind noch lange nicht vorbei.\n\nErfahre im Tagebuch mehr über &lt;font color="#edc63e"&gt;Endgame-Aktivitäten&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_dialogue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nachdem du die Höchststufe erreicht hast, setze deinen Weg als &lt;font color="#edc63e"&gt;Seelenwächter&lt;/font&gt; fort.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MACHT&lt;/font&gt;\nErlange Macht durch &lt;font color="#edc63e"&gt;mutierte Expeditionen&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;Elite-Truhen-Läufe&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;Eliteprüfungen&lt;/font&gt;, bei denen du gemeinsam mit anderen Spielern starke Gegner bezwingst und dafür mächtige Ausrüstung erlangst.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;REICHTÜMER&lt;/font&gt;\nErhalte &lt;font color="#edc63e"&gt;Taler&lt;/font&gt; für fortgeschrittene Herstellung, Veredelung und Rohstoffsammlung.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RUHM&lt;/font&gt;\nErlange Ruhm auf Aeternum, indem du mit deiner Kompanie &lt;font color="#edc63e"&gt;Gebiete&lt;/font&gt; eroberst oder einen Elite-Rang in den &lt;font color="#edc63e"&gt;Bestenlisten&lt;/font&gt; erreichst.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Endgame-Leitfaden</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schnellreise</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schnellreise</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nutze einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Schnellreiseschrein&lt;/font&gt;, um dich zu Siedlungen und anderen Schreinen zu teleportieren.</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Über Schnellreiseschreine kannst du dich zu Siedlungen und anderen Schreinen &lt;font color="#edc63e"&gt;teleportieren&lt;/font&gt;. Diese sind außerdem &lt;font color="#edc63e"&gt;Zufluchtsstätten&lt;/font&gt;, in denen du dich für PvP (Spieler gegen Spieler) markieren kannst, nachdem du einer Fraktion beigetreten bist.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hinlegen</string>
	<string key="tutorial_prone_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hinlegen</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle_pad$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Lege dich&lt;/font&gt; auf den Boden und &lt;font color="#edc63e"&gt;bewege dich kriechend vorwärts&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Lege dich&lt;/font&gt; auf den Boden und &lt;font color="#edc63e"&gt;bewege dich kriechend vorwärts&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Lege dich auf den Boden&lt;/font&gt; und bewege dich dann vorwärts, um durch enge Räume zu kriechen oder dich vor Gegnern zu verstecken. Das Liegen hat außerdem den Vorteil, dass &lt;font color="#edc63e"&gt;dein Namensschild aus dem Blickfeld der anderen Spieler verschwindet&lt;/font&gt;. Das Aufstehen dauert zwar einen Moment, aber du kannst diese Taktik nutzen, um PvP-Gegner in Gebieten mit vielen Büschen oder Trümmern aus dem Hinterhalt anzugreifen.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gegnerisches Blocken</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gegnerisches Blocken</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wenn Gegner deine Angriffe &lt;font color="#edc63e"&gt;blocken&lt;/font&gt;, senke ihre Ausdauer mit &lt;font color="#edc63e"&gt;schweren Angriffen&lt;/font&gt;.\n\nHalte {$player.attack_primary_hold$} für einen schweren Angriff.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gegner können deine Angriffe nur &lt;font color="#edc63e"&gt;blocken&lt;/font&gt;, solange sie Ausdauer haben. Zwar senken alle Angriffe die Ausdauer, aber &lt;font color="#edc63e"&gt;schwere Angriffe&lt;/font&gt; senken die Ausdauer des Gegners effektiver und durchbrechen die Verteidigung.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fraktionen</string>
	<string key="tutorial_factions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Einer Fraktion beitreten</string>
	<string key="tutorial_factions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schließe dich in Immerfall &lt;font color="#edc63e"&gt;einer von 3 Fraktionen an&lt;/font&gt;, um &lt;font color="#edc63e"&gt;PvP&lt;/font&gt; zu betreiben, einer &lt;font color="#edc63e"&gt;Kompanie&lt;/font&gt; beizutreten und mehr.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tritt einer Fraktion bei, indem du die Aufgabenreihe einer Fraktion abschließt. Entscheide dich zwischen den &lt;font color="#edc63e"&gt;Marodeuren&lt;/font&gt;, dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Bündnis&lt;/font&gt; und dem &lt;font color="#edc63e"&gt;Syndikat&lt;/font&gt;. Nachdem du einer Fraktion beigetreten bist, kannst du dich einer Kompanie innerhalb dieser Fraktion anschließen, den Fraktionshändler aufsuchen, um Missionen anzunehmen und einzukaufen oder dich für PvP (Spieler gegen Spieler) markieren, um gegen andere Fraktionen zu kämpfen.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aufgabenmarker</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aufgabenmarker</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gegner oder Gegenstände, die du für deine Aufgaben benötigst, werden mit einem &lt;font color="#edc63e"&gt;Marker&lt;/font&gt; über ihnen gekennzeichnet.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wenn ein Gegner oder Objekte zu einer angehefteten Aufgabe gehört, wird er durch einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Marker&lt;/font&gt; über ihnen gekennzeichnet, anhand dessen du sie von gewöhnlichen Gegnern in der Welt unterscheiden kannst.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lege deine Waffe an</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Bewege den Mauszeiger&lt;/font&gt; über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffen&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;rüste sie&lt;/font&gt; mit {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} aus.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Bewege den Mauszeiger&lt;/font&gt; über die &lt;font color="#edc63e"&gt;Waffen&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;rüste sie&lt;/font&gt; durch einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Doppelklick mit LMT&lt;/font&gt; aus.</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Inventarverwaltung</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verwaltung deines Inventars</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Im Inventar kannst du deinen &lt;font color="#edc63e"&gt;Charakter&lt;/font&gt; und die von dir in der Welt gefundenen &lt;font color="#edc63e"&gt;Gegenstände&lt;/font&gt; ansehen. Mithilfe der Optionen am oberen Rand des Inventarbildschirms kannst du Gegenstände &lt;font color="#edc63e"&gt;suchen&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;filtern&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;sortieren&lt;/font&gt;. \n \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Suchen:&lt;/font&gt; Gegenstandsname, Effekte, Edelsteine, Rüstwert, Rang \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Filtern:&lt;/font&gt; Ausrüstung, Materialien \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Sortieren:&lt;/font&gt; Gewicht, Rüstwert, Rang, Zeit
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Anpassung des Inventars</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Passe die Waffen und Rüstungen deines Charakters über die &lt;img src="LyShineUI\Images\Icons\Misc\icon_more.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Optionstaste mit „Skins ändern“ und „Gegenstände färben“ an. \n \nUnter &lt;img src="LyShineUI\Images\RadialWheel\iconAugments.png" scale="2.0"&gt;&lt;/img&gt; Erhöhungen kannst du EP-Booster und Lizenzen verwenden.
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Im Tagebuch erfährst du, wie du im Inventar nach Gegenständen, die du in der Welt aufgesammelt hast, &lt;font color="#edc63e"&gt;suchst&lt;/font&gt;, sie &lt;font color="#edc63e"&gt;filterst&lt;/font&gt; und &lt;font color="#edc63e"&gt;sortierst&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aufbewahrung</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Deine überschüssigen Gegenstände verstauen</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Auf Aeternum gibt es in jeder Siedlung und in jedem Außenposten einen &lt;font color="#edc63e"&gt;Lagerschuppen&lt;/font&gt;. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZUGRIFF&lt;/font&gt; \nÜber das Auswahlmenü kannst du auf deine Lagerschuppen in anderen Gebieten zugreifen. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SORTIEREN&lt;/font&gt; \nSortiere Gegenstände im Lager nach Gewicht, Rüstwert, Rang und Zeit. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GEWICHTSGRENZE&lt;/font&gt; \nErhöhe die Gewichtsgrenze deiner Lagerschuppen, indem du den Lagerbonus auswählst, wenn dein Gebietsruf steigt, oder du in deinem Haus Lagermöbel platzierst.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">In den &lt;font color="#edc63e"&gt;Lagerschuppen&lt;/font&gt; kannst du auf die Gegenstände zugreifen, die du in einer &lt;font color="#edc63e"&gt;beliebigen&lt;/font&gt; Siedlung verstaut hast.\n\nWähle die Siedlung aus, in der du Gegenstände lagern oder aus der du sie mitnehmen möchtest, &lt;font color="#edc63e"&gt;indem du auf das Dropdown-Menü klickst&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_zoom_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zoomen</string>
	<string key="tutorial_zoom_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$camera.cam_zoom_in$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Heranzoomen&lt;/font&gt;\n\n{$camera.cam_zoom_out$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Herauszoomen&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Visiere&lt;/font&gt; deinen Gegner an.\n\n{$combat.camera_lock_next_target_cw$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Wechsle&lt;/font&gt; zwischen Gegnern in der Nähe.</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Anvisierte Gegner wechseln</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Info</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Info</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die dynamische Wirtschaft von Aeternum basiert auf den &lt;font color="#edc63e"&gt;Handelsposten&lt;/font&gt;. Hier kannst du Gegenstände, Rohstoffe und andere Waren gegen bare Münze kaufen und verkaufen.
    </string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kaufen</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kaufen</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SUCHEN UND FILTERN &lt;/font&gt; \n • Über die Suchleiste kannst du bestimmte Gegenstände finden. \n • Lege Filter- und Sortierungsvorlieben fest. \n • Wähle nach Nutzen und/oder Erschwinglichkeit aus. \n • Bewege die Maus über einen Gegenstand, um weitere Informationen angezeigt zu bekommen. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;KAUFAUFTRAG ERTEILEN &lt;/font&gt; \n • Erkläre, dass du einen bestimmten Gegenstand für einen bestimmten Preis kaufen willst. \n • Gib Qualität, Angebotsdauer, Rüstwert und mehr an. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;KAUF BESTÄTIGEN &lt;/font&gt; \n • Gekaufte Gegenstände werden in deinem Lager verwahrt.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kaufen – Weitergehende Kenntnisse</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RABATTE &lt;/font&gt; \n • Sämtliche Kauf- und Verkaufsaufträge eines Handelspostens kosten eine Gebühr. \n • Diese Gebühr kann durch Gebietsrufboni in dem Gebiet des Handelspostens gesenkt werden. \n • Weitere Rabatte werden gewährt, wenn deine Kompanie das Gebiet beherrscht. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MARKTFORSCHUNG &lt;/font&gt; \n • Der Handelsposten kann bei richtiger Nutzung ein wahrer Quell des Reichtums sein. \n • Behalte die Preise und Nachfrage von Gegenständen auf dem jeweiligen Markt im Blick. \n • Wettbewerbsfähige Preise erhöhen die Chance auf eine erfolgreiche Transaktion.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verkaufen</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verkaufen</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GEGENSTAND ZUM VERKAUF ANBIETEN &lt;/font&gt; \n • Wähle den gewünschten Gegenstand im Reiter "Verkaufen" aus. Es werden nur Gegenstände angezeigt, die du auch verkaufen kannst. \n • Gib an, ob du einen Verkaufsauftrag erteilen oder einen der unten aufgeführten Kaufaufträge erfüllen möchtest. \n • Lege Preis, Menge und Auftragsdauer fest. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;VERWALTEN UND KONTROLLIEREN &lt;/font&gt; \n • Unter "Meine Aufträge" kannst du den Auftragsstatus einsehen. \n • Bei Statusänderung erhältst du eine Benachrichtigung.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Verkaufen – Weitergehende Kenntnisse</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;KAUFAUFTRÄGE ERFÜLLEN &lt;/font&gt; \n • Im Reiter "Alle Gegenstände" werden alle Kaufaufträge von anderen Spielern aufgeführt. \n • Du kannst die Kaufaufträge nach Effekten, Attributen und Rüstwert filtern, um einen bestimmten Gegenstand zu finden. \n • Außerdem kannst du über den Handels-Chatkanal nach Gegenständen suchen, die du kaufen oder verkaufen möchtest. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;WETTBEWERBSFÄHIGE PREISE FESTLEGEN &lt;/font&gt; \n • Passe deinen Preis an die Angebote gleicher oder ähnlicher Gegenstände an. \n • Um die aktuellen Marktpreise des Gegenstands zu sehen, wähle den Gegenstand im Reiter "Alle Gegenstände" aus, um dir aktuelle Kaufaufträge anzeigen zu lassen oder nach ihm zu suchen.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Meine Aufträge</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Meine Aufträge</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;AKTIVE AUFTRÄGE &lt;/font&gt; \n • Kontrolliere derzeit aktive Kauf- und Verkaufsaufträge. \n • Storniere unerwünschte Gegenstände oder Aufträge per Auswahl des Auftrags. \n • Hier kannst du deine aktuellen Auftragsdetails einsehen. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ABGESCHLOSSENE UND ABGELAUFENE AUFTRÄGE &lt;/font&gt; \n • Schaue dir abgeschlossene und abgelaufene frühere Transaktionen an. \n • Gegenstände aus abgelaufenen oder stornierten Aufträgen kehren in dein Lager zurück.</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seelenprüfungen</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seelenprüfungen</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Seelenprüfungen&lt;/font&gt; sind instanzierte Solo-Herausforderungen.</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Die Eingänge zur &lt;font color="#edc63e"&gt;Seelenprüfung&lt;/font&gt; befinden sich überall auf &lt;font color="#edc63e"&gt;Aeternum&lt;/font&gt; und sind durch blaue Dreiecke gekennzeichnet. Seelenprüfungen sind Solo-Boss-Herausforderungen mit einzigartigen Prämien.\n\nEinige Prüfungen sind wiederholbar. Gehe zum Abschnitt "Seelenprüfungen" im &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktivitätenfinder&lt;/font&gt;, um zu erfahren, wie du freigeschaltete Prüfungen wiederholen kannst.</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Öffne deine Belohnungen</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Öffne&lt;/font&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Belohnungsbehälter&lt;/font&gt; in deinem {$ui.toggleInventoryWindow$} Inventar.</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hinlegen zum Verstecken</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle_pad$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Lege dich im PvP hin&lt;/font&gt;, um dein Namensschild vor Rivalen zu verstecken.</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Lege dich im PvP hin&lt;/font&gt;, um dein Namensschild vor Rivalen zu verstecken.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch, wie du &lt;font color="#edc63e"&gt;Gegenstände kaufst und verkaufst&lt;/font&gt; sowie &lt;font color="#edc63e"&gt;Kaufaufträge erteilst&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch, wie du am &lt;font color="#edc63e"&gt;Handelsposten&lt;/font&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Gegenstände verkaufen&lt;/font&gt; kannst.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erfahre im Tagebuch mehr über &lt;font color="#edc63e"&gt;Handelsposten-Aufträge&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_category_ftue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">FTUE</string>
	<string key="tutorial_category_tradeskills" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fähigkeiten</string>
	<string key="tutorial_category_gear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ausrüstung</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Donnerbüchse</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Bogen</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_firestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Feuerstab</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Flegel</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Streitaxt</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Großschwert</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Beil</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_icegauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe – Eisstulpe</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_lifestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Lebensstab</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Muskete</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Rapier</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Speer</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Schwert</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_voidgauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Unheilsstulpe</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe: Kriegshammer</string>
	<string key="tutorial_category_weapons" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffen</string>
	<string key="tutorial_category_combat" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kampf</string>
	<string key="tutorial_category_gameplay" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gameplay</string>
	<string key="tutorial_category_customization" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Anpassung</string>
	<string key="tutorial_category_progression" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fortschritt</string>
	<string key="tutorial_category_expeditions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expeditionen</string>
	<string key="tutorial_category_social" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Soziales</string>
	<string key="tutorial_category_player_actions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Spieleraktionen</string>
	<string key="tutorial_category_user_experience" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Benutzererfahrung</string>
	<string key="tutorial_category_activities" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aktivitäten</string>
	<string key="tutorial_category_open_world" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Offene Welt</string>
	<string key="tutorial_category_end_game" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Endgame</string>
	<string key="tutorial_category_navigation" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fortbewegung</string>
	<string key="tutorial_category_tradingpost" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Handelsposten</string>
	<string key="tutorial_category_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Inventar</string>
	<string key="tutorial_category_mounts" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Reittiere</string>
	<string key="tutorial_category_territory_control" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gebietskontrolle</string>
	<string key="kw_generic_weapon" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Waffe</string>
	<string key="kw_generic_staff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Stab</string>
	<string key="kw_generic_melee" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nahkampf</string>
	<string key="kw_generic_ranged" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fernkampf</string>
	<string key="kw_generic_life" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Leben</string>
	<string key="kw_generic_fire" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Feuer</string>
	<string key="kw_generic_void" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unheil</string>
	<string key="kw_generic_ice" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eis</string>
	<string key="kw_generic_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schwert</string>
	<string key="kw_generic_shield" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Schild</string>
	<string key="kw_generic_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier</string>
	<string key="kw_generic_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beil</string>
	<string key="kw_generic_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Flegel</string>
	<string key="kw_generic_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Speer</string>
	<string key="kw_generic_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Streitaxt</string>
	<string key="kw_generic_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kriegshammer</string>
	<string key="kw_generic_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Großschwert</string>
	<string key="kw_generic_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bogen</string>
	<string key="kw_generic_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muskete</string>
	<string key="kw_generic_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Donnerbüchse</string>
	<string key="kw_generic_gather" rel_version="Feature_Player_Tutorials">sammeln</string>
	<string key="kw_generic_skinning" rel_version="Feature_Player_Tutorials">häuten</string>
	<string key="kw_generic_harvesting" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Erntearbeit</string>
	<string key="kw_generic_perks" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Effekte</string>
	<string key="kw_generic_gems" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Edelsteine</string>
	<string key="kw_generic_status" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Status</string>
	<string key="kw_generic_effect" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Effekt</string>
	<string key="kw_generic_grit" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mut</string>
	<string key="kw_specific_trading_post" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Handelsposten</string>
	<string key="kw_specific_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Inventar</string>
	<string key="tutorial_category_seasonalservers" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Saisonwelten</string>
	<string key="tutorial_intro_seasonalserver_s7_prompt_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Du betrittst eine &lt;font color="#edc63e"&gt;Saisonwelt&lt;/font&gt;.\n\nStelle &lt;font color="#edc63e"&gt;Erobererausrüstung&lt;/font&gt; her und erbeute sie im Kampf – nie zuvor gesehene Waffen und Rüstungen. Mach dich bereit: Ab Stufe {^u|javelin.pvp-always-on-min-level^} wirst du &lt;font color="#edc63e"&gt;automatisch für PvP markiert&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_intro_seasonalserver_s7_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Saisonweltregeln</string>
	<string key="tutorial_intro_seasonalserver_s7_dialogue_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Aeternum hat einen mächtigen neuen Rohstoff namens &lt;font color="#edc63e"&gt;Zornstein&lt;/font&gt; freigelegt, um den die Fraktionen streiten sowie die formidable Erobererausrüstung, die daraus hergestellt wird. &lt;font color="#edc63e"&gt;Willkommen auf der Saisonwelt von Saison 7&lt;/font&gt;. \n\nDies ist eine PvP-Welt, auf der du &lt;font color="#edc63e"&gt;automatisch für PvP markiert wirst ab Stufe {^u|javelin.pvp-always-on-min-level^}&lt;/font&gt;. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;EROBERERAUSRÜSTUNG&lt;/font&gt; \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Sammle Zornstein, indem du herstellbare Ätherische Ausrüstung trägst&lt;/font&gt;, während du Rohstoffe sammelst, verderbte Portale oder Elite-Gebiete bestreitest. Aus Zornstein kannst du äußerst mächtige &lt;font color="#edc63e"&gt;Erobererausrüstung&lt;/font&gt; für das Schlachtfeld herstellen. \n\nZerlege Eroberer- und ätherische Gegenstände oder veredle Grundmaterialien wie Erze, Holz, Stein, Fasern und Häute zu &lt;font color="#edc63e"&gt;Ätherischem Staub&lt;/font&gt;, der weiter zu &lt;font color="#edc63e"&gt;Lebensgeist: Ätherische Kompetenz&lt;/font&gt; veredelt werden kann. Diese Gegenstände können verbraucht werden, um Erfahrung sowie eine Chance auf Herstellungsschemata für Erobererausrüstung sowie weitere Gegenstände zu erhalten, um deinen Fortschritt zu beschleunigen. Stelle dein erstes Reittier mit ätherischem Staub in einem Zeltlager her. Ab Stufe 15 verwendbar. \n\nÄtherische, Erobererausrüstung und Zornsteine werden in der offenen Welt &lt;font color="#edc63e"&gt;bei Tod fallengelassen&lt;/font&gt; und können dann von anderen Spielern eingesammelt werden. Ätherische und Erobererausrüstung verfügt über eine gewisse &lt;font color="#edc63e"&gt;Strapazierfähigkeit&lt;/font&gt; und kann nicht repariert werden. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PRÄMIEN UND SAISONENDE&lt;/font&gt; \nVerdiene auf der &lt;font color="#edc63e"&gt;Saisonreise&lt;/font&gt; und den Bestenlisten einzigartige Skins, Titel und Prämien. \n\nAm Saisonende kannst du &lt;font color="#edc63e"&gt;deinen Charakter auf eine andere Welt übertragen&lt;/font&gt; und behältst dann den erreichten Fortschritt sowie die verdienten Prämien wie Skins und Titel bei. Ätherische und Erobererausrüstung wird in alternative, auf den Standardwelten erhältliche Ausrüstung umgewandelt. Die Bestenlisten-Saison endet auf dieser Welt früh. Melde dich an, bevor die Welt endgültig schließt, um dir Bestenlistenbelohnungen abzuholen.</string>
	<string key="tutorial_ethereal_seasonalserver_s7_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Ätherische Ausrüstung</string>
	<string key="tutorial_ethereal_seasonalserver_s7_prompt_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">&lt;font color="#edc63e"&gt;Rüste Ätherische Ausrüstung aus&lt;/font&gt;, um &lt;font color="#edc63e"&gt;Zornstein&lt;/font&gt; durch das Sammeln von Rohstoffen sowie in Elite-Gebieten und aus verderbten Portalen zu erhalten. \n\nAber Vorsicht: Ätherische Ausrüstung wird bei Tod fallengelassen.</string>
	<string key="tutorial_ethereal_seasonalserver_s7_dialogue_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">&lt;font color="#edc63e"&gt;Rüste Ätherische Ausrüstung aus, um Zornstein&lt;/font&gt; durch das Sammeln von Rohstoffen, in Elite-Gebieten und aus verderbten Portalen zu erhalten. Nutze Zornstein, um daraus &lt;font color="#edc63e"&gt;Erobererausrüstung herzustellen&lt;/font&gt;. Diese Ausrüstung verfügt über mächtige Effekte, die es nur auf Saisonwelten gibt.\n\nÄtherische Ausrüstung kann an diversen Herstellungsstationen angefertigt werden. Oder du erbeutest Ätherische Ausrüstung von anderen Spielern, da sie &lt;font color="#edc63e"&gt;bei Tod fallengelassen wird&lt;/font&gt;. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Ätherische Ausrüstung verfügt über Strapazierfähigkeit&lt;/font&gt; und kann nicht repariert werden. Ätherische Ausrüstung kannst du in deinem Ausrüstungsset-Lager verwahren, sie wird aber trotzdem bei Tod fallengelassen.\n\nBei allen Instanz-Aktivitäten, wie der 3-gg-3-Arena, dem Außenpostensturm, Expeditionen und Invasionen sind die Effekte Ätherischer Ausrüstung deaktiviert und sie wird nicht bei Tod fallengelassen.</string>
	<string key="tutorial_conquerors_seasonalserver_s7_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Erobererausrüstung</string>
	<string key="tutorial_conquerors_seasonalserver_s7_prompt_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Du hast ein mächtiges Stück &lt;font color="#edc63e"&gt;Erobererausrüstung&lt;/font&gt; erlangt! \n\nEntdecke seinen einzigartigen Effekt im Tooltip des Gegenstands.</string>
	<string key="tutorial_conquerors_seasonalserver_s7_dialogue_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">&lt;font color="#edc63e"&gt;Erobererausrüstung&lt;/font&gt; verändert die PvP-Landschaft. Sie verfügt über einzigartige, mächtige Effekte, die es nur auf Saisonwelten gibt. \n\nFertige Erobererausrüstung mithilfe von Zornstein an diversen Herstellungsstationen an. Zornstein findest du nur, wenn du Ätherische Ausrüstung trägst. Du kannst Erobererausrüstung auch bekommen, indem du die eines anderen Spielers einsammelst, da sie &lt;font color="#edc63e"&gt;bei Tod fallengelassen wird&lt;/font&gt;. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Erobererausrüstung verfügt über Strapazierfähigkeit&lt;/font&gt; und kann nicht repariert werden. Erobererausrüstung kannst du in deinem Ausrüstungsset-Lager verwahren, sie wird aber trotzdem bei Tod fallengelassen.\n\nBei allen Instanz-Aktivitäten, wie der 3-gg-3-Arena, dem Außenpostensturm, Expeditionen und Invasionen sind die Effekte von Erobererausrüstung deaktiviert und sie wird nicht bei Tod fallengelassen.</string>
	<string key="tutorial_pvpwarning_seasonalserver_s7_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Saisonwelt-PvP</string>
	<string key="tutorial_pvpwarning_seasonalserver_s7_prompt_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Erinnerung: Du wirst &lt;font color="#edc63e"&gt;dauerhaft für PvP markiert ab Stufe {^u|javelin.pvp-always-on-min-level^}&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pvpenabled_seasonalserver_s7_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Für PvP markiert</string>
	<string key="tutorial_pvpenabled_seasonalserver_s7_prompt_prompt_body" rel_version="Feature_Seasonal_Servers">Du bist ab sofort auf dieser Welt &lt;font color="#edc63e"&gt;dauerhaft für PvP markiert&lt;/font&gt;. Viel Glück!</string>
</resources>

