<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ObjectiveTaskType_SIMPLETASKCONTAINER_tooltip">Aufgaben können in beliebiger Reihenfolge abgeschlossen werden, aber um den Behälter abzuschließen, müssen alle abgeschlossen sein.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_CONSECUTIVETASKCONTAINER_tooltip">Aufgabenfortschritt kann nur in der richtigen Reihenfolge abgeschlossen werden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PARTIALTASKCONTAINER_tooltip">Für Aufgaben verwendete Behälter, die abgeschlossen werden, wenn alle Behälteraufgaben abgeschlossen wurden. Jegliche verbleibenden Aufgaben werden deaktiviert, es sei denn, sie sind ausdrücklich als "Aktiv bleiben" markiert.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILL_tooltip">Erziele X-mal den &lt;b&gt;Todesstoß&lt;/b&gt; gegen eine KI (optional mit einer bestimmten Waffe).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLWITHWEAPONCLASS_tooltip">Erziele X-mal den &lt;b&gt;Todesstoß&lt;/b&gt; gegen eine KI mit einer bestimmten Waffenklasse.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONTROLPOINT_tooltip">Eine Aufgabe, die den Gebietsbesitzstatus einer Fraktion verfolgt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PATROLTASK_tooltip">Eine Variante von TaskGoTo, die abgeschlossen wird, sobald der Spieler sich eine bestimmte Zeit lang an dem Ort aufhält. Erfordert MINDESTENS ein POITag oder Territory ID oder beides.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVELEVEL_tooltip">Erfolgreich, wenn der Spieler die Zielstufe erreicht. Die Zielstufe innerhalb des Fortschritts ist erfolgreich, wenn ItemName für target Categorical Progression Id vorhanden ist.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUYSELL_tooltip">Größtenteils veraltet; funktioniert nicht mit dem Handelsposten zusammen.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTING_tooltip">DO NOT USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERAREA_tooltip">Wird ausgelöst, wenn sich der Spieler an einem bestimmten Ort befindet.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTO_tooltip">DO NOT USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOTERRITORY_tooltip">Variante von TaskGoTo, die einen Spieler in ein Gebiet schickt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAG_tooltip">Variante von TaskGoTo, die einen Spieler an einen Orientierungspunkt schickt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante von TaskGoTo, die einen Spieler an einen Orientierungspunkt in einem bestimmten Gebiet schickt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKRECIPEPINNED_tooltip">Wird ausgelöst, wenn Rezepte angeheftet werden. Entweder ein bestimmtes oder, falls nichts angegeben ist, ein beliebiges.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTRECIPE_tooltip">Rezeptherstellung, kann an Herstellungsstationen eingesetzt werden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINERECIPE_tooltip">Veredelungsrezept (Herstellung mit zusätzlicher Überprüfung der Rezeptdatenmarkierung \"IsRefining = true\"). Kann an Herstellungsstationen eingesetzt werden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTWEAPONFAMILY_tooltip">Stelle eine Waffe aus der angegebenen Familie her (Bogen, Schwert usw.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTITEMFAMILY_tooltip">Stelle einen Gegenstand aus der angegebenen Familie her (z. B. Farbe usw.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINEITEMFAMILY_tooltip">Stelle einen veredelten Gegenstand der angegebenen Familie her (z. B. veredelter Rohstoff usw.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINVENTORY_tooltip">DO NOT USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUSEITEMS_tooltip">Der Spieler muss den angegebenen Gegenstand verwenden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPITEM_tooltip">Die Papierpuppe des Charakters muss mit dem Gegenstand ausgerüstet sein.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPWEAPONWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Rüste eine Waffe aus der angegebenen Familie mit einem optionalen Rüstwert aus.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEEVENT_tooltip">Eine generische Aufgabe, die durch ein Spielereignis ausgelöst wird.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERGAMEEVENT_tooltip">Eine Aufgabe, die ein Spielereignis auslöst, wenn sie aktiv ist. Folgt den gleichen Feldern wie TaskGameEvent.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKACHIEVEMENT_tooltip">Eine Aufgabe, die voranschreitet, wenn ein Erfolg erreicht wird. Beginnt abgeschlossen, wenn der Spieler den Erfolg bereits erreicht hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Eine Aufgabe, die einen Erfolg freischaltet, wenn die Aufgabe hinzugefügt wird und diesen sperrt, wenn die Aufgabe entfernt wird (Fortschritt beginnt abgeschlossen, für diese Aufgabe kann kein Fortschritt erzielt werden). Wenn du die Aufgabe, zu der dieser Auftrag gehört, abbrichst oder zurücksetzt, wird der Erfolg gesperrt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Aufgabe, die bei ihrer Hinzufügung einen Erfolg freischaltet (Fortschritt beginnt abgeschlossen, für diese Aufgabe kann kein Fortschritt erzielt werden). Wenn du die Aufgabe, zu der dieser Auftrag gehört, nach ihrer Aktivierung abbrichst oder zurücksetzt, wird der Erfolg gesperrt (ShouldCheckPoints auf "wahr" einstellen, um diese Funktion zu unterdrücken).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Aufgabe, die bei ihrer Hinzufügung einen Erfolg freischaltet und diesen sperrt, wenn die Aufgabe entfernt wird (Fortschritt beginnt abgeschlossen, für diese Aufgabe kann kein Fortschritt erzielt werden). Wenn du die Aufgabe, zu der dieser Auftrag gehört, abbrichst oder zurücksetzt, wird der Erfolg gesperrt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Aufgabe, die einen Erfolg sperrt, wenn sie hinzugefügt wird (Fortschritt beginnt abgeschlossen, für diese Aufgabe kann kein Fortschritt erzielt werden). Wenn du die Aufgabe, zu der dieser Auftrag gehört, nach ihrer Aktivierung abbrichst oder zurücksetzt, wird der Erfolg standardmäßig gesperrt (ShouldCheckPoints auf "wahr" einstellen, um diese Funktion zu unterdrücken).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREADLOREINTERRITORY_tooltip">DO NOT USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCHOOSEFACTION_tooltip">Aufgabe, die abgeschlossen wird, wenn der Spieler eine Fraktion ausgewählt hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONSTATE_tooltip">Aufgabe, die abgeschlossen wird, wenn der Spieler einen bestimmten Gesprächsstatus erreicht.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONTOPIC_tooltip">Aufgabe, die abgeschlossen wird, wenn der Spieler ein bestimmtes Gesprächsthema auswählt. Wird erst abgeschlossen, wenn der Spieler alle Dialoge des Gesprächsthemas abgeschlossen und das Gespräch verlassen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOBJECTIVE_tooltip">Aufgabe, die dem Spieler ein zusätzliches Ziel gibt, das bis zum Abschluss verfolgt wird.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLCONTRIBUTION_tooltip">Tritt auf, wenn der Spieler &lt;b&gt;zu einer Tötung oder Zerstörung beiträgt&lt;/b&gt; (optional mit bestimmter Waffenklasse).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMS_tooltip">Sucht im Inventar des Besitzers nach den entsprechenden Gegenständen. Bei Verwendung von &lt;i&gt;ChestDropProbability&lt;/i&gt; (für Beute aus Truhen) und &lt;i&gt;ItemDropVC / ItemDropProbability&lt;/i&gt; (für Tötungen) beim selben TaskHaveItem erhältst du den Zielgegenstand sowohl durch Tötungen als auch aus Truhen.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEANDRETURNITEMS_tooltip">Wird bei Abschluss entfernt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERITEMS_tooltip">Muss durch Sammeln erlangt werden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERANDRETURNITEMS_tooltip">Muss durch Sammeln erlangt werden und wird bei Abschluss entfernt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Sucht im Inventar des Spielers nach einer Waffe aus der angegebenen Familie und optional einem Rüstwert.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHITEMFAMILY_tooltip">Sucht im Inventar des Spielers nach einem Gegenstand aus der angegebenen Familie und optional einem Rüstwert.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEITEM_tooltip">Gibt dem Spieler einen Gegenstand und kann ihn wieder entfernen.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEANDTAKEITEM_tooltip">Wird bei Abschluss entfernt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREMOVEITEM_tooltip">Entfernt die angegebene Zahl an Gegenständen aus dem Inventar und Papierpuppen-Plätzen (globale Lager werden noch nicht überprüft).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSALVAGEITEM_tooltip">Tritt auf, wenn der Spieler den entsprechenden Gegenstand zerlegt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSPECIFICINTERACT_tooltip">Ungetestet. Gleiche Eigenschaften wie TaskInteract, kann aber den Interaktionstext ausgrauen, wenn die Aufgabe nicht aktiv ist. Verfolgt besondere Entitäten mit einer mit der Interaktion des Spielers übereinstimmenden Interaktionsmarkierung.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINTERACT_tooltip">Interagiert mit einem Objekt (erfolgreich bei Abschluss der Interaktion).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKJOINGUILD_tooltip">Die Aufgabe ist abgeschlossen, wenn der Spieler einer Kompanie beitritt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKDIE_tooltip">Die Aufgabe ist abgeschlossen, wenn der Spieler stirbt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOPENUISCREEN_tooltip">Tritt auf, wenn der Spieler das entsprechende UI-Fenster öffnet.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTIMER_tooltip">Die Aufgabe ist abgeschlossen, wenn die angegebene Zeit abgelaufen ist.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGEQUIP_tooltip">Die Aufgabe ist abgeschlossen, wenn der Spieler eine Angel ausrüstet.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCAST_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler seine Angel ausgeworfen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOOK_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler einen Fisch am Haken hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGREEL_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler einen Fang erfolgreich an Land gezogen hat (Fisch oder Nicht-Fisch).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTANY_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler an einer Angelstelle etwas gefangen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTCATEGORY_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler an einer bestimmten Angelstellenkategorie etwas gefangen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHANYFISH_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler einen Fang erfolgreich an Land gezogen hat (wie TaskFishingReel, wobei Stiefel oder Seetang nicht zählen).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHFISH_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler einen bestimmten Fisch gefangen hat. (kleiner Barsch, mittelgroßer Barsch, großer Lachs usw.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHWEIGHT_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler einen Fisch mit einem bestimmten Gewicht gefangen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHLENGTH_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler einen Fisch mit einer bestimmten Länge gefangen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHRARITY_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft der Spieler einen Fisch mit einer bestimmten Seltenheit gefangen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREQUIREGATHERITEMS_tooltip">Diese Aufgabe kommt nur voran, wenn der Spieler etwas sammelt. Nicht, wenn er die Gegenstände bereits im Inventar hat. Funktioniert nicht zusammen mit Aufgabengegenständen.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERCYCLICSTATE_tooltip">Diese Aufgabe kommt nur voran, wenn der Spieler den angegebenen zyklischen Sammelbarkeitsstatus sammelt. Stelle StayActive auf "wahr", um den Fortschritt nach Abschluss der Aufgabe zurückzusetzen, wenn der Spieler den falschen Status sammelt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHOUSESCORE_tooltip">Besitze mindestens ein Haus mit der angegebenen Dekorationspunktzahl.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEMODE_tooltip">Diese Aufgabe kommt voran, wenn der Spieler den Zielspielmodus betritt. Jeder Spielmodus besitzt eine bestimmte ID, die du in &lt;i&gt;JavelinData_GameModes.xml&lt;/i&gt; findest.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCLAIMBUTTON_tooltip">Aufgabe, die abgeschlossen ist, wenn die Nachricht OnClaimButtonPressed erscheint und die Ziel-IDs übereinstimmen.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEDAILY_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft tägliche Herausforderungen abgeschlossen wurden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEWEEKLY_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft wöchentliche Herausforderungen abgeschlossen wurden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEOBJECTIVETYPE_tooltip">Eine Aufgabe, die verfolgt, wie oft Ziele eines bestimmten Typs erreicht wurden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEDUNGEON_tooltip">Schreitet voran, wenn der Spieler die Endphase eines BELIEBIGEN Verlies-Spielmodus abgeschlossen hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMSONG_tooltip">Schreitet voran, wenn der Spieler das Ziellied aufgeführt hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMEMOTE_tooltip">Schreitet voran, wenn der Spieler für den Sammelzeitraum des Emotes ein Emote eingesetzt hat.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKQUICKCOURSE_tooltip">Auftrag für zeitlich begrenzte oder unbegrenzte Aufgaben, bei denen der Spieler Kontrollpunkte in einer bestimmten Reihenfolge absolvieren muss. Z. B. Reittierrennen.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSLAYERSCRIPT_tooltip">Aufgabe, die einen Block slayerscript auslöst. Vorsicht beim Annehmen dieser Aufgabe!</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAG_tooltip">Variante von TaskGoTo, die einen Spieler aus einem Orientierungspunkt fortschickt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITTERRITORY_tooltip">Variante von TaskGoTo, die einen Spieler aus einem Gebiet fortschickt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante von TaskGoTo, die einen Spieler aus einem Orientierungspunkt und einem Gebiet fortschickt.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCUTSCENECOMPLETE_tooltip">Auftrag zur Suche des Endes einer bestimmten Filmsequenz.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICSTART_tooltip">Auftrag zur Suche des Beginns einer bestimmten Filmsequenz.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICCOMPLETE_tooltip">Auftrag zur Suche des Endes einer bestimmten Filmsequenz.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_NONE_tooltip">NICHTS</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREPAIRITEM_tooltip">DO NOT USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUILDSTRUCTURE_tooltip">DO NOT USE</string>
	<string key="BackupDirectoryKey_0">QuestToolV2/BackupRecoveryData</string>
	<string key="BackupLocalizationDirectoryKey_0">Localization</string>
	<string key="BackupLocalizationHistoryKey_0">LocalizationHistory.xml</string>
	<string key="BackupLocalizationHelperKey_0">LocalizationHelper.txt</string>
	<string key="BackupLocalizationSafeDirectoryKey_0">UnrecoveredLocalization</string>
</resources>

