<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="91_NPCTopics_Dummy" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Quest_MSQ2_Revamp">DO NOT TRANSLATE</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_prompt" speaker="IU - Mensaje de jugador" rel_version="Quest_Console_Release">«¿Qué son exactamente las zonas de pesca?».</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">Urashima sabe más que yo, pero en las zonas de pesca es donde los peces saltan del agua. Cuando la zona está activa, los peces son más raros y pican más rápido.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">Créeme, sabrás que has dado con una zona de pesca cuando lances la caña. ¡Es superemocionante! Eso sí, recuerda que las zonas de pesca se agotan cuando ya se haya pescado demasiado allí.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">Si ves que los peces han dejado de saltar, es porque la zona está sobreexplotada. ¡La paciencia es la virtud de la lubina buscada! Ten por seguro que la zona volverá a estar activa después de un tiempo.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Tú no te rindas nunca, ¿eh? Cuando mejores la técnica, encontrarás más y mejores zonas de pesca de forma instintiva. Mantén los ojos bien abiertos. ¡Quién sabe cuándo te toparás con una!</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_prompt" speaker="IU - Mensaje de jugador" rel_version="Quest_Console_Release">«¿Qué son exactamente las zonas de pesca?».</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">¡Las zonas de pesca son lugares donde los peces saltan de alegría! Al menos, así lo interpreto yo. Cuando la zona esté activa, picarán peces más raros y más rápidamente.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">¡Tu instinto pescador te dirá cuándo estás en una zona de pesca! La mayoría de pescadores novatos se olvidan de esto, así que escúchame con atención: las zonas de pesca se agotan cuando pescas demasiado en ellas.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">¿Ya no saltan los peces? Siento decirte que no es que estén deprimidos, sino que la zona de pesca se ha agotado. ¡Pero no temas! Volverá a estar activa pasado un tiempo.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Sigue intentándolo. Cuando aprendas a pescar con más habilidad, encontrarás más y mejores zonas de pesca de forma instintiva. ¡La lubina buscada cree en ti! ¡Cree en la lubina! Ah.</string>
</resources>

