<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_00_Commander_NEW" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Aguantad. No cedáis a los perdidos. \n\nSaldremos de esta juntos. La regente se asegurará de ello.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_04_Commander" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO="1207_04_Commander_Default" VO_Status="Recorded">Qué típico de los del Sindicato complicaros la vida. Será mejor que aprendas a nadar: yo no te voy a ayudar para nada.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_05_Commander" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO="1207_05_Commander_Default" VO_Status="Recorded">No te deseo nada malo, pero cuando tu jueza está cerca, me hace sentir incómodo. Esos ojos... Parece que me atraviesa con la mirada.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1207_06a_Commander" speaker="Commander Purcell" name="CommanderPurcell" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Ahora que te has unido oficialmente a nuestras filas, esperamos que aproveches cada oportunidad para conseguir honor.\n\nLas misiones están siempre disponibles en el tablero de la facción de aquí y en otros asentamientos.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_00_Alchemist_NEW" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO_Status="Needs Recording">¿Has visto las maravillas que te rodean? Presta más atención y verás la ciencia que se esconde tras ellas. \n\nPara las mentes más sedientas, la isla es como un colegio.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_04_Alchemist" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO="1208_04_Alchemist_Default" VO_Status="Recorded">Ya veo, miembro de los Saqueadores. Me llamo «Tuit», no «Tontit». Y dile a ese niñato de comandante que a ver si madura de una vez.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_05_Alchemist" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO="1208_05_Alchemist_Default" VO_Status="Recorded">Ni tú ni tu secta os dais cuenta de lo que está pasando de verdad. El Sindicato lo revelará todo cuando llegue el momento.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1208_06a_Alchemist" speaker="Alchemist Tuit" name="AlchemistTuit" gender="F" VO_Status="Needs Recording">Ahora que te has unido oficialmente a nuestra empresa, siempre deberías buscar la forma de promover nuestros intereses.\n\nLas misiones están siempre disponibles en el tablero de la facción de aquí y en otros asentamientos.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_00_Adjudicator_NEW" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Contén la fuerza que hay en tu interior. Te protegerá ante la oscuridad de la desesperanza. \n\nLa regente está bendecida y encontrará una forma de salvarnos a todos.</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_04_Adjudicator" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO="1209_04_Adjudicator_Default" VO_Status="Recorded">Eres de los Saqueadores, ¿verdad? Dime, ¿cómo está Rodger...? Quiero decir, el comandante Purcell. ¿Está bien de salud?</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_05_Adjudicator" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO="1209_05_Adjudicator_Default" VO_Status="Recorded">¿Qué tipo de fantasía te estás montando hoy? Concentrarte tanto en la búsqueda de algo que tienes justo delante...</string>
	<string key="NPC_DefaultDialogue_1209_06a_Adjudicator" speaker="Adjudicator Owgan" name="AdjudicatorOwgan" gender="M" VO_Status="Needs Recording">Ahora que te has unido a nuestra causa, siempre deberías llevar la luz al mundo.\n\nLas misiones están siempre disponibles en el tablero de la facción de aquí y en otros asentamientos.</string>
	<string key="1222_00_Innkeep" speaker="Innkeep Biton" name="InnkeepBiton" gender="M" VO="1222_00_Innkeep_Default" VO_Status="Recorded">Te doy la bienvenida al «Despertar del Regente». ¡Pasa la noche con nosotros y te despertarás sintiéndote como un rey!\n\n¿Has venido a registrarte? ¡Pues hala! Esta es tu casa.</string>
	<string key="1222_03_Innkeep" speaker="Innkeep Biton" name="InnkeepBiton" gender="M" VO="1222_03_Innkeep_Default" VO_Status="Recorded">He oído lo que se comenta por el pueblo; la gente cree que ahora hay más seguridad.\n\nNo tengo claro si me lo creo. Puede que un día de estos haga el petate y me vaya camino del sur.</string>
	<string key="1222_04_Innkeep" speaker="Innkeep Biton" name="InnkeepBiton" gender="M" VO="1222_04_Innkeep_Default" VO_Status="Recorded">A ver, no seré yo quien dé la espalda a alguien que paga bien...\n\nAunque ya llevas bastante tiempo aquí. Quizás podrías comprar una casa y asentarte.</string>
</resources>

