<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ui_tutorialization_learn_more" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Más información en el diario</string>
	<string key="ui_tutorialization_go_to_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tutoriales</string>
	<string key="ui_tutorialization_close_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cerrar</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_subtitle" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Subtitle</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_prompt" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Prompt</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_dialogue" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Dialogue</string>
	<string key="tutorial_tutorial_available" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tutorial disponible</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;báculo de vida&lt;/font&gt;, un arma de apoyo, en el diario.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El &lt;font color="#edc63e"&gt;báculo de vida&lt;/font&gt; es un arma mágica de apoyo que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; y canaliza el poder sanador de los hechizos de la naturaleza para manteneros con vida a tus aliados y a ti. \n\nEl báculo de vida puede dañar a los enemigos, pero es más eficaz a la hora de sanar y potenciar a los aliados.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS DEL BÁCULO DE VIDA&lt;/font&gt;\nEl poder del báculo de vida se incrementa con el &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo de concentración&lt;/font&gt;. La curación será más efectiva cuanta más concentración tengas, así que poténciala para curar a los aliados tanto como sea posible.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Atributos del báculo de vida</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Maestría</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del báculo de vida en el diario.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Maestría</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El báculo de vida tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Curación&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Protección&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CURACIÓN&lt;/font&gt;\nAunque ambos árboles ofrecen una combinación de curación y protección, el árbol de Curación se centra más en esta, como su nombre indica.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE PROTECCIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Protección se basa en curaciones continuas y aporta protección adicional con fortificación a los aliados cuando la curación no es necesaria.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Curación a objetivos</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aprende a usar la &lt;font color="#edc63e"&gt;curación a objetivos&lt;/font&gt; en el diario. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Curación a objetivos</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La curación de objetivos se puede ajustar en el menú de ajustes. Permite que algunos hechizos de curación &lt;font color="#edc63e"&gt;seleccionen automáticamente a los aliados al apuntar&lt;/font&gt;. Hace que los hechizos a objetivos fijen a los aliados cercanos en un rango de 25 metros.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MODO DE CURACIÓN GRUPAL&lt;/font&gt;\nPuedes ajustar la curación a objetivos para que permita el &lt;font color="#edc63e"&gt;modo grupal&lt;/font&gt;, con el que el jugador podrá desplazarse únicamente por los aliados de tu grupo. Si se desactiva el modo grupal, se desplazará por los aliados en un rango cercano al jugador.\n\nEstos ajustes se pueden personalizar aún más para grupos de incursión y añadir atajos de teclado adicionales en los menús de asignación de teclas.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del báculo de vida en el diario. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo de vida: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de curación, &lt;font color="#edc63e"&gt;Bendición divina&lt;/font&gt;, aumenta la cantidad curada a un aliado con la salud baja. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de protección, &lt;font color="#edc63e"&gt;Magnificar&lt;/font&gt;, aumenta la duración de los potenciadores del báculo de vida en objetivos curados con Abrazo de luz.</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo ígneo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;báculo ígneo&lt;/font&gt;, un arma mágica, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo ígneo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El báculo ígneo es un arma mágica que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; para canalizar el poder de las llamas y quemar a los enemigos. \n\nEl báculo ígneo es más poderoso cuando se usan sus habilidades de &lt;font color="#edc63e"&gt;daño con el tiempo&lt;/font&gt; para infligir daño de fuego de manera continuada a los enemigos.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo ígneo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del báculo ígneo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo ígneo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El báculo ígneo tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Magia ígnea&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Piromancia&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE MAGIA ÍGNEA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Magia ígnea se centra en el combate a distancia. Lanza poderosos hechizos de fuego a distancia que pueden golpear a varios enemigos a la vez.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE PIROMANTE&lt;/font&gt;\nEl árbol de Piromante se centra en el combate a corta distancia. No des tregua a los enemigos y aplícales muchas acumulaciones de Llamas, el efecto de estado de fuego.</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo ígneo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del báculo ígneo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Báculo ígneo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Magia ígnea, &lt;font color="#edc63e"&gt;Runas de Helios&lt;/font&gt;, crea una runa en el suelo que potencia tu daño mientras estés dentro. Usa habilidades y ataques que te permitan permanecer dentro del radio de la runa para potenciar tu daño al máximo. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Piromancia, &lt;font color="#edc63e"&gt;Fogonazo&lt;/font&gt;, consiste en un ataque pesado que consume todas las acumulaciones de llamas de un objetivo y causa una explosión de daño en un área de efecto alrededor del mismo. Concentra tus habilidades en aplicar tantas acumulaciones de llamas como puedas para sacarle partido a Fogonazo y acabar con los enemigos.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de hielo&lt;/font&gt;, un arma mágica, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de hielo es un arma mágica que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; para canalizar el poder de la escarcha y dañar y entorpecer a los enemigos.\n\nLa manopla de hielo es más poderosa cuando se emplea para limitar el movimiento del objetivo, mantenerlo a raya y someterlo a un suplicio helado.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; de la manopla de hielo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de hielo tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Tempestad de hielo&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Construcción&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE TEMPESTAD DE HIELO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Tempestad de hielo se centra en entorpecer el movimiento de los enemigos. Inflige tanto daño como puedas mientras los enemigos estén ralentizados.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CONSTRUCCIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Construcción se centra en generar obstáculos gélidos que atraen la atención de los enemigos y te ofrecen protección para mantenerte con vida.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la manopla de hielo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Definitivas de la manopla de hielo</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Tempestad de hielo, &lt;font color="#edc63e"&gt;Frialdad definitiva&lt;/font&gt;, hace que las habilidades de tu manopla de hielo enfríen a los enemigos, lo que aumenta la cantidad de daño que se les inflige. Centra tus habilidades en el daño prolongado para mantener activa esta bonificación de daño. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Construcción, &lt;font color="#edc63e"&gt;Congelación definitiva&lt;/font&gt;, es una prolongación de la habilidad Poste de hielo. Aumenta la salud y el área de efecto del poste. Centra tus habilidades en aquellas que te permitan mantenerte en la zona congelada para sacarle provecho.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de vacío&lt;/font&gt;, un arma mágica de apoyo, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de vacío es un arma mágica que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; para canalizar el poder del abismo, infligir daño de vacío a los enemigos y curar a los aliados. \n\nLa manopla de vacío es más poderosa cuando se usa para apoyar a aliados que están cerca de enemigos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS DE LA MANOPLA DE VACÍO&lt;/font&gt;\nLa potencia de la manopla de vacío se incrementa con los atributos de &lt;font color="#edc63e"&gt;inteligencia&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;concentración&lt;/font&gt;. \n\nLa inteligencia aporta más daño de arma. La concentración afecta sobre todo a la potencia de la curación, pero también incrementa ligeramente el daño.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Maestría</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; de la manopla de vacío en los tutoriales.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Maestría</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de vacío tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Aniquilación&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Podredumbre&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE ANIQUILACIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Aniquilación se centra en mantener a los objetivos a poca distancia para causarles estados negativos mientras potencias a tus aliados y a ti. Atrae a tus enemigos y lánzales Filo de vacío mientras intentan escapar de tu ira.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE PODREDUMBRE&lt;/font&gt;\nEl árbol de Podredumbre es para ataques a distancia y se centra en infligir daño y estados negativos a los enemigos desde lejos, así como en ofrecer formas creativas de curarte a ti y a tus aliados.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la manopla de vacío en el diario. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Aniquilación, &lt;font color="#edc63e"&gt;Invocavacío&lt;/font&gt;, activa un aura curativa a tu alrededor cuando acumulas impactos de habilidades en los objetivos. Centra a tu personaje en el daño repetitivo a los enemigos para sacar el máximo provecho a esta habilidad.\n\nLa habilidad definitiva del árbol de Podredumbre, &lt;font color="#edc63e"&gt;Vistazo del vacío&lt;/font&gt;, reinicia todas las recargas de la manopla de vacío al golpear con un ataque pesado a distancia a un objetivo con suficientes acumulaciones del efecto de estado Esencia de vacío. Centra a tu personaje en potenciar al máximo esas acumulaciones para convertirte en un enemigo implacable.</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;espada y el escudo&lt;/font&gt;, un dúo de armas cuerpo a cuerpo, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La espada y el escudo son una pareja clásica de armas cuerpo a cuerpo que, al usarse juntas, ofrecen un buen rendimiento tanto ofensiva como defensivamente. Utiliza una combinación de cortes en arco y arremetidas para atacar y un escudo para potenciar tu defensa y la de tus aliados.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; de la espada y el escudo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La espada y el escudo tienen dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;maestro espadachín&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;defensor&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE MAESTRO ESPADACHÍN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Maestro espadachín se centra en ataques potentes. Ataca sin cesar a los enemigos para infligir grandes daños con las habilidades de este árbol.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE DEFENSOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Defensor se centra en una buena defensa y en el tanqueo. Las habilidades se centran en interrumpir y hacer retroceder a los enemigos y te aportan una mayor capacidad de supervivencia y potenciadores.</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la espada y el escudo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Maestro espadachín, &lt;font color="#edc63e"&gt;Liderazgo&lt;/font&gt;, aporta una bonificación de daño persistente a todos los miembros del grupo, incluyéndote a ti. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Defensor, &lt;font color="#edc63e"&gt;Formación defensiva&lt;/font&gt;, invoca un área defensiva que reduce el daño que reciben los aliados cercanos cada vez que bloqueas. El posicionamiento es clave para esta habilidad definitiva, pues puede ayudar a mantener vivos a los aliados cercanos mientras infligen daño a los enemigos centrados en atacarte. Complementa esta habilidad con provocaciones para aprovechar al máximo su poder contra personajes no jugadores.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TANQUEO CON ESPADA Y ESCUDO&lt;/font&gt;\nPuedes tanquear con espada y escudo si utilizas una &lt;font color="#edc63e"&gt;cornalina&lt;/font&gt; en tu espada para activar ciertas habilidades de provocación. Provocar a personajes no jugadores hará que te ataquen a ti, lo que permitirá a tus aliados sacar partido de la distracción del enemigo. Fíjate bien si en la descripción de las habilidades figura «Compatibilidad con gema de provocación» para saber qué habilidades pueden activar provocaciones.</string>
	<string key="tutorial_rapier1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Estoque: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;estoque&lt;/font&gt;, un arma cuerpo a cuerpo hábil, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Estoque: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El estoque es un arma cuerpo a cuerpo que se &lt;font color="#edc63e"&gt;centra en la velocidad&lt;/font&gt; y en los ataques rápidos. Destaca en combates precisos donde se domina al enemigo, y aplica sangrados que drenan la salud del objetivo con el tiempo.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Estoque: Maestría</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del estoque en el diario.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Estoque: Maestría</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El estoque tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Sangre&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Elegancia&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE SANGRE&lt;/font&gt;\nEl árbol de Sangre se centra en causar daños graves y aplicar el efecto de Sangrado a los enemigos. El efecto de estado de Sangrado provoca un daño reducido pero continuo a los enemigos. Aprovecha las ventajas y habilidades para no dar tregua a tus rivales.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE ELEGANCIA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Elegancia es versátil y se centra en el posicionamiento, la capacidad de maniobra y el manejo de los tiempos. Si dominas este árbol, te convertirás en una fuerza a tener en cuenta.</string>
	<string key="tutorial_rapier3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Estoque: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del estoque en el diario. </string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Estoque: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Sangre, &lt;font color="#edc63e"&gt;Final sangriento&lt;/font&gt;, es una extensión de la habilidad Floritura y Remate que aumenta el daño infligido cuando Remate consume las acumulaciones de sangrado en el objetivo. Acumula tanto Sangrado como puedas antes de utilizar Floritura y Remate para infligir daños letales a las desafortunadas víctimas de un final sangriento.\n\nLa habilidad definitiva del árbol de Elegancia, &lt;font color="#edc63e"&gt;Impulso&lt;/font&gt;, aumenta el daño del próximo ataque básico tras utilizar una habilidad. Aprovecha bien los tiempos y el posicionamiento para alternar habilidades y ataques básicos y sacarle el máximo partido a Impulso.</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Destral: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;destral&lt;/font&gt;, un arma cuerpo a cuerpo implacable, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Destral: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El destral es un arma versátil con &lt;font color="#edc63e"&gt;ataques arrojadizos&lt;/font&gt; y para &lt;font color="#edc63e"&gt;combates cuerpo a cuerpo rápidos&lt;/font&gt;. Es ideal tanto en escaramuzas cuerpo a cuerpo como en combates estratégicos y de media distancia.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Destral: Maestría</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del destral en el diario.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Destral: Maestría</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El destral tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Berserker&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Lanzamiento&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE BERSERKER&lt;/font&gt;\nEl árbol de Berserker se centra en el combate cuerpo a cuerpo despiadado y agresivo. Te permite ser la última persona en pie cuando termina la pelea.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE LANZAMIENTO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Lanzamiento sustituye la agresividad cuerpo a cuerpo por la precisión a distancia. En lugar de usar el destral para hacer picadillo al enemigo, se lo arroja.</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Destral: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del destral en el diario. </string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Destral: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Berserker, &lt;font color="#edc63e"&gt;Desafío a la muerte&lt;/font&gt;, te da una segunda oportunidad y te permite revivir con algo de salud para escapar a la muerte. Aprovecha este breve período para acabar con tus enemigos o curar tus heridas.\n\nLa habilidad definitiva del árbol de Lanzamiento, &lt;font color="#edc63e"&gt;Obstáculo persistente&lt;/font&gt;, prolonga los estados negativos que aplica el destral y aumenta el daño contra los enemigos con estados negativos. Escoge las habilidades del árbol de modo que provoques que el objetivo acumule tantos estados negativos como sea posible y que no los pierda.</string>
	<string key="tutorial_flail1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;mangual y el escudo&lt;/font&gt;, un dúo de armas dinámico, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_flail1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mangual es un arma polivalente cuya cadena le da más alcance a sus ataques.\n\nEl mangual es más eficaz cuando se usa para apoyar a los aliados al luchar a su lado, y puede combinarse con un escudo para una mayor defensa. \n\nEl mangual utiliza diversos ataques físicos y de magia arcana. A pesar de infligir menos daño que otras armas, la capacidad de opresión, apoyo y protección del mangual convertirá a su portador en un temible rival a tener en cuenta.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS DE MANGUAL Y ESCUDO&lt;/font&gt;\nEl poder del mangual se incrementa con los atributos de &lt;font color="#edc63e"&gt;fuerza&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;concentración&lt;/font&gt;. \n\nEl atributo de fuerza es el que proporciona un mayor incremento del daño. \nLa concentración afecta sobre todo a la potencia de la curación y a los potenciadores de apoyo, pero el daño también incrementa ligeramente el daño.</string>
	<string key="tutorial_flail2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del mangual y el escudo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Maestría</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mangual tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Clérigo&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Bastión&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CLÉRIGO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Clérigo se centra sobre todo en los ataques ofensivos y en las habilidades de apoyo. La mejora final de cada habilidad es de apoyo y aumenta con el atributo de concentración.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE BASTIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Bastión aporta defensa y apoyo a tus aliados a partir de tu propia capacidad de supervivencia. Este árbol destaca cuando quieres proteger a tu grupo de ataques temibles.</string>
	<string key="tutorial_flail3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del mangual y el escudo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_flail3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de clérigo, &lt;font color="#edc63e"&gt;Juntos, mejor&lt;/font&gt;, os otorga curación pasiva a tus aliados cercanos y a ti. Aseguraos de juntaros cuando esta habilidad esté activa. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Bastión, &lt;font color="#edc63e"&gt;Escudo humano&lt;/font&gt;, te convierte en un escudo humano al golpear a un objetivo y te permite absorber parte del daño que recibiría un aliado. No te alejes de tus aliados y ataca con una habilidad cuando empiecen a recibir daño para sacar el máximo provecho a esta habilidad definitiva.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TANQUEO CON MANGUAL Y ESCUDO&lt;/font&gt;\nPuedes tanquear con el mangual y el escudo si utilizas una &lt;font color="#edc63e"&gt;cornalina&lt;/font&gt; en tu mangual para activar determinadas habilidades de provocación. Provocar a personajes no jugadores hará que te ataquen, lo que permitirá a tus aliados sacar partido de la distracción del enemigo. Fíjate bien si en la descripción de las habilidades figura «compatibilidad con gema de provocación» para saber qué habilidades pueden activar provocaciones.</string>
	<string key="tutorial_spear1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;lanza&lt;/font&gt;, un arma de zona cuerpo a cuerpo, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_spear1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La lanza es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma cuerpo a cuerpo&lt;/font&gt; cuyo largo alcance permite asestar agresivas estocadas. Se usan para conservar posiciones estratégicas, presionar constantemente al objetivo y mantenerlo alejado.</string>
	<string key="tutorial_spear2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Maestría</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; de la lanza en el diario.</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Maestría</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La lanza tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Piquero&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Empalador&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE PIQUERO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Piquero se centra en mantener alejado al objetivo. Sus habilidades usan el control de multitudes para limitar los movimientos del enemigo mientras les acosas con ataques rápidos y agresivos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE EMPALADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Empalador se centra en infligir daño y estados negativos al objetivo. Este árbol beneficia la agresividad y la precisión. Domina la sucesión de los distintos ataques y conviértete en un portento en la batalla. ¡Hasta al esquivar puedes dañar al enemigo!</string>
	<string key="tutorial_spear3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la lanza en el diario. </string>
	<string key="tutorial_spear3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Piquero, &lt;font color="#edc63e"&gt;Fuerza reservada&lt;/font&gt;, te da una bonificación de daño persistente cuando tienes la vitalidad al máximo. Céntrate en regenerar vitalidad y esquivar movimientos que la agoten, como bloquear o esquivar.\n\nLa habilidad definitiva del árbol de Empalador, &lt;font color="#edc63e"&gt;Debilidad aprovechada&lt;/font&gt;, te da una bonificación de daño por cada estado negativo del enemigo. Haz que el enemigo acumule estados negativos y mantenlos activos para hacer el máximo daño posible.</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;gran hacha&lt;/font&gt;, un arma cuerpo a cuerpo devastadora, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La gran hacha es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma cuerpo a cuerpo&lt;/font&gt; con giros amplios en arco y ataques de tajo poderosos. Son ideales ante hordas de enemigos gracias a sus ataques de barrida y para ejecutar a objetivos solitarios de unos cuantos tajos.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Maestría</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; de la gran hacha en el diario.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Maestría</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La gran hacha tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Parca&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Vapuleador&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE PARCA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Parca se centra en infligir el máximo daño posible a los objetivos. Usa ataques poderosos, provoca golpes críticos y aprovecha la vulnerabilidad de los enemigos con poca salud. Con este árbol, aplastarás a quienes osen enfrentarse a ti.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE VAPULEADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Vapuleador se centra en atacar repetidamente a diversos objetivos. La superioridad numérica del enemigo es una desventaja para otros, pero no para ti. Atrapa a los enemigos que intenten escapar de la ira de tus ataques con Pozo gravitatorio o Remolino.</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la gran hacha en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Parca, &lt;font color="#edc63e"&gt;Sed de sangre&lt;/font&gt;, es una habilidad multiusos que otorga velocidad y fuerza. Usa el poder que te proporciona Sed de sangre para perseguir y golpear a los enemigos. Sé implacable cuando equipes a tu personaje con esta habilidad definitiva. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Vapuleador, &lt;font color="#edc63e"&gt;Furia de fiera&lt;/font&gt;, otorga una bonificación de daño acumulable al golpear a los objetivos. Para dar más golpes, aumenta el número de objetivos a los que ataques o utiliza habilidades de impacto múltiple y conviértete en una fuerza imparable.</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;martillo de guerra&lt;/font&gt;, un arma cuerpo a cuerpo aplastante, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El martillo de guerra es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma imponente&lt;/font&gt; que sacude la tierra con sus golpes aplastantes. Es ideal para obstaculizar al enemigo con temblores o infligir golpes devastadores a un objetivo.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Maestría</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del martillo de guerra en el diario.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Maestría</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El martillo de guerra tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Coloso&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Aplastamultitudes&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE COLOSO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Coloso se basa en ignorar los golpes recibidos y convertirlos en ataques poderosísimos contra los enemigos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE APLASTAMULTITUDES&lt;/font&gt;\nEl árbol de Aplastamultitudes se centra en dispersar grupos de enemigos y en infligir daño adicional a los enemigos afectados por control de multitudes.</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del martillo de guerra en el diario. </string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Coloso, &lt;font color="#edc63e"&gt;Justicia universal&lt;/font&gt;, es una prolongación de Mazazo que te proporciona coraje, reduce las recargas de las habilidades y aumenta las posibilidades de impacto crítico. Usa este Mazazo en el momento oportuno para ignorar un ataque que te haría vacilar o para reducir las recargas para golpear sin descanso a los enemigos. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Aplastamultitudes, &lt;font color="#edc63e"&gt;Postraumatismo&lt;/font&gt;, ralentiza al objetivo cada vez que lo golpeas con una habilidad. ¡Aprovecha ese espacio de tiempo para presionar al objetivo y armar el caos!</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espadón: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;espadón&lt;/font&gt;, un arma cuerpo a cuerpo versátil, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espadón: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El espadón es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma cuerpo a cuerpo&lt;/font&gt; versátil que utiliza posturas para adaptarse a diferentes situaciones de combate. Combina una capacidad ofensiva implacable con una defensa agresiva para superar cualquier desafío.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;POSTURAS DEL ESPADÓN&lt;/font&gt;\nEl espadón tiene dos posturas diferentes: &lt;font color="#edc63e"&gt;postura de arremetida&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;postura desafiante&lt;/font&gt;. Cada una se activa al utilizar una habilidad de su árbol correspondiente. \n\nLa postura de arremetida otorga bonificaciones ofensivas a costa de la defensa, y la postura desafiante otorga bonificaciones defensivas a costa del ataque. Estas posturas pueden cambiar la función de las mejoras de habilidades según la postura en la que esté el personaje al activar la habilidad. Ser consciente de la postura en la que se está es fundamental para dominar el espadón.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espadón: Maestría</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del espadón en el diario.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espadón: Maestría</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El espadón tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Arremetida&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Desafío&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE ARREMETIDA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Arremetida se centra en el ataque. Obtendrás bonificaciones ofensivas al usar cualquier habilidad de este árbol, pero a cambio sufrirás penalizaciones defensivas. Las bonificaciones se describen en el nódulo de la parte superior izquierda del árbol. Serás un enemigo a tener en cuenta al usar este árbol, pero ten cuidado, pues debilitará tus defensas.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE DESAFÍO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Desafío se centra en la defensa. Obtendrás bonificaciones defensivas al usar cualquier habilidad de este árbol, pero a cambio sufrirás penalizaciones al ataque. Las bonificaciones se describen en el nódulo de la parte superior derecha del árbol. Con este árbol, serás un oponente robusto capaz de aguantar más que tus enemigos.</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espadón: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del espadón en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espadón: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de arremetida, &lt;font color="#edc63e"&gt;Arremetida imparable&lt;/font&gt;, reduce las recargas de las habilidades al golpear a los enemigos con ataques básicos ligeros y pesados. Incluye esos ataques básicos de forma fluida durante el combate para potenciar al máximo el daño infligido y reducir las recargas de las habilidades. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Desafío, &lt;font color="#edc63e"&gt;Desafío inmortal&lt;/font&gt;, otorga robo de vida a tus ataques, lo que te permite curarte según un porcentaje del daño infligido. El robo de vida obtenido con esta habilidad se puede potenciar durante un breve periodo de tiempo si golpeas a un objetivo justo después de bloquear un ataque. Intercalar bloqueos y ataques de forma fluida durante el combate te permitirá conservar más fácilmente la curación por robo de vida.</string>
	<string key="tutorial_bow1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;arco&lt;/font&gt;, un arma a distancia perforante, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_bow1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El arco es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma a distancia&lt;/font&gt; versátil que puede disparar ráfagas de flechas rápidamente o lograr el máximo daño al tensarlo completamente. Es ideal para mantener al enemigo a raya aprovechando una variedad de ataques con los que entorpecerlo y dañarlo.</string>
	<string key="tutorial_bow2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Maestría</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del arco en el diario.</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Maestría</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El arco tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Escaramuza&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Caza&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE ESCARAMUZA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Escaramuza se centra en controlar el campo de batalla según tu posición estratégica o la de tus enemigos. Acaba con tus enemigos con una combinación de habilidades ágiles y agresivas que pueden golpear a varios objetivos a la vez.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CAZA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Caza se centra en la precisión. Domina la velocidad y la parábola de los proyectiles del arco para ensartar a los enemigos cuando menos se lo esperen.</string>
	<string key="tutorial_bow3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del arco en el diario.</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Escaramuza, &lt;font color="#edc63e"&gt;Tácticas evasivas&lt;/font&gt;, te otorga una breve bonificación de daño tras esquivar. Esquiva en el momento justo para infligir el máximo daño posible y potenciar tu capacidad de supervivencia.\n\nLa habilidad definitiva del árbol de Caza, &lt;font color="#edc63e"&gt;Contusión&lt;/font&gt;, recompensa la precisión, pues los disparos a la cabeza infligen daño adicional. Practica los disparos a la cabeza para infligir el máximo daño posible. ¡La precisión es fundamental!</string>
	<string key="tutorial_musket1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;mosquete&lt;/font&gt;, un arma de precisión a distancia, en el diario.</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mosquete es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma a distancia&lt;/font&gt; que dispara cartuchos que infligen mucho daño y pueden atravesar a varios objetivos. Es ideal para mantener al enemigo a raya y recompensa la precisión.</string>
	<string key="tutorial_musket2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Maestría</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del mosquete en el diario.</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Maestría</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mosquete tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Tirador de primera&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Trampero&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE TIRADOR DE PRIMERA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Tirador de primera se centra en la precisión y el daño. Mantente a una distancia segura para efectuar disparos precisos y sacar el máximo partido a las habilidades de este árbol.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE TRAMPERO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Trampero se centra en atrapar a los enemigos que se acerquen demasiado. Mantén alejados a los enemigos con habilidades de trampas mientras infliges graves daños.</string>
	<string key="tutorial_musket3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del mosquete en el diario. </string>
	<string key="tutorial_musket3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Tirador de primera, &lt;font color="#edc63e"&gt;Certero&lt;/font&gt;, te recompensa por acertar disparos en la cabeza o por golpear a varios objetivos de un disparo. Aléjate todo lo que puedas y céntrate en disparar a la cabeza a multitudes de enemigos para aprovechar al máximo esta habilidad.\n\nLa habilidad definitiva del árbol de Trampero, &lt;font color="#edc63e"&gt;Combo letal&lt;/font&gt;, te da una bonificación de daño contra enemigos afectados por estados negativos del árbol de Trampero. Dispara en el momento exacto y aprovecha los estados negativos para infligir graves daños.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los fundamentos del &lt;font color="#edc63e"&gt;trabuco&lt;/font&gt;, un arma a distancia de corto alcance, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Fundamentos</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El trabuco es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma a distancia&lt;/font&gt; de corto alcance que dispara 6 perdigones en un solo disparo. Ideal para mantener la presión sobre objetivos cuerpo a cuerpo y acercarse a objetivos a distancia.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Maestría</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de maestría con armas&lt;/font&gt; del trabuco en el diario.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Maestría</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El trabuco tiene dos árboles de habilidades en los que repartir puntos. Elige entre diversas habilidades, mejoras y pasivas del árbol de &lt;font color="#edc63e"&gt;Contención&lt;/font&gt; o el de &lt;font color="#edc63e"&gt;Caos&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CONTENCIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Contención se centra en la capacidad de maniobra y en presionar a los objetivos. Acorta o ensancha la distancia que te separa de tu objetivo mientras infliges intensas ráfagas de daño.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CAOS&lt;/font&gt;\nEl árbol de Caos se centra en causar el máximo caos posible con explosiones de racimo y gigantescas detonaciones para devastar a los oponentes.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del trabuco en el diario. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La habilidad definitiva del árbol de Contención, &lt;font color="#edc63e"&gt;Vaciar el cargador&lt;/font&gt;, aumenta brevemente la cantidad de perdigones que disparas tras usar una habilidad. Alterna entre ataques básicos y habilidades para infligir el máximo daño posible. \n\nLa habilidad definitiva del árbol de Caos, &lt;font color="#edc63e"&gt;Redoblar&lt;/font&gt;, reduce la recarga de la próxima habilidad que uses cada 30 segundos. Presta atención al contador de Redoblar y usa esta habilidad para reducir la recarga de una habilidad concreta en el momento oportuno y fulminar a tus enemigos.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pociones de salud</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar pociones de salud</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el inventario {$ui.toggleInventoryWindow$} y {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} &lt;font color="#edc63e"&gt;equipa pociones de salud&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el inventario {$ui.toggleInventoryWindow$} y &lt;font color="#edc63e"&gt;equipa pociones de salud&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;pociones de salud&lt;/font&gt; y demás &lt;font color="#edc63e"&gt;consumibles&lt;/font&gt; son fundamentales para sobrevivir en Aetérnum. Equípalas desde el inventario {$ui.toggleInventoryWindow$}.\n\nPuedes encontrar pociones por todo Aetérnum, comprarlas en el puesto comercial o fabricarlas en la ciudad o en tu campamento. Las pociones de salud, junto a las pociones de regeneración y la comida, te permiten preservar la salud durante tus aventuras. Desbloquearás pociones de salud de clase superior conforme subas de nivel.\n\nLos consumibles, incluyendo las pociones de salud, tardan un tiempo en &lt;font color="#edc63e"&gt;recargarse&lt;/font&gt; tras su uso.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar comida</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Equipa comida&lt;/font&gt; desde el inventario.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el inventario {$ui.toggleInventoryWindow$} y &lt;font color="#edc63e"&gt;equipa comida&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Consumir comida</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Consume la comida equipada&lt;/font&gt; para curarte progresivamente desde la ranura rápida asignada. \n\n{$player.quickslot-consumable-1$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Ranura 1&lt;/font&gt; \n{$player.quickslot-consumable-2$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Ranura 2&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_gather2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Recolección básica</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambiar armas</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$player.quickslot-weaponSwap$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;cambiar&lt;/font&gt; armas</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pulsa {$player.quickslot-weapon1$} o {$player.quickslot-weapon2$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;cambiar&lt;/font&gt; las armas</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mantén {$player.block_depressed$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;apuntar con la mira&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Apuntar</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cosechar esencia</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mantén {$player.block_depressed$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;convertir&lt;/font&gt; tu &lt;font color="#edc63e"&gt;salud en maná&lt;/font&gt; al usar una &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de vacío&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Crear un campamento</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$ui.makeCampOn$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;construir&lt;/font&gt; un campamento.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Campamento</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Campamento</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Reaparece y fabrica en &lt;font color="#edc63e"&gt;campamentos&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Morir forma parte de la vida en Aetérnum, pero tienes la suerte de poder &lt;font color="#edc63e"&gt;reaparecer en tu campamento&lt;/font&gt;. Sitúa tu campamento en zonas estratégicas, como justo antes de una pelea difícil con un jefe o en el mundo abierto JcJ, para no tener que recorrer demasiado camino tras una muerte inevitable.\n\nTambién puedes interactuar con el campamento para &lt;font color="#edc63e"&gt;fabricar&lt;/font&gt; algo o &lt;font color="#edc63e"&gt;cambiar su diseño&lt;/font&gt;. En el campamento puedes fabricar consumibles y equipo básico como pociones, que te serán útiles durante tus aventuras. Podrás fabricar equipamiento más avanzado en las estaciones de trabajo de los asentamientos.</string>
	<string key="tutorial_equipload_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Carga de equipo</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Carga de equipo</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El &lt;font color="#edc63e"&gt;peso&lt;/font&gt; de tu armadura puede variar la &lt;font color="#edc63e"&gt;velocidad&lt;/font&gt; y la &lt;font color="#edc63e"&gt;distancia de esquivar&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La carga de equipo es una parte importante del estilo de combate. Por ejemplo, una &lt;font color="#edc63e"&gt;carga de equipo ligera&lt;/font&gt; te permite rodar para esquivar a los enemigos, mientras que las evasiones con una &lt;font color="#edc63e"&gt;carga de equipo pesada&lt;/font&gt; son más cortas y menos ágiles, pero más fuertes. Hay tres cargas de equipo: ligera, media y pesada.\n\nEl &lt;font color="#edc63e"&gt;peso total&lt;/font&gt; de tu armadura determina tu carga de equipo. Prueba a combinar equipo de distintos pesos. Para obtener más información sobre cada carga, abre el inventario y coloca el cursor sobre el peso de tu equipo que aparece junto a tu personaje.</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Menú de interacciones sociales</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$player.social_align$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;abrir las interacciones sociales&lt;/font&gt; al pasar el cursor por un jugador.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Buscador de actividades</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usar el buscador de actividades</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Encuentra compañeros de &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones&lt;/font&gt; en &lt;font color="#edc63e"&gt;Actividades&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa el &lt;font color="#edc63e"&gt;Buscador de actividades&lt;/font&gt; para hacer cola y unirte a expediciones y Asalto a puesto remoto, entre otros.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Obtén bonificaciones diarias&lt;/font&gt; por unirte a expediciones aleatorias, normales y mutadas desde el Buscador de actividades.\n\nEntra en el Buscador de actividades desde la pestaña &lt;font color="#edc63e"&gt;Actividades&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_compass_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Brújula</string>
	<string key="tutorial_compass_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usar la brújula</string>
	<string key="tutorial_compass_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa la &lt;font color="#edc63e"&gt;brújula&lt;/font&gt; de la parte superior de tu pantalla para dirigirte a los &lt;font color="#edc63e"&gt;marcadores de misión&lt;/font&gt;, entre otros.</string>
	<string key="tutorial_compass_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa la &lt;font color="#edc63e"&gt;brújula&lt;/font&gt; de la parte superior de tu pantalla para dirigirte a los marcadores de misión, miembros del grupo, recursos cercanos y más sin tener que abrir el mapa.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MARCADORES DE MISIÓN&lt;/font&gt;\nLa brújula solo mostrará las misiones fijadas.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RECURSOS&lt;/font&gt;\nConforme subas de nivel las habilidades de recolección, se desbloquearán nuevos recursos en la brújula.</string>
	<string key="tutorial_skins_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar apariencia</string>
	<string key="tutorial_skins_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar apariencia</string>
	<string key="tutorial_skins_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">¡Has recibido un objeto que ha desbloqueado una &lt;font color="#edc63e"&gt;nueva apariencia&lt;/font&gt;! Usa un &lt;font color="#edc63e"&gt;blasón de transformación&lt;/font&gt; en cualquier &lt;font color="#edc63e"&gt;estilomante&lt;/font&gt; para desbloquearla.</string>
	<string key="tutorial_skins_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambiar la apariencia de tu equipo Abre el inventario, selecciona la ranura que quieras cambiar y elige si prefieres &lt;font color="#edc63e"&gt;cambiar el diseño&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;el tinte&lt;/font&gt;.\n\nPuedes desbloquear más diseños y tintes comprándolos en la tienda, mediante la transformación y desbloqueándolos en eventos temporales del juego, incluido el seguimiento de recompensas de cada temporada.</string>
	<string key="tutorial_housing1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Casa</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Comprar una casa</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Compra y decora una &lt;font color="#edc63e"&gt;casa&lt;/font&gt; para viajar rápido y obtener más almacenamiento y bonificaciones de trofeos.</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">¡Compra ya tu propia casa en Aetérnum! \n\n• Decórala con &lt;font color="#edc63e"&gt;muebles&lt;/font&gt; \n • Coloca &lt;font color="#edc63e"&gt;trofeos&lt;/font&gt; \n • Aprovecha &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores de vida&lt;/font&gt; \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Teletranspórtate&lt;/font&gt; desde cualquier lugar \n • Obtén más &lt;font color="#edc63e"&gt;almacenamiento&lt;/font&gt; \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;COMPRAR CASAS&lt;/font&gt; \nPodrás &lt;font color="#edc63e"&gt;comprar una casa&lt;/font&gt; en el asentamiento de cada territorio cuando alcances el &lt;font color="#edc63e"&gt;nivel 1 de estatus en el territorio&lt;/font&gt; y cumplas los requisitos de dinero y nivel. Para comprar una casa, acércate a una en el asentamiento y selecciona la opción de &lt;font color="#edc63e"&gt;compra&lt;/font&gt;. Puedes tener hasta 3 casas en asentamientos diferentes. Debes pagar un &lt;font color="#edc63e"&gt;impuesto de mantenimiento&lt;/font&gt; periódico para seguir disfrutando de sus ventajas. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DECORACIÓN&lt;/font&gt; \nConsigue, compra o fabrica &lt;font color="#edc63e"&gt;muebles&lt;/font&gt; para decorar tu casa. Puedes fabricar muebles en un &lt;font color="#edc63e"&gt;taller de ingeniería&lt;/font&gt; y estarán disponibles como recompensa por toda la isla y en el seguimiento de recompensas. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TROFEOS&lt;/font&gt; \nColoca &lt;font color="#edc63e"&gt;trofeos&lt;/font&gt; en tu casa para &lt;font color="#edc63e"&gt;conseguir bonificaciones pasivas&lt;/font&gt; de habilidades de oficio y combate. Los trofeos se pueden comprar o fabricar. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;POTENCIADORES DE VIDA&lt;/font&gt; \nSaca partido a los &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores de vida&lt;/font&gt; que activan los propietarios de territorios al poseer una casa en un asentamiento del territorio. Consulta qué potenciadores de vida están en activo para los asentamientos donde se encuentran tus casas en la pestaña Bio de la pantalla de tu personaje. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TELETRANSPÓRTATE DESDE CUALQUIER PARTE&lt;/font&gt; \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Teletranspórtate&lt;/font&gt; desde casi cualquier rincón de Aetérnum hasta una de tus casas al seleccionar su asentamiento en el mapa. Puedes volver a teletransportarte a tu casa después de un tiempo de recarga o restablecer el tiempo de recarga a cambio de &lt;font color="#edc63e"&gt;Azoth&lt;/font&gt;. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;AUMENTAR ALMACENAMIENTO&lt;/font&gt; \nCompra o encuentra &lt;font color="#edc63e"&gt;contenedores de almacenamiento&lt;/font&gt; y colócalos en tu casa para acceder al almacenamiento y &lt;font color="#edc63e"&gt;aumentar la capacidad total&lt;/font&gt; de ese territorio.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equípate con mejor equipo</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el inventario {$ui.toggleInventoryWindow$} y {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} &lt;font color="#edc63e"&gt;equípate tu nuevo equipo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el inventario {$ui.toggleInventoryWindow$} y &lt;font color="#edc63e"&gt;equípate tu nuevo equipo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Carga</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Llevas demasiado peso.&lt;/font&gt;\n\nAlmacena, vende o suelta objetos para reducir tu &lt;font color="#edc63e"&gt;carga&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bolsas</string>
	<string key="tutorial_bags_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar una bolsa</string>
	<string key="tutorial_bags_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipa &lt;font color="#edc63e"&gt;bolsas&lt;/font&gt; para aumentar la cantidad de objetos que puedes llevar encima.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las bolsas de distinta clase pueden contener distintos pesos por defecto. Las bolsas también pueden tener &lt;font color="#edc63e"&gt;ventajas&lt;/font&gt; que aumentan la capacidad o reducen el peso de algunos objetos, entre otras.\n\nPara crear bolsas que puedan cargar con peso adicional, añade &lt;font color="#edc63e"&gt;modificadores de fabricación&lt;/font&gt; y materiales de mayor calidad para aumentar la puntuación de equipo, lo que a su vez potencia el rendimiento total.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aprovechamiento</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aprovechar objetos</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">¡Llevas demasiada carga! Prueba a &lt;font color="#edc63e"&gt;aprovechar&lt;/font&gt; objetos para reducir el peso de carga.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puedes &lt;font color="#edc63e"&gt;aprovechar&lt;/font&gt; muchos objetos del inventario. Así, podrás obtener dinero, nuevos objetos o simplemente reducir el peso de carga. Al aprovechar la mayor parte de las piezas de equipo, se convierten en sus componentes básicos, como planchas o lingotes, mientras que los objetos únicos de expediciones se convierten en materia de la mazmorra. Otras excepciones son los peces, que se aprovechan para convertirse en ingredientes de cocina, los reactivos de alquimia y otros recursos de artesanía.\n\nPara aprovechar un objeto, selecciónalo en el inventario y sigue las instrucciones del menú flotante.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artefactos</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equípate un artefacto</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;artefactos&lt;/font&gt; son objetos de equipo con ventajas únicas desbloqueables.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;artefactos&lt;/font&gt; son poderosos objetos de equipo raros repartidos por todo Aetérnum, que tienen ventajas únicas capaces de redefinir tu estilo de juego. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BUSCA ARTEFACTOS&lt;/font&gt; \nLos artefactos son objetos o recompensas raros que se obtienen de seguimientos de recompensas, expediciones o enemigos del mundo abierto difíciles, entre muchos otros. ¡Hay nuevos artefactos a menudo! \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DESBLOQUEA VENTAJAS&lt;/font&gt; \nLos artefactos tienen ventajas únicas capaces de redefinir tu estilo de juego. Para desbloquearlas, debes completar su &lt;font color="#edc63e"&gt;misión de artefacto&lt;/font&gt;. Presta atención a cuántas misiones tienes en progreso en cada momento, pues hay un límite. \n\nCuando desbloquees una ventaja, &lt;font color="#edc63e"&gt;mejora&lt;/font&gt; el artefacto añadiendo una sexta ventaja en un &lt;font color="#edc63e"&gt;horno de aljez&lt;/font&gt; con un modificador de fabricación. Podrás cambiar la sexta ventaja más adelante.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestos</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestos</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$} para buscar &lt;font color="#edc63e"&gt;gestos&lt;/font&gt; y comunicarte con otros jugadores más rápido.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$ui.toggleEmoteWindow$} para acceder a los &lt;font color="#edc63e"&gt;gestos&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La ventana de &lt;font color="#edc63e"&gt;gestos&lt;/font&gt; te permite vincular rápidamente tus gestos preferidos y obtener más información sobre cada uno. &lt;font color="#edc63e"&gt;Consigue gestos&lt;/font&gt; en seguimientos de recompensas, eventos de temporada o cómpralos en la tienda.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Horno de aljez</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mejorar equipo en un horno de aljez</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mejora y fabrica equipo en &lt;font color="#edc63e"&gt;hornos de aljez&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;hornos de aljez&lt;/font&gt; son estaciones de artesanía del juego que no necesitan habilidades de oficio y que se encuentran en asentamientos y puestos remotos de los territorios de mayor nivel. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MEJORAS DE EQUIPO Y ARTEFACTOS&lt;/font&gt; \nMejora &lt;font color="#edc63e"&gt;artefactos&lt;/font&gt; y algunos objetos de &lt;font color="#edc63e"&gt;equipo con nombre&lt;/font&gt; en el horno de aljez. Utiliza una combinación de materia oscura, orbes de aljez, una matriz y un sello cromático. \n\n • La &lt;font color="#edc63e"&gt;materia oscura&lt;/font&gt; se puede conseguir al derrotar enemigos difíciles o a través del seguimiento JcJ, entre otros. \n • Los &lt;font color="#edc63e"&gt;orbes de aljez&lt;/font&gt; se pueden fabricar en el horno con el aljez que consigas en tus aventuras. \n • Las &lt;font color="#edc63e"&gt;matrices&lt;/font&gt; se pueden fabricar o comprar en el puesto comercial. \n • Los &lt;font color="#edc63e"&gt;sellos cromáticos&lt;/font&gt; se pueden comprar al vendedor de la facción. \n\nNota: Cuando vayas a mejorar el equipo en el horno, no puedes tenerlo equipado ni asignado a un conjunto de equipo. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RÉPLICAS DE EXPEDICIONES&lt;/font&gt; \n¿No has conseguido el objeto de equipo de una expedición que querías? Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;materia de la expedición&lt;/font&gt; para fabricarlo en el horno de aljez. La materia se puede conseguir al completar expediciones y como recompensa del pase de temporada.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Compañías</string>
	<string key="tutorial_companies_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unirse a una compañía</string>
	<string key="tutorial_companies_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Únete a una &lt;font color="#edc63e"&gt;compañía&lt;/font&gt; de tu facción con otros jugadores.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;compañías&lt;/font&gt; son grupos de jugadores a los que puedes unirte para luchar por territorios, socializar u organizar actividades conjuntas de la compañía. Para unirte a una compañía, debes pertenecer a su misma facción o a ninguna. Usa el &lt;font color="#edc63e"&gt;chat de reclutamiento o el de facción&lt;/font&gt; para encontrar una compañía y unirte a ella.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Activar JcJ</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Activa el JcJ</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.fishing_activate$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; pulsado {$player.block$} &lt;font color="#edc63e"&gt;para activar el JcJ&lt;/font&gt; en un santuario.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$ui.togglePvpFlag$} &lt;font color="#edc63e"&gt;para activar el JcJ&lt;/font&gt; en un santuario.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Si activas el JcJ (jugador contra jugador), podrás &lt;font color="#edc63e"&gt;luchar contra jugadores&lt;/font&gt; de otras facciones en el mundo abierto. También podrás participar en &lt;font color="#edc63e"&gt;carreras de influencia&lt;/font&gt;, una actividad diaria de mundo abierto JcJ para &lt;font color="#edc63e"&gt;luchar por territorios&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_ftue_jump_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Saltar&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_openinventory_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abrir inventario</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Correr automáticamente</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.autorun$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Correr automáticamente&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_move_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mover</string>
	<string key="tutorial_ftue_attack_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Atacar</string>
	<string key="tutorial_ftue_applyskills_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aplicar puntos de maestría con armas</string>
	<string key="tutorial_ftue_apply_attributes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aplicar atributos</string>
	<string key="tutorial_ftue_climbmantle_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saltar/Trepar</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saquear</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saquear</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nadar</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nadar</string>
	<string key="tutorial_ftue_swimdash_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Correr</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Únete a una expedición</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa el &lt;font color="#edc63e"&gt;buscador de actividades&lt;/font&gt; en el menú para encontrar un grupo de 5 jugadores para una expedición.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones&lt;/font&gt; son &lt;font color="#edc63e"&gt;aventuras cooperativas&lt;/font&gt; para cinco jugadores que combinan combates, puzles y peleas difíciles contra jefes. Los jugadores colaboran para superar los desafíos de las expediciones.\n\nLas expediciones van del nivel 25 al 65, pero los jugadores de más nivel siempre pueden unirse a expediciones de nivel inferior.\n\nSe puede acceder a las expediciones en la pestaña &lt;font color="#edc63e"&gt;Actividades&lt;/font&gt; del menú, en el &lt;font color="#edc63e"&gt;portal de entrada&lt;/font&gt; del mundo o &lt;font color="#edc63e"&gt;seleccionando la ubicación de la expedición en el mapa&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seleccionando roles</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seleccionando roles</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials"> &lt;font color="#edc63e"&gt;Cura&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;tanquea&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;inflige daño&lt;/font&gt; en actividades de grupo.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muchas actividades, como las expediciones, dependen de que el &lt;font color="#edc63e"&gt;grupo se coordine&lt;/font&gt; de forma eficaz. Para entrar a las expediciones, hay que prestar atención a los roles.\n\nEl grupo ideal incluye diversos roles, como un &lt;font color="#edc63e"&gt;sanador&lt;/font&gt;, un &lt;font color="#edc63e"&gt;tanque&lt;/font&gt; y 3 &lt;font color="#edc63e"&gt;jugadores dedicados a infligir daños&lt;/font&gt; (llamados normalmente DPS o daño por segundo). Esta composición se centra en el juego en equipo.\n\nLa herramienta de emparejamiento del &lt;font color="#edc63e"&gt;buscador de actividades&lt;/font&gt; te permite escoger tu rol y buscar automáticamente un grupo con los componentes adecuados.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones mutadas</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones mutadas</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Avanza en las &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones mutadas&lt;/font&gt; y consigue magníficas recompensas.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Algunas expediciones &lt;font color="#edc63e"&gt;mutan&lt;/font&gt; cada semana.\n\nLas expediciones mutadas tienen &lt;font color="#edc63e"&gt;mutaciones&lt;/font&gt; que hacen que los enemigos sean más peligrosos y os obligan al grupo y a ti a adaptar vuestro equipo y estilo de juego para derrotarlos a cambio de más recompensas estupendas.\n\nPor ejemplo, si una expedición tiene una &lt;font color="#edc63e"&gt;mutación de fuego infernal&lt;/font&gt;, los enemigos infligirán más daño de fuego. No obstante, es probable que recibáis equipo con ventajas que os ayudarán a defenderos o infligir más daño de fuego a cambio.\n\nTodas las expediciones mutadas tienen &lt;font color="#edc63e"&gt;niveles de dificultad&lt;/font&gt; con desafíos cada vez más complicados y recompensas mejores. Completa cada nivel para desbloquear el siguiente.\n\nBusca las expediciones mutadas de la semana en el &lt;font color="#edc63e"&gt;Buscador de actividades&lt;/font&gt; o buscando las entradas de mutación indicadas en el &lt;font color="#edc63e"&gt;mapa&lt;/font&gt;. &lt;font color="#edc63e"&gt;Selecciona la expedición mutada para ver las mutaciones activas&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fijación de objetivo</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fijación de objetivo</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Apunta y pulsa {$combat.camera_lock_toggle$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;fijar&lt;/font&gt; a un enemigo.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pulsa {$combat.camera_lock_toggle$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;fijar como objetivo&lt;/font&gt; al enemigo más cercano a tu retícula. La cámara se centrará en el objetivo indicado.\n\nAlterna entre los objetivos cercanos con {$combat.camera_lock_next_target_ccw$}. Dejarás de fijar al objetivo cuando lo pierdas de vista, salga de tu alcance o muera.\n\nPara dejar de fijar al objetivo, pulsa {$combat.camera_lock_toggle$} de nuevo.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Potenciadores de fuertes</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Toma fuertes para obtener potenciadores.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Captura &lt;font color="#edc63e"&gt;fuertes&lt;/font&gt; con JcJ activado y consigue potenciadores de facción.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;fuertes&lt;/font&gt; son &lt;font color="#edc63e"&gt;puntos de control estratégico de JcJ&lt;/font&gt; que hay en cada territorio y que otorgan un &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciador&lt;/font&gt; a la facción que los posee. Descubre qué potenciador otorga cada fuerte colocando el cursor sobre el icono del mapa.\n\nFuera de las carreras de influencia, los fuertes &lt;font color="#edc63e"&gt;se bloquean durante una hora&lt;/font&gt; una vez tomados. Durante las carreras de influencia, no se bloquean al tomarlos.</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupos de incursión</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupos de incursión</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Para convertir un grupo en una &lt;font color="#edc63e"&gt;incursión&lt;/font&gt;, abre el menú de interacciones sociales, ve a «Grupo» y selecciona «Convertir en incursión».</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;grupos de incursión&lt;/font&gt; constan de cuatro grupos de cinco jugadores cada uno, hasta un total de &lt;font color="#edc63e"&gt;20 jugadores&lt;/font&gt;. Únete o crea grupos de incursión para enfrentaros juntos a actividades de mundo abierto como búsquedas de cofres de élite, carreras de influencia o pruebas como la del gusano de arena.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Para crear una incursión&lt;/font&gt;, crea primero un grupo y luego dirígete a «Grupo» en el menú de interacciones sociales. Selecciona «Convertir en incursión» en la parte inferior de la ventana.\n\nLos líderes de la incursión tienen la opción de &lt;font color="#edc63e"&gt;lanzar avisos&lt;/font&gt; a toda la incursión.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupos</string>
	<string key="tutorial_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupos con otros jugadores</string>
	<string key="tutorial_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Forma grupos con otros jugadores en el apartado social de su &lt;font color="#edc63e"&gt;menú flotante&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Forma grupos&lt;/font&gt; con otros jugadores y explorad Aetérnum juntos. Al formar grupos, podrás marcar ubicaciones a los miembros de tu grupo y encontraros en el mapa. Para formar un grupo, abre el &lt;font color="#edc63e"&gt;menú flotante&lt;/font&gt; de un jugador pasando el cursor sobre el mismo o búscalo en el menú social y selecciona &lt;font color="#edc63e"&gt;Invitar al grupo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Marcas</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Marcas</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.target_tag$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Marca&lt;/font&gt; una ubicación.\n\n Mantén {$ui.target_tag_selection$} para seleccionar un tipo de apuntador.</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;marcas&lt;/font&gt; te permiten señalar ubicaciones y enemigos en el mundo para &lt;font color="#edc63e"&gt;mostrárselos a los miembros de tu grupo&lt;/font&gt; o para ayudarte en tus desplazamientos.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Pulsa&lt;/font&gt; {$ui.target_tag$} para colocar un marcador debajo de tu retícula. &lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$ui.target_tag_selection$} para elegir un marcador distinto.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestión de incursiones</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestionar incursiones</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los líderes pueden gestionar las incursiones con {$ui.toggleRaidWindow$}.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los líderes pueden &lt;font color="#edc63e"&gt;gestionar las incursiones&lt;/font&gt; con {$ui.toggleRaidWindow$}. Cambia la composición del grupo y asciende a otros jugadores a líderes.\n\nLos líderes de incursiones también pueden &lt;font color="#edc63e"&gt;lanzar avisos&lt;/font&gt;. Los avisos serán visibles para toda la incursión. Abre el menú de avisos y sigue las instrucciones.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Correr</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Correr sobre montura</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$player.mount_dash$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;correr&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Al &lt;font color="#edc63e"&gt;correr&lt;/font&gt; (manteniendo {$player.mount_dash$}), se mostrará la barra de vitalidad y la montura responderá dando un acelerón. La barra se recargará cuando la vitalidad se vacíe del todo o dejes de correr.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Personaliza&lt;/font&gt; tu &lt;font color="#edc63e"&gt;montura&lt;/font&gt; en el &lt;font color="#edc63e"&gt;inventario de monturas&lt;/font&gt;.\n\nAlgunos objetos otorgan &lt;font color="#edc63e"&gt;bonificaciones&lt;/font&gt; a la montura.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">En el &lt;font color="#edc63e"&gt;inventario de monturas&lt;/font&gt; puedes equipar &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores de montura&lt;/font&gt; en las ranuras de calzado y complementos de bandas de sujeción. Le aportarán diferentes potenciadores a la montura. También hay dos ranuras de accesorio para equipar &lt;font color="#edc63e"&gt;accesorios de montura&lt;/font&gt;. Se trata de objetos decorativos que aparecen en la parte trasera izquierda y derecha de la montura.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Duelos</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Duelos</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Para &lt;font color="#edc63e"&gt;retar a un duelo&lt;/font&gt; a un jugador cercano, abre su menú de interacciones sociales y selecciona &lt;font color="#edc63e"&gt;Retar a duelo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;duelos&lt;/font&gt; son combates de mundo abierto entre jugadores individuales o grupos. Para disputar un duelo, abre el &lt;font color="#edc63e"&gt;menú de interacciones sociales&lt;/font&gt; de un jugador cercano y selecciona &lt;font color="#edc63e"&gt;Retar a duelo&lt;/font&gt;. Los duelos son una forma magnífica de practicar el combate contra diferentes estilos de juego.\n\nEl duelo comienza con una cuenta atrás, y el ganador se determinará cuando uno de los jugadores haya sido abatido. Los jugadores recuperarán la salud de forma automática después del duelo, ¡así que no dudes en desafiar a otros jugadores sin parar!</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tenencia de territorios</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poseer territorios</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Declara una guerra por la &lt;font color="#edc63e"&gt;propiedad del territorio&lt;/font&gt; con tu compañía.</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;compañías&lt;/font&gt; pueden poseer y administrar territorios en Aetérnum. Cuando una compañía posee un territorio, también recibirá un &lt;font color="#edc63e"&gt;porcentaje de las tasas&lt;/font&gt; que pagan los demás jugadores en Aetérnum. Las compañías luchan por territorios en las &lt;font color="#edc63e"&gt;carreras de influencia&lt;/font&gt; y yendo a la &lt;font color="#edc63e"&gt;guerra&lt;/font&gt;.\n\nObtén suficiente influencia durante una &lt;font color="#edc63e"&gt;carrera de influencia&lt;/font&gt; completando misiones de JcJ para optar a declarar la guerra si tu facción gana. Puedes declarar la guerra en el mapa. Se programan carreras de influencia en varios territorios a diario. Al declarar la &lt;font color="#edc63e"&gt;guerra&lt;/font&gt;, esta tendrá lugar el día siguiente según el periodo de asedio de la compañía defensora.\n\nCuando tu compañía gane la guerra, se apoderará del territorio. Administra el territorio a base de &lt;font color="#edc63e"&gt;proyectos de pueblo&lt;/font&gt; que aportan potenciadores de estilo de vida y mejoran el asentamiento y el fuerte.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Guerras e invasiones</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conflictos en el territorio</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Únete a &lt;font color="#edc63e"&gt;guerras&lt;/font&gt; e &lt;font color="#edc63e"&gt;invasiones&lt;/font&gt;, batallas a gran escala por territorios.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;guerras&lt;/font&gt; e &lt;font color="#edc63e"&gt;invasiones&lt;/font&gt; son eventos territoriales a los que puedes unirte en el tablero de guerra de cada territorio, en el pueblo o en el mapa. Mientras estés en el mapa, podrás ver el calendario en la pestaña Conflictos. \n\nLas &lt;font color="#edc63e"&gt;invasiones&lt;/font&gt; son batallas a gran escala contra los corruptos.\n\nLas &lt;font color="#edc63e"&gt;guerras&lt;/font&gt; son eventos JcJ a gran escala en los que una compañía atacante lucha por arrebatarle un territorio a una compañía defensora.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seguimiento de recompensas JcJ</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtener recompensas de JcJ</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sobrevive al JcJ para conseguir recompensas en el &lt;font color="#edc63e"&gt;seguimiento de recompensas JcJ&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén &lt;font color="#edc63e"&gt;EXP JcJ&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;sal de Azoth&lt;/font&gt; en actividades JcJ como asaltos a puestos remotos, guerras y carreras de influencia. Conforme obtengas EXP JcJ, subirás de rango en el seguimiento de recompensas JcJ y desbloquearás recompensas que podrás adquirir con sal de Azoth. Para obtener más información sobre el seguimiento de recompensas JcJ, abre el &lt;font color="#edc63e"&gt;menú de tu personaje&lt;/font&gt; y consulta «JcJ».</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ventajas</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;ventajas de objeto&lt;/font&gt; modifican el poder de tu equipo.</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ventajas</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los objetos pueden tener &lt;font color="#edc63e"&gt;ventajas&lt;/font&gt; que &lt;font color="#edc63e"&gt;modifican su poder&lt;/font&gt;. Las ventajas pueden incluir: \n\n • Atributos adicionales \n • Ranura de gema \n • Modificadores de ataque \n Modificadores de poder \n • Modificadores de habilidad de oficio \n • ¡Y mucho más! \n\nLas ventajas se indican en la descripción de los objetos. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RAREZA DE OBJETO&lt;/font&gt; \nLa rareza de un objeto determina cuántas ventajas tiene. En el caso de equipos de combate superiores y poco comunes, siempre aumentará los atributos 1 ventaja, mientras que el resto puede ser una combinación de tipos de ventajas. \n\n • &lt;font color="#b9b9b9"&gt;Comunes&lt;/font&gt; sin ventajas \n • &lt;font color="#07bf2e"&gt;Poco comunes&lt;/font&gt; 1-2 ventajas \n • &lt;font color="#278dda"&gt;Raros&lt;/font&gt; 3 ventajas \n • &lt;font color="#ff16f7"&gt;Épicos&lt;/font&gt; 4 ventajas \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Legendarios&lt;/font&gt; 5 ventajas</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rareza de los objetos y ventajas</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La rareza es una forma rápida de averiguar cuántas ventajas tiene un objeto: \n\n• Los objetos &lt;font color="#b9b9b9"&gt;comunes&lt;/font&gt; no tienen ventajas. \n• Los objetos &lt;font color="#07bf2e"&gt;Poco comunes&lt;/font&gt; pueden tener 1 o 2 ventajas: una que aumenta los atributos y quizá otra que será una ranura de gema o una ventaja que aumente el poder o modifique una habilidad. \n• Los objetos &lt;font color="#278dda"&gt;raros&lt;/font&gt; tienen 3 ventajas: una que aumenta los atributos y dos que serán ranuras de gema o ventajas que aumenten el poder o modifiquen una habilidad. \n• Los objetos &lt;font color="#ff16f7"&gt;épicos&lt;/font&gt; tienen 4 ventajas: una que aumenta los atributos y tres que serán ranuras de gema o ventajas que aumenten el poder o modifiquen una habilidad. \n• Los objetos &lt;font color="#edc63e"&gt;legendarios&lt;/font&gt; tienen 5 ventajas: una que aumenta los atributos, una ranura de gema y tres ventajas que aumenten el poder o modifiquen una habilidad.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ventajas de ranuras de gemas</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Incrusta gemas en el equipo</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Incrusta gemas&lt;/font&gt; en el equipo para modificar su poder.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puedes incrustar una gema tallada de calidad &lt;font color="#edc63e"&gt;imperfecta&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;estándar&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;brillante&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;impecable&lt;/font&gt; en cualquier pieza de equipo, ya sea una armadura o un arma, con una ventaja de &lt;font color="#edc63e"&gt;ranuras de gemas&lt;/font&gt;. Las gemas en bruto se pueden &lt;font color="#edc63e"&gt;fusionar&lt;/font&gt; para obtener gemas de rango mayor y pueden refinarse en una &lt;font color="#edc63e"&gt;estación de equipamiento&lt;/font&gt;. \n\nPara equipar una gema, elige la pieza de equipo que quieras y selecciona &lt;font color="#edc63e"&gt;Incrustar gema&lt;/font&gt;. Puedes &lt;font color="#edc63e"&gt;reemplazar la gema&lt;/font&gt; de una ranura ya ocupada incrustándole una gema nueva al objeto; sin embargo, esto &lt;font color="#edc63e"&gt;destruirá&lt;/font&gt; la gema anterior. No puedes reemplazar la gema de algunas piezas de equipo como los abalorios. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Las gemas tienen dos ventajas condicionales&lt;/font&gt;: Una se aplica al incrustarse a armas, y la otra al incrustarse a armaduras y abalorios. Comprueba la descripción de una gema tallada para obtener información sobre las ventajas disponibles. \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Nota&lt;/font&gt;: Las gemas que otorgan la misma bonificación que una ventaja existente no se pueden incrustar en el objeto. Por ejemplo, no se puede añadir un rubí que otorga daño de fuego a un báculo ígneo. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Las ventajas de gemas para armaduras siempre están activas, mientras que las ventajas de gemas para armas solo están activas cuando el arma está desenvainada.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Resúmenes de ventajas</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_dialogue_body" comment="Deleted page from journal until lead approval. Check with Rachel Barnum before translating further." rel_version="Feature_Player_Tutorials">\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; No puedes equipar una gema elemental en un arma del mismo tipo. Por ejemplo, no puedes incrustar un rubí en un báculo ígneo. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmberCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ámbar: Daño de naturaleza adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmethystCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Amatista: Daño de vacío adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AquamarineCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Aguamarina: Daño de hielo adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/RubyCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Rubí: Daño de fuego adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/SapphireCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Zafiro: Daño arcano adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/TopazCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Topacio: Daño de rayo adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/CarnelianCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Cornalina: Genera más amenaza (arma) o genera menos amenaza (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/JasperCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Jaspe: Bonificación de daño tras bloquear o recibir un golpe (arma) o absorción de daño de impacto (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OpalCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ópalo: Bonificación de daño si tu vitalidad no está al máximo (arma) o absorción de daño elemental (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OnyxCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ónice: Bonificación de daño a enemigos con mucha salud (arma) o absorción de daño físico (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/DiamondCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Diamante: Bonificación de daño y curación con la salud al máximo (arma) o absorción de daño físico/elemental (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/EmeraldCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Esmeralda: Bonificación de daño y curación contra enemigos debilitados (arma) o absorción de daño de estocada (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MalachiteCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Malaquita: Bonificación de daño a enemigos afectados por control de multitudes (arma) o absorción de daño físico/elemental (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MoonstoneCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Piedra de luna: Bonificación de daño mientras se recargan las habilidades (arma) o absorción de daño de corte (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PearlCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Perla: Bonificación de probabilidad de encontrar objetos poco frecuentes en los cofres y tras derrotar a monstruos (tanto arma como armadura).
	</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gemas de cristal rúnico</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mejora las gemas con gemas de cristal rúnico</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;gemas de cristal rúnico&lt;/font&gt; hacen que las gemas sean aún más potentes.</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;gemas de cristal rúnico&lt;/font&gt; son gemas talladas aumentadas que tienen una &lt;font color="#edc63e"&gt;ventaja adicional&lt;/font&gt;, como bonificaciones de daño a distancia o recuperación de salud. Se pueden en las ranuras de gemas de los equipos. Las gemas de cristal rúnico se pueden fabricar o comprar en puestos comerciales. \n\nLos &lt;font color="#edc63e"&gt;recipientes de cristal rúnico&lt;/font&gt; se combinan con gemas talladas normales para crear una &lt;font color="#edc63e"&gt;gema de cristal rúnico&lt;/font&gt;. Fabrica recipientes de cristal rúnico con recursos de las Arenas de Azufre en la &lt;font color="#edc63e"&gt;estación de cristal rúnico&lt;/font&gt; de Nueva Córcega y, después, combínalo con una gema tallada en una mesa de cantería.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efectos de estado de combate</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Administra u obtén &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;estados negativos&lt;/font&gt; durante los combates.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efectos de estado</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los efectos de estado son &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores&lt;/font&gt; o estados negativos que te aplican a ti o a los enemigos. \n\nPuedes ver los efectos de estado activos sobre tu propia barra de salud y en las placas de identificación de los enemigos. Los &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores&lt;/font&gt;, efectos de estado positivos, tienen el fondo negro, mientras que los &lt;font color="#edc63e"&gt;estados negativos&lt;/font&gt; tienen el fondo rojo.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CATEGORÍAS DE EFECTOS DE ESTADO&lt;/font&gt;\nLos efectos de estado tienen categorías o tipos asociados que encontrarás en las ventajas de los objetos y en las descripciones de maestría de armas.\n\nLos dos efectos de estado principales son los potenciadores (efectos positivos) y los estados negativos, que a su vez se subdividen en tres categorías separadas: \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Daño con el tiempo&lt;/font&gt;: efectos que infligen daño periódicamente mientras dure el efecto. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Debilitación&lt;/font&gt;: efectos que modifican el poder del objetivo. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Control de multitudes&lt;/font&gt;: efectos que modifican el movimiento, la velocidad y el posicionamiento del objetivo.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Categorías de efectos de estado</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los efectos de estado tienen categorías o tipos asociados que encontrarás en las ventajas de los objetos y en las descripciones de maestría de armas.\n\nLos dos efectos de estado principales son los potenciadores (efectos positivos) y los estados negativos, que a su vez se subdividen en tres categorías separadas: \n • Daño con el tiempo: efectos que infligen daño periódicamente mientras dure el efecto. \n • Debilitación: efectos que modifican el poder del objetivo. \n • Control de multitudes: efectos que modifican el movimiento, la velocidad y el posicionamiento del objetivo.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tipos de efectos de estado</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;POTENCIADORES&lt;/font&gt;\nLos potenciadores son efectos positivos que aumentan el poder de un personaje. Los potenciadores se muestran sobre un fondo negro. \n\nCategorías comunes de efectos de estado potenciadores: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_EmpowerT1.png" scale="2.5" yOffset="4.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Fortalecimiento&lt;/font&gt;: aumenta porcentualmente el daño base que inflige el jugador. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_FortifyT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Fortificación&lt;/font&gt;: aumenta porcentualmente la armadura del jugador. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Haste.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Celeridad&lt;/font&gt;: aumenta la velocidad de movimiento del jugador. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_HealthRecConT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Ungido&lt;/font&gt;: aumenta la cantidad de salud que recupera el jugador con las curaciones. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_berserk.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Ininterrumpible&lt;/font&gt;: impide que hagan vacilar o inmovilicen al jugador.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ESTADOS NEGATIVOS&lt;/font&gt;\nLos estados negativos perjudican a un personaje o reducen su poder. Los estados negativos se muestran sobre un fondo rojo. \n\nCategorías comunes de efectos de estado negativos: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Debilitamiento&lt;/font&gt;: efecto de debilitación que reduce porcentualmente el daño base infligido. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Desgarro&lt;/font&gt;: efecto de debilitación que reduce porcentualmente la armadura. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Enfermedad&lt;/font&gt;: efecto de debilitación que reduce la cantidad de salud que recupera el jugador con las curaciones. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Lentitud&lt;/font&gt;: efecto de control de multitudes que reduce la velocidad de movimiento. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Inmovilidad&lt;/font&gt;: efecto de control de multitudes que impide instantáneamente cualquier movimiento. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Aturdimiento&lt;/font&gt;: efecto de control de multitudes que impide instantáneamente cualquier movimiento e impide al objetivo realizar acciones mientras dure el efecto o hasta que reciba un golpe.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efectos de estado negativos</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los estados negativos perjudican a un personaje o reducen su poder. Los estados negativos se muestran sobre un fondo rojo. \n\nCategorías comunes de efectos de estado negativos: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Debilitamiento: efecto de debilitación que reduce porcentualmente el daño base infligido. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Desgarro: efecto de debilitación que reduce porcentualmente la armadura. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Enfermedad: efecto de debilitación que reduce la cantidad de salud que recupera el jugador con las curaciones. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Lentitud: efecto de control de multitudes que reduce la velocidad de movimiento. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Inmovilidad: efecto de control de multitudes que impide instantáneamente cualquier movimiento. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Aturdimiento: efecto de control de multitudes que impide instantáneamente cualquier movimiento e impide al objetivo realizar acciones mientras dure el efecto o hasta que reciba un golpe.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Coraje</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tener &lt;font color="#edc63e"&gt;coraje&lt;/font&gt; evita las interrupciones durante los combates.\n\nCuando un oponente emite un &lt;font color="#edc63e"&gt;brillo blanco&lt;/font&gt;, posee coraje.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Coraje</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Si tu enemigo o tú emitís un &lt;font color="#edc63e"&gt;brillo blanco&lt;/font&gt; durante un ataque, dicho ataque posee &lt;font color="#edc63e"&gt;coraje&lt;/font&gt; y no se puede interrumpir. El coraje permite completar el ataque aunque se reciba un golpe que normalmente haría vacilar o derribaría al objetivo. \n\nLa única excepción es que se aturda al atacante. El &lt;font color="#edc63e"&gt;aturdimiento&lt;/font&gt; detiene inmediatamente toda acción de un personaje aunque esté afectada por coraje.\n\nSi te enfrentas a un enemigo con ataques de coraje, equípate un arma con aturdimiento. Por el contrario, si quieres aprovechar al máximo tu propio coraje, ten cuidado con los ataques aturdidores.</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Punt. equipo</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aumenta tu puntuación de equipo</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;puntuación de equipo&lt;/font&gt; para determinar si un objeto es mejor que otro similar.</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La puntuación de equipo determina el poder de tus armas y armaduras: cuanto más alta sea la puntuación, más fuerte será el equipo. Afecta directamente al &lt;font color="#edc63e"&gt;índice de armadura&lt;/font&gt;, el &lt;font color="#edc63e"&gt;tipo de daño&lt;/font&gt;, la cantidad de &lt;font color="#edc63e"&gt;ventajas&lt;/font&gt; y los &lt;font color="#edc63e"&gt;efectos de estas&lt;/font&gt;. \n\nConforme subas de nivel, podrás utilizar equipo con puntuación más alta, lo que aumentará tu puntuación de equipo total (se muestra en la parte superior derecha de la pantalla de equipo). Solo se puede acceder a ciertos modos de juego, como las &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones&lt;/font&gt;, con una puntuación mínima de equipo, ¡así que auméntala para enfrentarte a retos cada vez mayores! \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Las expansiones pueden restringir la puntuación de equipo, aumentando el límite máximo de puntuación de equipo para aquellos jugadores que la tengan.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artesanía I: refinado</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Refina recursos</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;recursos refinados&lt;/font&gt; al fabricar.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La artesanía en Aetérnum es un medio de supervivencia. Consigue recursos de la isla con herramientas, refínalos y úsalos para crear equipo, entre otros, en estaciones de artesanía. Mejora tus habilidades de artesanía, refinado y recolección para desbloquear más objetos recolectables y recetas.\n\nCuando hayas recolectado recursos de la isla, refínalos en las distintas &lt;font color="#edc63e"&gt;estaciones de refinado&lt;/font&gt; de los asentamientos: \n \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/woodshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Las &lt;font color="#edc63e"&gt;carpinterías&lt;/font&gt; sirven para refinar madera en tablones. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/smelter.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Las &lt;font color="#edc63e"&gt;fundiciones&lt;/font&gt; sirven para refinar minerales en lingotes. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/loom.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Los &lt;font color="#edc63e"&gt;telares&lt;/font&gt; sirven para refinar fibras en telas. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tanning.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Las &lt;font color="#edc63e"&gt;curtidurías&lt;/font&gt; sirven para refinar piel en cuero. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/mason.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Las &lt;font color="#edc63e"&gt;mesas de cantería&lt;/font&gt; sirven para refinar piedra en bloques. \n\nPara refinar recursos de mayor clase, se necesitan materiales de refinado además del recurso en bruto. A veces, los recursos más raros tienen un límite diario de veces que se pueden refinar.\n\nMuchos recursos no necesitan ser refinados para fabricar con ellos, como los ingredientes de cocina y reactivos de alquimia.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artesanía II: básica</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artesanía básica</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Fabrica&lt;/font&gt; equipo u otros objetos en &lt;font color="#edc63e"&gt;estaciones de artesanía&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa las estaciones de artesanía de los asentamientos para crear equipo, consumibles y otros objetos. Las recetas requieren los ingredientes y el nivel de habilidad de oficio adecuados.\n\nAlgunos objetos que se pueden fabricar son:\n \n • Armaduras ligeras y medias, bolsas y abalorios en &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tailor.png" scale="1.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;estaciones de equipamiento&lt;/font&gt;. \n • Armaduras pesadas y armas cuerpo a cuerpo en la &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/forge.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;fragua&lt;/font&gt;. \n • Armas a distancia, muebles e instrumentos en el &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/workshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;taller de ingeniería&lt;/font&gt;. \n • Armas mágicas, pociones, pócimas y otros en el &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/arcanist.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;repositorio de artes arcanas&lt;/font&gt;. \n • Comida y tintes en la &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/kitchen.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;cocina&lt;/font&gt;. \n\nExplora cada estación para descubrir qué recetas se pueden fabricar en cada una de ellas.\n\nConsejo: Puede que encuentres &lt;font color="#edc63e"&gt;patrones&lt;/font&gt; de un solo uso por todo Aetérnum, en eventos de temporada y como recompensas, con los que podrás fabricar equipo especial. También puedes descubrir &lt;font color="#edc63e"&gt;recetas de comida&lt;/font&gt; para desbloquear más opciones en la cocina.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artesanía III: avanzada</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fabricación de equipo avanzado</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Aumenta al máximo&lt;/font&gt; la calidad del &lt;font color="#edc63e"&gt;equipo que fabriques&lt;/font&gt; con trofeos y otros elementos.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FABRICACIONES CON PUNTUACIÓN DE EQUIPO MÁXIMA&lt;/font&gt; \nAl fabricar objetos de equipo como armaduras o armas, la &lt;font color="#edc63e"&gt;puntuación de equipo&lt;/font&gt; del objeto fabricado se mostrará en la pantalla de fabricación. La puntuación de equipo se basa, entre otros, en los recursos que uses. Para &lt;font color="#edc63e"&gt;lograr la máxima puntuación de equipo al fabricar&lt;/font&gt;, necesitarás: \n \n • Recursos de primera clase \n • Nivel de habilidad de oficio máximo \n • Armadura de habilidad de oficio \n • Pendiente de habilidad de oficio \n • Tres trofeos principales de habilidad de oficio \n • Comida de habilidad de oficio \n • Potenciadores de vida o propiedad de facción del fuerte de Valle del Pesar de habilidad de oficio \n \nLos &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores de vida&lt;/font&gt; son potenciadores basados en el territorio que aumentan la eficacia al fabricar de todos los artesanos que posean una casa en dicho territorio. Cada potenciador de vida afecta a una habilidad de oficio en cuestión. La compañía que posee cada territorio se encarga de activarlo en este y permanecerá activo durante un cierto tiempo. Para ver tus potenciadores de vida, ve a la pantalla de personaje y selecciona los territorios en los que posees una casa. \n \nLas facciones pueden capturar fuertes. Tras capturarlos, otorgan potenciadores a la facción mientras el fuerte sea suyo. El &lt;font color="#edc63e"&gt;fuerte de Valle del Pesar&lt;/font&gt; otorga un potenciador que sustituye a los potenciadores de vida al fabricar armas y armaduras con puntuación de equipo máxima. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FABRICACIÓN DE ESCARABAJOS&lt;/font&gt; \nLos escarabajos son recursos poderosos de las Arenas de Azufre que te permiten fabricar potentes objetos de equipo personalizados. \n \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GoldenScarab.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Los &lt;font color="#edc63e"&gt;escarabajos de oro&lt;/font&gt; te permiten aplicar 2 atributos concretos al objeto de equipo fabricado. \n •&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PrismaticScarab.png" scale="3" yOffset="9.0"&gt;&lt;/img&gt; Los &lt;font color="#edc63e"&gt;escarabajos prismáticos&lt;/font&gt; te permiten aplicar todos los atributos al objeto de equipo fabricado. Se pueden fabricar a partir de escarabajos de oro. \n \nPara fabricar un tipo de equipo concreto, como un peto, necesitas haber conseguido &lt;font color="#edc63e"&gt;fragmentos intemporales&lt;/font&gt; suficientes del mismo tipo. \n \nPara fabricar objetos de equipo de escarabajo prismático, también necesitas un &lt;font color="#edc63e"&gt;inductor de Azoth&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conjuntos de equipo: almacenamiento</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Uso del almacenamiento de conjuntos de equipo</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;cobertizos de almacenamiento&lt;/font&gt; dan acceso a los objetos que has guardado en &lt;font color="#edc63e"&gt;cualquier&lt;/font&gt; asentamiento.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Usa el menú desplegable &lt;/font&gt; para cambiar el asentamiento en el que quieres guardar o coger objetos.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puede que tengas varios conjuntos de equipo acumulados en el espacio de almacenamiento, ya sea para diversos tipos de combate, por moda o para fabricar y refinar. ¡Usa el almacenamiento de conjuntos de equipo para organizar y alternar entre tus conjuntos!\n\nPara acceder al &lt;font color="#edc63e"&gt;almacenamiento de conjuntos de equipo&lt;/font&gt;, pulsa el botón de conjuntos de equipo &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/ProgressionMilestones/gearSet.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; debajo de la barra de salud.\n\nPuedes comprar ranuras de conjuntos de equipo adicionales en la tienda.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conjuntos de equipo: alternar</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambia fácilmente de conjunto de equipo</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$} y pulsa {$player.ability2$} para acceder a tus &lt;font color="#edc63e"&gt;conjuntos de equipo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$ui.toggleEquipmentSetWindow$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;ver&lt;/font&gt; tus conjuntos de equipo.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Accede a los conjuntos de equipo almacenados fuera de tu inventario desde el &lt;font color="#edc63e"&gt;menú de actividades&lt;/font&gt; (mando) o la &lt;font color="#edc63e"&gt;ventana de conjuntos de equipo&lt;/font&gt; (ratón y teclado) para seleccionar el conjunto que desees.\n\nCada conjunto tiene sus propias teclas asignadas. Para ver o modificar las teclas asignadas a los conjuntos, ve a los &lt;font color="#edc63e"&gt;ajustes de entrada&lt;/font&gt; y busca la sección «Conjuntos de equipo».</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tableros de proyectos de pueblo</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tableros de proyectos de pueblo</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Completa &lt;font color="#edc63e"&gt;proyectos de pueblo&lt;/font&gt; para mejorar asentamientos y conseguir recompensas.</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/WorldMap/worldmap_townProjectBoard.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Los tableros de proyectos de pueblo siempre se encuentran junto al &lt;font color="#edc63e"&gt;ayuntamiento&lt;/font&gt; del asentamiento e incluyen misiones destinadas a llevar a cabo &lt;font color="#edc63e"&gt;proyectos en el pueblo&lt;/font&gt;. Cuando se ha aportado lo suficiente, el proyecto tiene éxito y potencia el territorio. \n\nLos resultados de los proyectos pueden ser: \n • Mejoras de las estaciones de fabricación y refinado del asentamiento \n • Mejoras de las defensas del fuerte de la zona \n • Potenciadores temporales de combate, fabricación y recolección \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; La &lt;font color="#edc63e"&gt;compañía que gobierna&lt;/font&gt; el territorio escoge los potenciadores de estilo de vida. Podrás disfrutar de los potenciadores activos si posees una casa allí. \n\nHay diferentes misiones de proyectos: desde combate hasta exploración o fabricación. Se actualizan cada 30 minutos, así que tendrás ocasiones de sobra para participar. En cuanto a la recompensa, obtendrás experiencia y monedas, así como un aumento de tu estatus en el territorio.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Amplificadores</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa amplificadores y obtén bonificaciones temporales</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;amplificadores&lt;/font&gt; para obtener bonificaciones temporales.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hay dos tipos de &lt;font color="#edc63e"&gt;amplificadores&lt;/font&gt;: potenciadores y permisos de gestos. \n\nLos &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciadores&lt;/font&gt; son bonificaciones temporales al subir de nivel ciertas habilidades de oficio o maestrías. No afectan a las estadísticas ni proporcionan ninguna ventaja en combate.\n\nLos potenciadores disponibles incluyen: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Proficiency.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de maestría: Bonificación de rendimiento al cosechar. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Weapon.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de EXP de arma: Se obtiene más experiencia de maestría con armas. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Standing.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de estatus en el territorio: Se obtiene más estatus en el territorio. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Season.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de EXP de la temporada: Se obtiene más experiencia de temporada. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Gather.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de EXP de recolección: Se obtiene más experiencia de cosecha. \n\nPuedes obtener los blasones dentro del juego, en el seguimiento del pase de temporada gratuito o prémium, o comprarlos directamente en la tienda.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Los permisos de gestos&lt;/font&gt; son interacciones temporales que se realizan igual que cualquier otro gesto, pero que cuentan con efectos especiales añadidos.\n\nAccede a los &lt;font color="#edc63e"&gt;amplificadores&lt;/font&gt; de tu inventario a través del &lt;font color="#edc63e"&gt;menú de amplificadores&lt;/font&gt;&lt;img src="LyShineUI/Images/Inventory/consumableTokenIcon.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; o pulsando {$ui.toggleTokenWindow$}.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Orbes de aljez</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cómo usar orbes de aljez</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;orbes de aljez&lt;/font&gt; en la fabricación avanzada.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los orbes de aljez son recursos que se obtienen de distintas formas por todo Aetérnum. El aljez del mismo tipo puede combinarse en un horno de aljez para fabricar orbes de aljez, que tienen muchas aplicaciones en la fabricación avanzada. \n\nSolo se puede obtener una cantidad limitada de aljez en un periodo de 18 horas. Los tipos de aljez son: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlack.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de obsidiana&lt;/font&gt;, obtenido de enemigos con nombre de nivel 60 o más. Límite: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlue.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de zafiro&lt;/font&gt;, obtenido de jefes de nivel 60 o más en expediciones. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumOrange.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de citrino&lt;/font&gt;, obtenido al superar cualquier prueba. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumPurple.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de amatista&lt;/font&gt;, obtenido al superar cualquier grieta de corrupción. Límite: 10. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumGreen.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de esmeralda&lt;/font&gt;, obtenido en contenedores de recompensas de aptitud. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de granate&lt;/font&gt;, obtenido al competir en arenas 3 contra 3. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de rubí&lt;/font&gt;, obtenido al competir en asaltos a puestos remotos. Límite: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumYellow.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de topacio&lt;/font&gt;, obtenido al derrotar a ciertos enemigos tras usar una poción de afinidad con aljez de topacio. Límite: 15. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumWhite.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Aljez de diamante&lt;/font&gt;, obtenido de bolsas de bayas de enebro o recibido durante eventos festivos. Límite: 6.</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transformación</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transformación</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personaliza tu apariencia con la &lt;font color="#edc63e"&gt;transformación&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Con la transformación puedes guardar el aspecto de cualquier objeto que hayas obtenido para cambiar el aspecto de los objetos equipados. Para desbloquear nuevos aspectos que guardar, gasta &lt;font color="#edc63e"&gt;blasones de transformación&lt;/font&gt; en el &lt;font color="#edc63e"&gt;estilomante&lt;/font&gt; de cualquier asentamiento. Los estilomantes no tienen pérdida: ¡siempre tienen el icono de la transformación sobre sus cabezas! \n\nPuedes comprar blasones de transformación en la tienda, obtenerlos en el seguimiento de recompensas de temporada y encontrarlos en cofres de élite.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Estatus en el territorio</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Consigue estatus en el territorio y obtén bonificaciones</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa el &lt;font color="#edc63e"&gt;estatus en el territorio&lt;/font&gt; para desbloquear bonificaciones.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mientras estés en un territorio, tu reputación allí se extenderá, lo que se conoce como tu &lt;font color="#edc63e"&gt;estatus en el territorio&lt;/font&gt;. El estatus en cada territorio es independiente. \n\nAlgunas formas de aumentar tu estatus en un territorio: \n • Fabricación \n • Realizando proyectos de pueblo \n • Destruyendo monolitos corruptos (requiere un báculo de Azoth) \n\nCuando aumentes tu estatus, podrás escoger una carta para &lt;font color="#edc63e"&gt;mejorar bonificadores específicos dentro de ese territorio&lt;/font&gt;. Dichos bonificadores incluyen: \n • Aumento de experiencia obtenida \n • Reducción de impuestos y tasas \n • Aumento de capacidad de almacenamiento \n\nAl alcanzar el estatus de territorio 1, podrás &lt;font color="#edc63e"&gt;comprar casas&lt;/font&gt; en el asentamiento de ese territorio. Las casas tienen varios usos, pero solo puedes tener tres entre todos los territorios. \n\nAumentar el estatus en los territorios de Aetérnum tiene muchas otras ventajas, ¡así que fráguate una buena reputación en los territorios que más frecuentes!</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Recolección: pesca</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fundamentos de la pesca</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.fishing_activate$} para usar la &lt;font color="#edc63e"&gt;caña de pescar&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Equipa cebo&lt;/font&gt; para pescar mejores peces.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La pesca te permite conseguir recursos únicos en los mares de agua salada, los ríos de agua dulce y todo lo que hay entre medias en Aetérnum. Todos los territorios tienen su propio ecosistema subacuático, aunque rara vez las especies son exclusivas de un solo territorio. Aunque la mayoría de peces son propios de un tipo de agua concreto, algunos pueden sobrevivir en ambos. \n\nPero no solo pescarás peces. A menudo se pueden saquear &lt;font color="#edc63e"&gt;restos de naufragios&lt;/font&gt; y, aunque la mayoría es basura que tan solo se puede aprovechar, con suerte puedes hacerte con un &lt;font color="#edc63e"&gt;cofre del tesoro&lt;/font&gt; lleno de botines raros. \n\nLa suerte determina lo que pescas, pero puedes aumentar las probabilidades de obtener peces más raros pescando en aguas que aumentan la &lt;font color="#edc63e"&gt;suerte al pescar&lt;/font&gt;. Las aguas poco profundas otorgan una bonificación pequeña, a diferencia de las aguas profundas, pero la bonificación más grande se otorga en &lt;font color="#edc63e"&gt;zonas de pesca&lt;/font&gt; activas. \n\nLas zonas de pesca secretas, conocidas y raras se identifican fácilmente por tener peces saltando. Si la zona de pesca se agota, tardará un rato en volver a estar activa. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Map/Icon/POIs/fish_hotspot1.png" scale="4" yOffset="20" &gt;&lt;/img&gt;Las zonas de pesca que has descubierto aparecen marcadas en el mapa. \n\nPuedes aumentar tu &lt;font color="#edc63e"&gt;suerte al pescar&lt;/font&gt; aún más si usas cañas de pescar de nivel más alto, utilizas cebos mejores, colocas trofeos de pesca en tu casa o con ventajas como Aguas profundas en tu equipo. Con un poco de suerte, puede que hasta veas un pez legendario.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cómo pescar</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">
		Cuando estés cerca de una masa de agua, equípate la caña de pescar con {$player.fishing_activate$}. \n\nAntes de lanzarla, puedes añadir cualquier &lt;font color="#edc63e"&gt;cebo&lt;/font&gt; desde el inventario abriendo el menú de cebos con {$ui.toggleFishingBaitWindow$}. Algunos cebos solo son eficaces en agua &lt;font color="#edc63e"&gt;dulce&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;salada&lt;/font&gt;. \n\nPrepárate para lanzar el sedal con {$player.fishing_primary$} y mantén para aumentar la distancia. Después, suelta para lanzar la caña. Conviene apuntar a una distancia prudente en aguas profundas o zonas de pesca.
	
		
	\n\nCuando piquen, engancha al pez con {$player.fishing_primary$}, agarra la caña mientras recoges el sedal o soltar para liberar la tensión. Presta atención a la tensión de tu sedal: si se tensa demasiado, se romperá y perderás lo que hayas pescado (y el cebo). En cambio, si está poco tenso, se te escapará. \n\nLos peces pueden tener temperamentos distintos que influyen en cuánto se resisten y cuándo se cansan. Encuentra el equilibro entre la tensión de la caña y la agresividad del pez, y espera al momento justo para recoger el sedal. Si tienes paciencia, pescarás lo que quieras. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; ¿Conoces a &lt;font color="#edc63e"&gt;Perronelle le Noir&lt;/font&gt;? Se rumorea que entrena a pescadores maestros en Riscos del Monarca o Guardaelviento.
	</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sesgo de botín</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sesgo de botín</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El equipo que lleves contribuye al &lt;font color="#edc63e"&gt;sesgo de botín&lt;/font&gt; que obtienes.</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El &lt;font color="#edc63e"&gt;sesgo de botín&lt;/font&gt; aumenta las posibilidades de obtener botín adecuado al equipo que llevas, tanto en lo que respecta a atributos como al peso de la armadura y tipo de arma. Por ejemplo, si llevas armadura pesada con una ventaja de constitución, es probable que recibas más armaduras pesadas con una ventaja de constitución. \n\nEl sesgo de botín solo tiene en cuenta el &lt;font color="#edc63e"&gt;equipo que lleves en ese momento&lt;/font&gt; y es más fuerte en niveles superiores. Está diseñado para ayudarte a encontrar equipo más efectivo para tu personaje. \n\nSiempre existe la posibilidad de sesgar el botín para alterar tus recompensas cuando un enemigo suelta un botín, y la probabilidad aumenta o incluso se garantiza en algunas actividades como mutágenos o Asalto a puesto remoto.</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Atributos</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aplicar atributos</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hay cinco &lt;font color="#edc63e"&gt;atributos&lt;/font&gt; a los que puedes asignar puntos en la pantalla del &lt;font color="#edc63e"&gt;personaje&lt;/font&gt; que te permiten mejorar tus armas o aumentar tu salud. Todas las armas tienen un &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo principal&lt;/font&gt; y algunas, un &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo secundario&lt;/font&gt;. Asigna puntos a sus atributos primarios y secundarios para aumentar su daño y efectividad al curar. Obtén bonificaciones adicionales en los distintos umbrales de cada atributo.\n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt;Pasa el cursor por &lt;img src="lyshineui/images/icons/misc/icon_question_orange.png" scale="1.5" yOffset="6"&gt;&lt;/img&gt; junto a cada atributo en la pantalla del personaje para obtener más información.&lt;/font&gt;\n\nPuedes reasignar atributos sin coste hasta el nivel 60.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS PRINCIPALES&lt;/font&gt;\nTodas las armas tienen un atributo principal. El atributo principal influirá más en la escala de daño del arma.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS SECUNDARIOS&lt;/font&gt;\nMuchas armas tienen un &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo secundario&lt;/font&gt; que aumenta el daño del arma a menor escala que el atributo principal. Por ejemplo, el &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo principal&lt;/font&gt; de la lanza es Destreza, que aumenta el daño un 90 %. El &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo secundario&lt;/font&gt; de la lanza es Fuerza, que aumenta el daño un 65 %.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Descubre los atributos principales y secundarios al pasar el cursor por el icono de información que verás junto a cada atributo en la pantalla del personaje.&lt;/font&gt;\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CONCENTRACIÓN Y CURACIÓN&lt;/font&gt;\nLa curación solo se aumenta con &lt;font color="#edc63e"&gt;concentración&lt;/font&gt; Por ejemplo, si usas una &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de vacío&lt;/font&gt; y solo aplicas atributos en su atributo principal, Inteligencia, perderás la oportunidad de aumentar los efectos de curación que podrías recibir al aplicar atributos en Concentración.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BONIFICACIONES DE UMBRAL DE ATRIBUTOS&lt;/font&gt;\nTodos los atributos tienen &lt;font color="#edc63e"&gt;bonificaciones&lt;/font&gt; que se activan al aumentar el atributo hasta un &lt;font color="#edc63e"&gt;umbral&lt;/font&gt;. Pasa el cursor por los círculos de la barra de progreso de cada atributo para obtener más información.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tipos de enemigos y daño</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tipos de enemigos y daño</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aprovecha las &lt;font color="#edc63e"&gt;vulnerabilidades de tus enemigos&lt;/font&gt; &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; a &lt;font color="#edc63e"&gt;tipos de daño&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TIPOS DE DAÑO&lt;/font&gt;\n\nCada arma tiene un &lt;font color="#edc63e"&gt;tipo de daño&lt;/font&gt; predeterminado. Algunos ataques y habilidades emplean diferentes tipos de daño que el predeterminado del arma. Se pueden usar algunas gemas para convertir un porcentaje del daño en daño de otro tipo. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/SlashDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Corte\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/Thrust1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Estocada \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/StrikeDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Impacto \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/FireDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Fuego — Gema de conversión: Rubí \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/IceDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Hielo — Gema de conversión: Aguamarina \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/LightningDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Rayo — Gema de conversión: Topacio \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/NatureDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Naturaleza: Gema de conversión: Ámbar \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/VoidDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Vacío: Gema de conversión: Amatista \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/ArcaneDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Artes arcanas: Gema de conversión: Zafiro \n\nCuando aciertas un ataque o una habilidad, aparecerá un número que representa la cantidad de daño con el icono de tipo de daño al lado. Si los objetivos son débiles &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; o resistentes &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/weakAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; a un tipo de daño; les causarás más o menos daño respectivamente y el número aparecerá de otro color. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ENEMIGOS&lt;/font&gt; \nCada tipo de enemigos es vulnerable a uno o más tipos de daño distintos y se agrupan en una de las siguientes categorías. \n\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Corruptos&lt;/font&gt;: Las criaturas y estructuras corruptas son oscuras y emiten un brillo rojo. Debilidades: daño de estocada, arcano y naturaleza. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Perdidos&lt;/font&gt;: Los perdidos son espectros sin alma y cadáveres tambaleantes. Debilidades: daño de impacto, hielo y naturaleza. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Bestias&lt;/font&gt;: Animales grandes y pequeños. Debilidades: daño de estocada. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Antiguos&lt;/font&gt;: Esqueletos vivientes de una civilización antigua. Debilidades: daño de impacto, rayo y vacío. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Tierramarga&lt;/font&gt;: Fuerzas de la naturaleza que adoptan formas humanoides, animales o monstruosas. Debilidades: daño de corte y de fuego. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Humanos&lt;/font&gt; - Debilidades: daño de corte.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Runas del alma</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equípate una runa del alma</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipa &lt;font color="#edc63e"&gt;runas del alma&lt;/font&gt; para conseguir nuevas habilidades.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las runas del alma otorgan habilidades especiales que se usan independientemente de las habilidades de las armas. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;EQUIPAR RUNAS DEL ALMA&lt;/font&gt; \nLa ranura para equipar runas de alma puede desbloquearse al completar la misión &lt;font color="#edc63e"&gt;«Los secretos de la gema del alma»&lt;/font&gt; en las Arenas de Azufre. \n\nUna vez desbloqueada la ranura, podrás equipar runas del alma y pasarlas a otras piezas de equipo similares. Solo se puede equipar una runa del alma a la vez. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;UTILIZAR RUNAS DEL ALMA&lt;/font&gt; \nUna vez equipada una runa del alma, aparecerá un medidor de runa del alma con el mismo icono que la runa equipada junto al resto de tus habilidades en el HUD. \n\nLa &lt;font color="#edc63e"&gt;barra&lt;/font&gt; se rellenará al entrar en combate. Una vez llena, pulsa {$player.rune_ability$} para activar la habilidad de la runa del alma equipada. El medidor deberá rellenarse después de cada uso. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ENCONTRAR Y MEJORAR RUNAS DEL ALMA&lt;/font&gt; \nPuedes fabricar runas del alma en un &lt;font color="#edc63e"&gt;horno de aljez&lt;/font&gt; usando la materia que sueltan enemigos específicos de expediciones e incursiones. \n\nLa primera vez que consigas una runa del alma, será una versión pequeña de esta. Las runas del alma se pueden mejorar en el horno de aljez.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cofres de élite</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saquea cofres de élite a diario</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saquea &lt;font color="#edc63e"&gt;cofres de élite&lt;/font&gt; una vez al día para obtener recompensas valiosas.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los cofres de élite contienen recompensas poderosas, pero solo pueden saquearse una vez al día. Los cofres de élite se encuentran en &lt;font color="#edc63e"&gt;zonas de élite&lt;/font&gt; destinadas a cinco jugadores o más, como Myrkgard en la Cima Quebrada, y otros rincones de Aetérnum. Hacen falta glifos o sellos especiales para abrir ciertos cofres de élite, como los de las Arenas de Azufre o las Tierras salvajes elíseas.\n\nComprueba el canal de reclutamiento para participar en las búsquedas de &lt;font color="#edc63e"&gt;cofres de élite&lt;/font&gt; que organizan los jugadores.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Glifos antiguos</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquea glifos antiguos</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Consigue &lt;font color="#edc63e"&gt;glifos antiguos&lt;/font&gt; para abrir cofres de élite y mucho más en las Arenas de Azufre.\n\nDescubre más sobre los glifos antiguos en el diario.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquea glifos antiguos por todas las &lt;font color="#edc63e"&gt;Arenas de Azufre&lt;/font&gt;. Una vez que hayas desbloqueado un glifo antiguo, podrás abrir cofres de élite, pasajes a enemigos difíciles y otras zonas secretas de Aetérnum que contengan el mismo glifo. Puedes ver los glifos antiguos que has desbloqueado en la pestaña &lt;font color="#edc63e"&gt;Documentos&lt;/font&gt; del &lt;font color="#edc63e"&gt;diario&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sellos de las bestias</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquea sellos de las bestias</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Consigue &lt;font color="#edc63e"&gt;sellos de las bestias&lt;/font&gt; para abrir cofres de élite y mucho más en las Tierras salvajes elíseas.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquea &lt;font color="#edc63e"&gt;sellos de las bestias&lt;/font&gt; por todas las &lt;font color="#edc63e"&gt;Tierras salvajes elíseas&lt;/font&gt;. Una vez que hayas desbloqueado un sello de las bestias, podrás abrir cofres de élite, sendas a nuevas áreas y otras zonas secretas de Aetérnum que contengan el mismo sello. Puedes ver los sellos de las bestias que has desbloqueado en la pestaña &lt;font color="#edc63e"&gt;Documentos&lt;/font&gt; del &lt;font color="#edc63e"&gt;diario&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Guía de final del juego</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_prompt" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Has conseguido mucho, pero tu aventura aún está lejos de acabarse.\n\nConoce más sobre &lt;font color="#edc63e"&gt;actividades del final del juego&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_dialogue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ahora que has llegado al nivel más alto, sigue formándote para figurar entre los &lt;font color="#edc63e"&gt;guardianes del alma&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PODER&lt;/font&gt;\nObtén más poder en las &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones mutadas&lt;/font&gt;, las &lt;font color="#edc63e"&gt;búsquedas de cofres de élite&lt;/font&gt; y las &lt;font color="#edc63e"&gt;pruebas de élite&lt;/font&gt;, en las que colaborarás con otros jugadores para derrotar a enemigos temibles y obtener equipo muy poderoso a cambio.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RIQUEZA&lt;/font&gt;\nGana &lt;font color="#edc63e"&gt;monedas&lt;/font&gt; mediante la fabricación, el refinado y la recolección de recursos avanzados.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FAMA&lt;/font&gt;\nConquista &lt;font color="#edc63e"&gt;territorios&lt;/font&gt; con tu compañía o sitúate entre los primeros puestos de las &lt;font color="#edc63e"&gt;clasificaciones&lt;/font&gt; y álzate con la gloria en Aetérnum.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Guía de final del juego</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Viaje rápido</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Viaje rápido</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa un &lt;font color="#edc63e"&gt;santuario de viaje rápido&lt;/font&gt; para teletransportarte a asentamientos y otros santuarios.</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los santuarios de viaje rápido te permiten &lt;font color="#edc63e"&gt;teletransportarte&lt;/font&gt; a asentamientos y otros santuarios. También se consideran &lt;font color="#edc63e"&gt;santuarios&lt;/font&gt; cuando te activas para JcJ (jugador contra jugador) una vez que te has unido a una facción.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tumbarse</string>
	<string key="tutorial_prone_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tumbarse</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$movement.prone_toggle_pad$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;tumbarte&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;muévete hacia delante&lt;/font&gt; para gatear.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$movement.prone_toggle$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;tumbarte&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;muévete hacia delante&lt;/font&gt; para gatear.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Túmbate&lt;/font&gt; y muévete hacia delante para atravesar espacios estrechos a gatas o esconderte de los enemigos. Tumbarse también tiene la ventaja de hacer que tu &lt;font color="#edc63e"&gt;placa de identificación desaparezca&lt;/font&gt; de la vista del resto de jugadores. Aunque tardes un momento en levantarte, puedes emplear esta táctica para tender emboscadas a oponentes JcJ en zonas con arbustos o maleza.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bloqueos enemigos</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bloqueos del enemigo</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Si un enemigo te &lt;font color="#edc63e"&gt;bloquea&lt;/font&gt; un ataque, utiliza &lt;font color="#edc63e"&gt;ataques pesados&lt;/font&gt; para reducirle la vitalidad.\n\nMantén {$player.attack_primary_hold$} para lanzar un ataque pesado.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los enemigos pueden &lt;font color="#edc63e"&gt;bloquearte&lt;/font&gt; los ataques siempre y cuando tengan vitalidad. Todos los ataques reducen la vitalidad, pero los &lt;font color="#edc63e"&gt;ataques pesados&lt;/font&gt; la reducen más rápidamente y penetran las defensas.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Facciones</string>
	<string key="tutorial_factions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unirse a una facción</string>
	<string key="tutorial_factions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Únete a una de las 3 facciones&lt;/font&gt; de Ocaso para &lt;font color="#edc63e"&gt;JcJ&lt;/font&gt;, únete a una &lt;font color="#edc63e"&gt;compañía&lt;/font&gt; y mucho más.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Completa las misiones de una facción para unirte a ella. Elige entre los &lt;font color="#edc63e"&gt;Saqueadores&lt;/font&gt;, la &lt;font color="#edc63e"&gt;Alianza&lt;/font&gt; y el &lt;font color="#edc63e"&gt;Sindicato&lt;/font&gt;. Una vez que te unas a una facción, podrás unirte a una compañía de dicha facción, visitar al vendedor de la facción para obtener misiones y hacer compras, o activar el JcJ (jugador contra jugador) y combatir contra otras facciones.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Marcadores de misión</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Marcadores de misión</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los enemigos y objetos requeridos para tus misiones se señalarán con un &lt;font color="#edc63e"&gt;marcador&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los enemigos y objetos relacionados con una misión se señalarán con un &lt;font color="#edc63e"&gt;marcador&lt;/font&gt; para que puedas distinguirlos del resto del mundo.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equípate con tu arma</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Pasa el cursor&lt;/font&gt; sobre cada &lt;font color="#edc63e"&gt;arma&lt;/font&gt; y pulsa {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;equiparla&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Pasa el cursor&lt;/font&gt; sobre cada &lt;font color="#edc63e"&gt;arma&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;pulsa dos veces BIR&lt;/font&gt; para &lt;font color="#edc63e"&gt;equiparla&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestión de inventario</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestiona tu inventario</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">En el inventario puedes ver a tu &lt;font color="#edc63e"&gt;personaje&lt;/font&gt; y los &lt;font color="#edc63e"&gt;objetos&lt;/font&gt; que has recogido por el mundo. &lt;font color="#edc63e"&gt;Busca&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;filtra&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;ordena&lt;/font&gt; los objetos mediante las opciones de la parte superior de la pantalla del inventario. \n \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Buscar:&lt;/font&gt; Nombre del objeto, ventajas, gemas, puntuación de equipo, clase \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Filtrar:&lt;/font&gt; Equipo, materiales\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Ordenar:&lt;/font&gt; Peso, puntuación de equipo, clase, tiempo
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalización del inventario</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personaliza las armas y armaduras de tu personaje mediante "Cambiar diseños" y "Teñir objetos". Para ello, pulsa el botón  &lt;img src="LyShineUI\Images\Icons\Misc\icon_more.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Opciones. \n \nTambién puedes acceder a los &lt;img src="LyShineUI\Images\RadialWheel\iconAugments.png" scale="2.0"&gt;&lt;/img&gt; amplificadores para usar potenciadores de EXP y permisos.
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aprende a gestionar tu inventario y &lt;font color="#edc63e"&gt;busca&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;filtra&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;ordena&lt;/font&gt; los objetos que has recogido por el mundo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Almacenamiento</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Almacenar tus objetos adicionales</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aetérnum ofrece un &lt;font color="#edc63e"&gt;cobertizo de almacenamiento&lt;/font&gt; en cada asentamiento y puesto remoto. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ACCESO&lt;/font&gt; \nAccede a los cobertizos de almacenamiento de otros territorios mediante el menú desplegable. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ORDENAR&lt;/font&gt; \nOrdena los objetos almacenados según su peso, puntuación de equipo, clase y tiempo. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;LÍMITES DE PESO&lt;/font&gt; \nEscoge la bonificación de almacenamiento al subir tu estatus en el territorio o coloca muebles de almacenamiento en tu casa para aumentar el límite de peso de cada cobertizo de almacenamiento.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;cobertizos de almacenamiento&lt;/font&gt; dan acceso a los objetos que has guardado en &lt;font color="#edc63e"&gt;cualquier&lt;/font&gt; asentamiento.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Usa el menú desplegable &lt;/font&gt; para cambiar el asentamiento en el que quieres guardar o coger objetos.</string>
	<string key="tutorial_zoom_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zoom</string>
	<string key="tutorial_zoom_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pulsa {$camera.cam_zoom_in$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;acerca la vista&lt;/font&gt;.\n\nPulsa {$camera.cam_zoom_out$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;alejar la vista&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$combat.camera_lock_toggle$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;fijar&lt;/font&gt; a tu enemigo.\n\nUsa {$combat.camera_lock_next_target_cw$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;cambiar&lt;/font&gt; a un enemigo cercano.</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambiar enemigos bloqueados</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Información</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Información</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La economía dinámica de Aetérnum gira en torno a los &lt;font color="#edc63e"&gt;puestos comerciales&lt;/font&gt;. Este el punto de compraventa de armas, recursos y otras mercancías para ganar monedas.
    </string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Comprar</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Comprar</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BUSCAR Y FILTRAR &lt;/font&gt; \n • Usa la barra de búsqueda para encontrar objetos concretos \n • Aplica filtros y preferencias de orden \n • Selecciona por utilidad y/o rentabilidad \n • Pasa el ratón por cualquier objeto para ver más detalles \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;HACER OFERTA DE COMPRA &lt;/font&gt; \n • Informa de que comprarás un objeto concreto a un precio determinado \n • Determina la cantidad, duración en la lista, puntuación de equipo y más \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CONFIRMAR COMPRA &lt;/font&gt; \n • Encontrarás los objetos comprados en tu espacio de almacenamiento</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Compra avanzada</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DESCUENTOS &lt;/font&gt; \n • Todas las ofertas de compraventa del puesto comercial conllevan un cargo de publicación \n • El cargo se puede reducir con las bonificaciones de estatus en el territorio de ese puesto comercial \n • ¡Tendrás aún más descuentos si tu compañía gobierna el territorio! \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;INVESTIGACIÓN DE MERCADO &lt;/font&gt; \n • El puesto comercial puede ser una fuente de riqueza si se usa adecuadamente \n • No pierdas de vista el coste y el interés por los objetos a la venta \n • Si fijas precios competitivos, tendrás más posibilidades de que la transacción tenga éxito</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Vender</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Vender</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PONER OBJETOS A LA VENTA &lt;/font&gt; \n • Selecciona el objeto a vender en la pestaña de ventas: solo aparecerán los objetos comercializables \n • Elige si hacer una oferta de venta o si llevar a cabo una oferta de compra que figura más abajo \n • Elige un precio, una cantidad y un tiempo a la venta \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GESTIÓN Y SEGUIMIENTO &lt;/font&gt; \n • Comprueba el estado de una oferta en «Mis ofertas» \n • Recibirás una notificación cuando cambie el estado de una oferta</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Venta avanzada</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;LLEVAR A CABO OFERTAS DE COMPRA &lt;/font&gt; \n • En la pestaña «Todos los objetos» se muestran todas las ofertas de compra de otros jugadores \n • Puedes filtrar las ofertas de compra por ventajas, atributos, y puntuación de equipo para encontrar un objeto concreto \n • También puedes decir por el canal de chat de comercio qué objetos estás dispuesto a comprar o a vender. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FIJAR PRECIOS COMPETITIVOS &lt;/font&gt; \n • Ajusta los precios según las tendencias del mercado para el mismo objeto o similares \n • Averigua los precios actuales de un objeto en el mercado seleccionándolo para ver las ofertas de compra actuales o buscándolo en la pestaña «Todos los objetos».</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mis ofertas</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mis ofertas</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;OFERTAS ACTIVAS &lt;/font&gt; \n • Sigue las ofertas de compraventa activas actualmente \n • Cancela los objetos u ofertas que no te interesen seleccionándolos en el listado \n • Comprueba aquí los detalles de tus ofertas actuales \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;OFERTAS COMPLETADAS Y CADUCADAS&lt;/font&gt; \n • Revisa transacciones antiguas tanto completadas como caducadas \n • Los objetos de ofertas caducadas o canceladas vuelven a tu almacenamiento</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pruebas del alma</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pruebas del alma</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;pruebas del alma&lt;/font&gt; son desafíos individuales por instancias.</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las entradas a &lt;font color="#edc63e"&gt;pruebas del alma&lt;/font&gt; se encuentran por todo &lt;font color="#edc63e"&gt;Aetérnum&lt;/font&gt; y se indican con un triángulo azul que gira. Las pruebas del alma son desafíos individuales contra jefes con recompensas únicas.\n\nAlgunas pruebas se pueden repetir. Explora el apartado de pruebas del alma del &lt;font color="#edc63e"&gt;Buscador de actividades&lt;/font&gt; para obtener más información sobre cómo repetir pruebas desbloqueadas.</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abrir recompensas</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Abre&lt;/font&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;contenedores&lt;/font&gt; de recompensas desde el inventario {$ui.toggleInventoryWindow$}</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tumbarse para esconderse</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$movement.prone_toggle_pad$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;tumbarte durante el JcJ&lt;/font&gt; y ocultar tu placa de identificación de tus oponentes.</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa {$movement.prone_toggle$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;tumbarte durante el JcJ&lt;/font&gt; y ocultar tu placa de identificación de tus oponentes.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Descubre cómo &lt;font color="#edc63e"&gt;vender y comprar objetos&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;enviar ofertas de compra&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Descubre cómo &lt;font color="#edc63e"&gt;vender objetos&lt;/font&gt; en el &lt;font color="#edc63e"&gt;puesto comercial&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce más sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;ofertas del puesto comercial&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tutorial_category_ftue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Primera experiencia del usuario</string>
	<string key="tutorial_category_tradeskills" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Habilidades de oficio</string>
	<string key="tutorial_category_gear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipo</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Trabuco</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Arco</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_firestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Báculo ígneo</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Mangual</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Gran hacha</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Espadón</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Destral</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_icegauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Manopla de hielo</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_lifestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Báculo de vida</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Mosquete</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Estoque</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Lanza</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Espada</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_voidgauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Manopla de vacío</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma - Martillo de guerra</string>
	<string key="tutorial_category_weapons" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Armas</string>
	<string key="tutorial_category_combat" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Combate</string>
	<string key="tutorial_category_gameplay" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Jugabilidad</string>
	<string key="tutorial_category_customization" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalización</string>
	<string key="tutorial_category_progression" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Progreso</string>
	<string key="tutorial_category_expeditions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones</string>
	<string key="tutorial_category_social" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Social</string>
	<string key="tutorial_category_player_actions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Acciones de jugador</string>
	<string key="tutorial_category_user_experience" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Experiencia de usuario</string>
	<string key="tutorial_category_activities" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Actividades</string>
	<string key="tutorial_category_open_world" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mundo abierto</string>
	<string key="tutorial_category_end_game" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Final del juego</string>
	<string key="tutorial_category_navigation" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Recorrido</string>
	<string key="tutorial_category_tradingpost" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puesto comercial</string>
	<string key="tutorial_category_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Inventario</string>
	<string key="tutorial_category_mounts" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Monturas</string>
	<string key="tutorial_category_territory_control" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Control del territorio</string>
	<string key="kw_generic_weapon" rel_version="Feature_Player_Tutorials">arma</string>
	<string key="kw_generic_staff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">báculo</string>
	<string key="kw_generic_melee" rel_version="Feature_Player_Tutorials">cuerpo a cuerpo</string>
	<string key="kw_generic_ranged" rel_version="Feature_Player_Tutorials">a distancia</string>
	<string key="kw_generic_life" rel_version="Feature_Player_Tutorials">vida</string>
	<string key="kw_generic_fire" rel_version="Feature_Player_Tutorials">fuego</string>
	<string key="kw_generic_void" rel_version="Feature_Player_Tutorials">vacío</string>
	<string key="kw_generic_ice" rel_version="Feature_Player_Tutorials">hielo</string>
	<string key="kw_generic_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">espada</string>
	<string key="kw_generic_shield" rel_version="Feature_Player_Tutorials">escudo</string>
	<string key="kw_generic_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">estoque</string>
	<string key="kw_generic_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">destral</string>
	<string key="kw_generic_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">mangual</string>
	<string key="kw_generic_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">lanza</string>
	<string key="kw_generic_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">gran hacha</string>
	<string key="kw_generic_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">martillo de guerra</string>
	<string key="kw_generic_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">espadón</string>
	<string key="kw_generic_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">arco</string>
	<string key="kw_generic_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">mosquete</string>
	<string key="kw_generic_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">trabuco</string>
	<string key="kw_generic_gather" rel_version="Feature_Player_Tutorials">recolección</string>
	<string key="kw_generic_skinning" rel_version="Feature_Player_Tutorials">desuello</string>
	<string key="kw_generic_harvesting" rel_version="Feature_Player_Tutorials">cosecha</string>
	<string key="kw_generic_perks" rel_version="Feature_Player_Tutorials">ventajas</string>
	<string key="kw_generic_gems" rel_version="Feature_Player_Tutorials">gemas</string>
	<string key="kw_generic_status" rel_version="Feature_Player_Tutorials">estado</string>
	<string key="kw_generic_effect" rel_version="Feature_Player_Tutorials">efecto</string>
	<string key="kw_generic_grit" rel_version="Feature_Player_Tutorials">coraje</string>
	<string key="kw_specific_trading_post" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puesto comercial</string>
	<string key="kw_specific_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">inventario</string>
</resources>

