<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ObjectiveTaskType_SIMPLETASKCONTAINER_tooltip">Las tareas se pueden realizar en cualquier orden, pero deben estar terminadas para completar el contenedor.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_CONSECUTIVETASKCONTAINER_tooltip">El progreso de las tareas solo se puede completar en orden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PARTIALTASKCONTAINER_tooltip">El contenedor usado para las misiones que se completa cuando las tareas que contiene se terminan. El resto de tareas se desactivarán salvo que se marquen como Mantener activas.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILL_tooltip">Asesta el &lt;b&gt;golpe de gracia&lt;/b&gt; a la IA X veces (opcional con un arma concreta).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLWITHWEAPONCLASS_tooltip">Asesta el &lt;b&gt;golpe de gracia&lt;/b&gt; a la IA X veces con una clase de arma concreta.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONTROLPOINT_tooltip">Una tarea que comprueba el estado de la posesión de un territorio por parte de una facción.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PATROLTASK_tooltip">Una variante de TaskGoTo que termina cuando el jugador está en la ubicación durante un intervalo de tiempo determinado. Se necesita al menos un POITag, un Territory ID o ambos.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVELEVEL_tooltip">Se consigue si el jugador tiene o alcanza el nivel objetivo. Si se proporciona un ItemName para el Categorical Progression ID en cuestión, se consigue el nivel objetivo del progreso.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUYSELL_tooltip">Prácticamente en desuso y no vale para puestos comerciales</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTING_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERAREA_tooltip">Se activa cuando el jugador está en una ubicación determinada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTO_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOTERRITORY_tooltip">Una variante de TaskGoTo que envía al jugador a un territorio</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAG_tooltip">Una variante de TaskGoTo que envía al jugador a un punto de interés</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAGONTERRITORY_tooltip">Una variante de TaskGoTo que envía al jugador a un punto de interés de una ubicación determinada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKRECIPEPINNED_tooltip">Se activa al fijar una receta cualquiera o una en cuestión</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTRECIPE_tooltip">Fabricación de recetas que se puede realizar en estaciones de artesanía</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINERECIPE_tooltip">Refinado de recetas (fabricación con un paso adicional para recetas con la marca \"IsRefining = true\") que se puede realizar en estaciones de artesanía</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTWEAPONFAMILY_tooltip">Fabrica un arma de la familia indicada (arcos, espadas, etc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTITEMFAMILY_tooltip">Fabrica un objeto de la familia indicada (p. ej., tintes)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINEITEMFAMILY_tooltip">Fabrica un objeto de la familia indicada (p. ej., recursos refinados)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINVENTORY_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUSEITEMS_tooltip">El jugador debe usar el objeto indicado</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPITEM_tooltip">El objeto debe equiparse en el muñeco de papel del personaje</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPWEAPONWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Equipa un arma de la familia indicada con una puntuación de equipo opcional</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEEVENT_tooltip">Una tarea genérica que se inicia con un evento del juego</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERGAMEEVENT_tooltip">Una tarea que se inicia al activar un evento del juego Sigue los mismos campos que TaskGameEvent</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKACHIEVEMENT_tooltip">Una tarea que progresa al conseguir un logro y se inicia como completada si el jugador ya ha desbloqueado el logro previamente</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Una tarea que desbloquea un logro cuando se añade y lo bloquea cuando se elimina (se inicia como completada y el progreso no aumenta con nada). Si abandonas o reinicias la misión de esta tarea, el logro se bloqueará.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Una tarea que desbloquea un logro cuando se añade (se inicia como completada y el progreso no aumenta con nada). Si abandonas o reinicias la misión de esta tarea después de activarla, el logro se bloqueará (marca ShouldCheckPoints como verdadero para eliminar esta función).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Una tarea que bloquea un logro cuando se añade y lo desbloquea cuando se elimina (se inicia como completada y el progreso no aumenta con nada). Si abandonas o reinicias la misión de esta tarea, el logro se desbloqueará.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Una tarea que bloquea un logro cuando se añade (se inicia como completada y el progreso no aumenta con nada). Si abandonas o reinicias la misión de esta tarea después de activarla, el logro se desbloqueará por defecto (marca ShouldCheckPoints como verdadero para eliminar esta función).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREADLOREINTERRITORY_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCHOOSEFACTION_tooltip">Una tarea que se completa cuando el jugador haya terminado la selección de facción.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONSTATE_tooltip">Una tarea que se completa cuando el jugador inicie una conversación determinada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONTOPIC_tooltip">Una tarea que se completa cuando el jugador elija un tema de conversación determinado. No se completará hasta que el jugador haya pasado por todos los diálogos del tema de la conversación y esta haya terminado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOBJECTIVE_tooltip">Una tarea que añade un objetivo adicional al jugador y realiza un seguimiento de este hasta que lo complete.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLCONTRIBUTION_tooltip">Sucede cuando el jugador &lt;b&gt;contribuye a un asesinato&lt;/b&gt; o una destrucción (opcional con una clase de arma determinada)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMS_tooltip">Busca los objetos indicados en el inventario del propietario. Al usar &lt;i&gt;ChestDropProbability&lt;/i&gt; (para cofres encontrados) y &lt;i&gt;ItemDropVC / ItemDropProbability&lt;/i&gt; (para muertes) en el mismo TaskHaveItem, otorga el objeto en cuestión tanto para asesinatos como para cofres.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEANDRETURNITEMS_tooltip">Se elimina al completarse</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERITEMS_tooltip">Debe recolectarse</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERANDRETURNITEMS_tooltip">Debe recolectarse y se elimina al completarse</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Busca un arma de la familia indicada y, opcionalmente, una puntuación de equipo en el inventario del jugador.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHITEMFAMILY_tooltip">Busca un arma de la familia indicada y, opcionalmente, una puntuación de equipo en el inventario del jugador</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEITEM_tooltip">Otorga un objeto al jugador y puede quitárselo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEANDTAKEITEM_tooltip">Se elimina al completarse</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREMOVEITEM_tooltip">Elimina la cantidad de objetos indicada del inventario y de los espacios para muñecos de papel (no tiene en cuenta el almacenamiento general).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSALVAGEITEM_tooltip">Sucede cuando el jugador aprovecha el objeto indicado</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSPECIFICINTERACT_tooltip">Sin probar. Las mismas propiedades que TaskInteract, pero puede atenuar el texto de interacción si la tarea no está activa. Sigue a entidades raras con una etiqueta de interacción determinada con las que el jugador ha interactuado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINTERACT_tooltip">Interactúa con un objeto (se consigue al completar la interacción)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKJOINGUILD_tooltip">La tarea se completa cuando el jugador se une a una compañía</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKDIE_tooltip">La tarea se completa cuando el jugador muere</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOPENUISCREEN_tooltip">Sucede cuando el jugador abre la pantalla de la IU indicada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTIMER_tooltip">La tarea se completa cuando se agota el tiempo indicado</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGEQUIP_tooltip">La tarea se completa cuando el jugador equipa una caña de pescar</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCAST_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha lanzado el sedal</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOOK_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que un pez ha picado</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGREEL_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado con éxito (peces o no)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTANY_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado con éxito en cualquier zona de pesca</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTCATEGORY_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado con éxito en una zona de pesca de una categoría determinada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHANYFISH_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado un pez con éxito (igual que TaskFishingReel pero sin aumentar al pescar una bota o algas)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHFISH_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado un pez determinado (lubina pequeña, lubina mediana, salmón grande, etc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHWEIGHT_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado un pez con un peso superior al indicado</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHLENGTH_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado un pez con un tamaño superior al indicado</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHRARITY_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que el jugador ha pescado un pez con una rareza superior a la indicada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREQUIREGATHERITEMS_tooltip">Esta tarea solo aumenta el progreso cuando el jugador recolecta algo y no solo si ya tiene los objetos en el inventario. No vale para objetos de misión.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERCYCLICSTATE_tooltip">Esta tarea aumenta el progreso cuando el jugador consigue el estado recolectable cíclico indicado. Marca StayActive como verdadero para que el progreso se restablezca al completar la tarea si el jugador consigue el estado equivocado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHOUSESCORE_tooltip">Posee al menos una casa con la puntuación de decoración indicada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEMODE_tooltip">Una tarea que progresa cuando el jugador entra en el modo de juego objetivo. Todos los modos de juego tienen un ID único que se puede encontrar en &lt;i&gt;JavelinData_GameModes.xml&lt;/i&gt;</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCLAIMBUTTON_tooltip">Una tarea que se completa al obtener el mensaje OnClaimButtonPressed con el ID del objetivo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEDAILY_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que se han completado desafíos diarios.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEWEEKLY_tooltip">Una tarea que comprueba el número de veces que se han completado desafíos semanales.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEOBJECTIVETYPE_tooltip">Una tarea que comprueba el número de objetivos de un tipo determinado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEDUNGEON_tooltip">Progresa cuando el jugador completa la fase final de cualquier modo de juego de mazmorra</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMSONG_tooltip">Progresa cuando el jugador completa una actuación de la canción elegida</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMEMOTE_tooltip">Progresa cuando el jugador realiza un gesto durante la duración del gesto</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKQUICKCOURSE_tooltip">Una tarea de misiones por o sin tiempo que requieren que el jugador siga una secuencia de puntos de control. P. ej., carrera con montura</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSLAYERSCRIPT_tooltip">Una tarea que inicia un bloque de comandos de muerte. ¡Ten cuidado al aplicar esta tarea!</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAG_tooltip">Una variante de TaskGoTo que saca al jugador de un punto de interés</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITTERRITORY_tooltip">Una variante de TaskGoTo que saca al jugador de un territorio</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAGONTERRITORY_tooltip">Una variante de TaskGoTo que saca al jugador de un punto de interés y de un territorio</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCUTSCENECOMPLETE_tooltip">Una tarea que detecta el final de una escena determinada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICSTART_tooltip">Una tarea que detecta el comienzo de una cinemática determinada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICCOMPLETE_tooltip">Una tarea que detecta el final de una cinemática determinada</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_NONE_tooltip">NADA</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREPAIRITEM_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUILDSTRUCTURE_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="BackupDirectoryKey_0">QuestToolV2/BackupRecoveryData</string>
	<string key="BackupLocalizationDirectoryKey_0">Localización</string>
	<string key="BackupLocalizationHistoryKey_0">LocalizationHistory.xml</string>
	<string key="BackupLocalizationHelperKey_0">LocalizationHelper.txt</string>
	<string key="BackupLocalizationSafeDirectoryKey_0">UnrecoveredLocalization</string>
</resources>

