<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="91_NPCTopics_Dummy" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Quest_MSQ2_Revamp">DO NOT TRANSLATE</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_prompt" speaker="IU - Solicitação do Jogador" rel_version="Quest_Console_Release">“O que são os Locais de Pesca?”</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">O Urashima sabe mais do que eu, mas os locais de pesca são lugares onde os peixes pulam para fora da água! Quando o local está ativo, os peixes são mais raros e mordem a isca mais rápido.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">Sério, você saberá quando acertou um local de pesca com a sua linha. Pode ser bem divertido! Mas não se esqueça que os locais de pesca se esgotam depois que muitos peixes são pescados neles!</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">Quando os peixes param de pular para fora da água no local, significa que ele está esgotado. A paciência é uma virtude da Robala Incessante! Não se preocupe, pois o local ficará ativo novamente após um tempo.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Nunca desista, hein! Conforme sua técnica melhorar, será natural que encontre locais de pesca novos e melhores. Fique de olho, nunca se sabe onde ou quando poderá encontrar um!</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_prompt" speaker="IU - Solicitação do Jogador" rel_version="Quest_Console_Release">“O que são os Locais de Pesca?”</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">Eles são locais onde os peixes saltam de alegria! Pelo menos foi assim que interpretei o humor deles. Quando o local está ativo, os peixes são mais raros e mordem a isca mais rápido.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">Se lançar sua linha direito, saberá que está no local de pesca! A maioria dos amadores esquece a próxima parte, então preste atenção: os locais de pesca se esgotam depois que muitos peixes são capturados neles!</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">Os peixes pararam de pular? Lamento informar que não estão deprimidos, esse local de pesca é que está esgotado. Mas não desanime! Ele ficará ativo novamente após um tempo.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Não desista. Assim que suas habilidades de pesca melhorarem, será natural que encontre locais de pesca novos e melhores. A Robala Incessante acredita em você! Esquece essa última frase. Ah.</string>
</resources>

