<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="TempestReckoning01" dialogue-next="TempestReckoning02">E foi assim que terminou...</string>
	<string key="TempestReckoning02" dialogue-next="TempestReckoning03">O Coração da Tempestade, a própria Capitã Isabella, derrotada...</string>
	<string key="TempestReckoning03" dialogue-next="TempestReckoning04">Abandonada pelo poder, pelo qual ela sacrificou tudo o que tinha.</string>
	<string key="TempestReckoning04" dialogue-next="TempestReckoning05">Os Guardas Espirituais foram vitoriosos...</string>
	<string key="TempestReckoning05" dialogue-next="TempestReckoning06">Tirando Aeternum, e o mundo inteiro, da beira do precipício.</string>
	<string key="TempestReckoning06" dialogue-next="TempestReckoning07">Mas a que custo?</string>
	<string key="TempestReckoning07" dialogue-next="TempestReckoning08">Muitos deles se tornaram Corrompidos ou Perdidos.</string>
	<string key="TempestReckoning08" dialogue-next="TempestReckoning09">Sua frágil aliança se esvaindo conforme as facções disputam o domínio total.</string>
	<string key="TempestReckoning09" dialogue-next="TempestReckoning10">E o que dizer da Terra Indócil, que eles consideram seus aliados?</string>
	<string key="TempestReckoning10" dialogue-next="TempestReckoning11">Logo ficará claro...</string>
	<string key="TempestReckoning11" dialogue-next="TempestReckoning12">Que a mão vingativa da natureza almeja algo muito além do equilíbrio.</string>
	<string key="TempestReckoning12" dialogue-next="TempestReckoning13">E o vazio deixado pela derrota da Corrupção, por si só, será uma ameaça...</string>
	<string key="TempestReckoning13" dialogue-next="TempestReckoning14">À medida que os restos sem alma deste conflito surgem do campo de batalha...</string>
	<string key="TempestReckoning14" dialogue-next="TempestReckoning15">Impulsionados por uma fonte ainda desconhecida.</string>
	<string key="TempestReckoning15" dialogue-next="TempestReckoning16">Sim, os desafortunados habitantes de Aeternum logo verão que este capítulo pode ter-se encerrado...</string>
	<string key="TempestReckoning16">Mas o mais puro terror ainda está por vir.</string>
	<string key="AncientsLegacy01" dialogue-next="AncientsLegacy02">Os deuses nos invocaram do Velho Mundo. Nos chamando ao paraíso, à terra imortal, eles nos prometeram vida eterna.</string>
	<string key="AncientsLegacy02" dialogue-next="AncientsLegacy03">Os Anciões compartilharam sua sabedoria conosco para que construíssemos grandes templos que abrigariam suas maravilhas.</string>
	<string key="AncientsLegacy03" dialogue-next="AncientsLegacy04">As obras do meu povo brilhavam como uma joia neste Novo Mundo. Mas a loucura espalhou-se por estas terras, gerando uma guerra terrível. Nossos grandes trabalhos, destruídos até a última pedra.</string>
	<string key="AncientsLegacy04" dialogue-next="AncientsLegacy05">Quando as chamas apagaram, os Anciões haviam sumido, deixando apenas ruínas e uma raça de soldados imortais que protegem templos vazios.</string>
	<string key="AncientsLegacy05" dialogue-next="AncientsLegacy06">Mas estávamos determinados a continuar em frente.</string>
	<string key="AncientsLegacy06" dialogue-next="AncientsLegacy07">Na ausência dos Anciões, nos tornamos mestres de nosso próprio destino.</string>
	<string key="AncientsLegacy07" dialogue-next="AncientsLegacy08">Lutamos contra os seres primordiais que foram gerados pelo cataclismo,</string>
	<string key="AncientsLegacy08" dialogue-next="AncientsLegacy09">e descobrimos que a imortalidade se tornou uma maldição. A morte não tinha sido banida, apenas transformada.</string>
	<string key="AncientsLegacy09" dialogue-next="AncientsLegacy10">Até mesmo a loucura havia retornado para nos atormentar novamente.</string>
	<string key="AncientsLegacy10" dialogue-next="AncientsLegacy11">No fim das contas, as promessas dos Anciões não passaram de mentiras.</string>
	<string key="AncientsLegacy11">Rezo para que isso não tenha nos deixado cegos para o terror que se esconde sob as areias...</string>
	<string key="RomeLegacy01" dialogue-next="RomeLegacy02">Nós partimos para encontrar o Campo dos Juncos, o lar abençoado dos deuses.</string>
	<string key="RomeLegacy02" dialogue-next="RomeLegacy03">Carregando nossa rainha em seu leito de morte, nossa única esperança seria encontrar a dádiva da imortalidade.</string>
	<string key="RomeLegacy03" dialogue-next="RomeLegacy04">Esperávamos encontrar um poder divino, um paraíso abençoado pelos Nove.</string>
	<string key="RomeLegacy04" dialogue-next="RomeLegacy05">Mas encontramos apenas devastação, o resultado óbvio da ira divina.</string>
	<string key="RomeLegacy05" dialogue-next="RomeLegacy06">Nós falhamos com nossa rainha, e seu corpo foi entregue ao deserto. Mas não seríamos derrotados assim.</string>
	<string key="RomeLegacy06" dialogue-next="RomeLegacy07">Nos aliamos com a poderosa Roma, para que pudéssemos triunfar onde nossos ancestrais falharam.</string>
	<string key="RomeLegacy07" dialogue-next="RomeLegacy08">Como o poderoso Perseus ou Aquiles, o General Crasso se tornou o nosso maior campeão.</string>
	<string key="RomeLegacy08" dialogue-next="RomeLegacy09">Juntos, nossos trabalhos inspiraram o povo e trouxeram ordem ao caos.</string>
	<string key="RomeLegacy09" dialogue-next="RomeLegacy10">Nós honraríamos os deuses, uma era iluminada estava ao nosso alcance. Mas nossos emissários foram envenenados pela ambição e cobiça. Os romanos cobiçavam o poder dos deuses, e nossos protetores tornaram-se nossos opressores. </string>
	<string key="RomeLegacy10" dialogue-next="RomeLegacy11">Os deuses os puniram pela sua arrogância.</string>
	<string key="RomeLegacy11" dialogue-next="RomeLegacy12">A Maldição da Medusa aprisionaria os infiéis por séculos.</string>
	<string key="RomeLegacy12" dialogue-next="RomeLegacy13">Os deuses voltariam apenas se os fiéis se provassem dignos.</string>
	<string key="RomeLegacy13" dialogue-next="RomeLegacy14">Mas a praga do mal nunca será completamente aniquilada, e ela corrompe tudo que toca.</string>
	<string key="RomeLegacy14" dialogue-next="RomeLegacy15">Agora, rezamos para que os deuses enviem novos campeões.</string>
	<string key="RomeLegacy15">Para aniquilar as trevas, encontrar a luz das sombras de nosso passado.</string>
	<string key="TempestRising01" dialogue-next="TempestRising02">A ilha sempre guardou a promessa de um paraíso. A humanidade foi expulsa, considerada indigna de tais bênçãos.</string>
	<string key="TempestRising02" dialogue-next="TempestRising03">Mas eu não vim em busca disso. Vim atrás de repostas. Redenção após uma vida de fraqueza e sofrimento.</string>
	<string key="TempestRising03" dialogue-next="TempestRising04">E, então, encontrei uma verdade que refutou tudo que haviam me ensinado.</string>
	<string key="TempestRising04" dialogue-next="TempestRising05">Provei do conhecimento que nos foi proibido em nossa criação, e tive uma visão do verdadeiro potencial da humanidade.</string>
	<string key="TempestRising05" dialogue-next="TempestRising06">Estava claro para mim: devo corrigir essa antiga injustiça, e restaurar o poder que é nosso por direito.</string>
	<string key="TempestRising06" dialogue-next="TempestRising07">O coração da montanha bate forte com esse propósito.</string>
	<string key="TempestRising07" dialogue-next="TempestRising08">Após um século de preparação, nossa campanha acaba de começar. Os vilarejos da ilha sucumbem perante o poder de nosso exército.</string>
	<string key="TempestRising08" dialogue-next="TempestRising09">A única coisa que não previ foi você.</string>
	<string key="TempestRising09">Você, que roubou a dádiva que estava destinada a mim. Agora, sua alma pagará o preço. Pois não vou parar até recuperar o destino que foi roubado de nós. E trazer a verdadeira liberdade ao mundo, tanto velho quanto novo.</string>
	<string key="WildHuntress01" dialogue-next="WildHuntress02">Apófis retornou às areias, e Sutekh continua adormecido. Mas a caçada apenas começou.</string>
	<string key="WildHuntress02" dialogue-next="WildHuntress03">Esta será a minha maior caçada, e a humanidade, a maior das minhas presas.</string>
	<string key="WildHuntress03" dialogue-next="WildHuntress04">Quando nos encontramos pela primeira vez, os humanos estavam ansiosos para aprender, ávidos por uma mão que os guiasse.</string>
	<string key="WildHuntress04" dialogue-next="WildHuntress05">Nos aproximamos em formas que eram familiares para eles, e os cobrimos com nossas bênçãos.</string>
	<string key="WildHuntress05" dialogue-next="WildHuntress06">Mas eles não tinham a pureza que as outras criaturas destas terras compartilhavam.</string>
	<string key="WildHuntress06" dialogue-next="WildHuntress07">Eu avisei meus irmãos, disse que tais seres não eram merecedores da vida eterna, mas a dádiva foi concedida mesmo assim.</string>
	<string key="WildHuntress07" dialogue-next="WildHuntress08">E como eles nos agradeceram? Os tolos se rebelaram contra nós. Estava claro para mim: a aniquilação dessa espécie era nossa única opção. Mas outra ameaça maior apareceu, exigindo nossa atenção.</string>
	<string key="WildHuntress08" dialogue-next="WildHuntress09">Anos se passaram. Tentamos viver aqui, em paz e harmonia. </string>
	<string key="WildHuntress09" dialogue-next="WildHuntress10">Mas as ambições perversas da humanidade trouxeram a desgraça, de novo e de novo.</string>
	<string key="WildHuntress10" dialogue-next="WildHuntress11">Mas, agora, o poder da Enéade corre pelas veias de Aeternum, combustível para minha tarefa macabra.</string>
	<string key="WildHuntress11" dialogue-next="WildHuntress12">Corrigirei o erro que meus irmãos cometeram há muito tempo.</string>
	<string key="WildHuntress12">Revogarei a dádiva da humanidade, restaurarei sua mortalidade para uma morte definitiva e inevitável.</string>
	<string key="CorpseCrone01" dialogue-next="CorpseCrone02">Há muito tempo, uma bruxa invadiu os pântanos do leste. Esta era a Velha Cadáver, e ela lançou um feitiço perverso.</string>
	<string key="CorpseCrone02" dialogue-next="CorpseCrone03">O feitiço mortal se espalhou como uma praga repugnante.</string>
	<string key="CorpseCrone03" dialogue-next="CorpseCrone04">A imortalidade da ilha foi distorcida, tornou-se obscena. A Maldição dos Perdidos assombrou nossas terras.</string>
	<string key="CorpseCrone04" dialogue-next="CorpseCrone05">O povo buscou a salvação desta praga. Desesperados, acreditamos que a convicção era nosso único caminho.</string>
	<string key="CorpseCrone05" dialogue-next="CorpseCrone06">Descobrimos que os sem alma podem se esconder entre nós. Entregá-los à terra fria era a única resposta.</string>
	<string key="CorpseCrone06" dialogue-next="CorpseCrone07">Com o tempo, o propósito da velha ficou claro. Seu feitiço ligou os Perdidos inquietos à sua vontade.</string>
	<string key="CorpseCrone07">Até hoje, sua maldição perdura. Até que seu mal possa ser extinto para sempre.</string>
	<string key="GalahadRegret01" dialogue-next="GalahadRegret02">Foi o sonho de Avalon que levou o Rei Artório a estas praias. E, claro, o sábio conselho do encantador, Myrddin.</string>
	<string key="GalahadRegret02" dialogue-next="GalahadRegret03">Mas o encantador ficou obcecado com os mistérios da ilha. Um mal insidioso reivindicou sua alma.</string>
	<string key="GalahadRegret03" dialogue-next="GalahadRegret04">As Guerras da Loucura Carmesim duraram um século. Tantas bandeiras... Tudo tomado pela Corrupção.</string>
	<string key="GalahadRegret04" dialogue-next="GalahadRegret05">Não sei o que aconteceu para encerrar o conflito. Não encontramos respostas sobre o destino de Myrddin, e nenhum vestígio do Grande Rei.</string>
	<string key="GalahadRegret05" dialogue-next="GalahadRegret06">Busquei uma nova paz e propósito aqui em Bosque Reluzente. Mas não durariam muito. Uma praga de Perdidos sem alma surgiu.</string>
	<string key="GalahadRegret06" dialogue-next="GalahadRegret07">O Irmão Umberto e eu formamos a Vigília Reluzente para combater a escuridão. Mas ele ficou sozinho quando saí em busca de meu senhor rei.</string>
	<string key="GalahadRegret07">Voltei de mãos vazias, para testemunhar os resultados do meu fracasso. A Vigília, caída em desespero, e o Bosque Reluzente, que já não reluzia mais nada.</string>
	<string key="MorgaineTruth01" dialogue-next="MorgaineTruth02">Os segredos de Aeternum nos chamavam em sonhos. Prometendo conhecimento vasto e antigo.</string>
	<string key="MorgaineTruth02" dialogue-next="MorgaineTruth03">O que descobrimos foi uma entidade que anseia por libertação. Myrddin acreditava que seu feitiço garantiria proteção.</string>
	<string key="MorgaineTruth03" dialogue-next="MorgaineTruth04">Mas esse poder cruel o tomou para si. Como o Feiticeiro Carmesim, ele se tornou o Arauto da Loucura.</string>
	<string key="MorgaineTruth04" dialogue-next="MorgaineTruth05">Quando tudo falhou, confrontei meu irmão. Nossas magias se chocaram... E então, apenas silêncio. Nunca mais fui a mesma.</string>
	<string key="MorgaineTruth05" dialogue-next="MorgaineTruth06">Sabia que a Corrupção voltaria. Mas o poder que eu precisava veio a um custo terrível.</string>
	<string key="MorgaineTruth06" dialogue-next="MorgaineTruth07">Os segredos que eu procurava continuaram me iludindo. Mas eu me recusei a ceder.</string>
	<string key="MorgaineTruth07" dialogue-next="MorgaineTruth08">Eu me tornei a Velha Cadáver, a Maldição do Pântano do Tecelão. O alvo de Caçadores de Sombras tolos.</string>
	<string key="MorgaineTruth08">Desde então, passei os séculos sozinha, me preparando. Quando a Loucura Carmesim retornar, estarei pronta.</string>
	<string key="SkyeLetter01" dialogue-next="SkyeLetter02">Meu pai me chamou de fraca.</string>
	<string key="SkyeLetter02" dialogue-next="SkyeLetter03">Tinha dez anos quando provei que ele estava errado.</string>
	<string key="SkyeLetter03" dialogue-next="SkyeLetter04">Eu escolhi o caminho do guerreiro. E em dois anos, meus irmãos não conseguiam se igualar a mim em batalha.</string>
	<string key="SkyeLetter04" dialogue-next="SkyeLetter05">Mas entre as filhas-lança, forjei um vínculo inquebrável. Em Aeternum, lutávamos contra um ataque interminável da escuridão.</string>
	<string key="SkyeLetter05" dialogue-next="SkyeLetter06">Até o dia em que um feiticeiro sem rosto nos amaldiçoou. Ele roubou o fogo do nosso guerreiro. </string>
	<string key="SkyeLetter06" dialogue-next="SkyeLetter07">Tentamos de tudo para nos libertar, até mesmo a morte. Mas nada dava certo... e sem nossas forças, o que éramos?</string>
	<string key="SkyeLetter07" dialogue-next="SkyeLetter08">Agora, nossos inimigos perseguem um poder ainda mais sombrio em Grande Fenda. É preciso detê-los.</string>
	<string key="SkyeLetter08">Valente de Aeternum, ajude-me a recuperar nosso fogo e destruir nosso inimigo. </string>
	<string key="TempestRisingMB01" dialogue-next="TempestRisingMB02">A ilha sempre guardou a promessa de um paraíso. A humanidade foi expulsa, considerada indigna de tais bênçãos.</string>
	<string key="TempestRisingMB02" dialogue-next="TempestRisingMB03">Mas eu não vim em busca disso. Vim atrás de repostas. Redenção após uma vida de fraqueza e sofrimento.</string>
	<string key="TempestRisingMB03" dialogue-next="TempestRisingMB04">E, então, encontrei uma verdade que refutou tudo que haviam me ensinado.</string>
	<string key="TempestRisingMB04" dialogue-next="TempestRisingMB05">Provei do conhecimento que nos foi proibido em nossa criação, e tive uma visão do verdadeiro potencial da humanidade.</string>
	<string key="TempestRisingMB05" dialogue-next="TempestRisingMB06">Estava claro para mim: devo corrigir essa antiga injustiça, e restaurar o poder que é nosso por direito.</string>
	<string key="TempestRisingMB06" dialogue-next="TempestRisingMB07">O coração da montanha bate forte com esse propósito.</string>
	<string key="TempestRisingMB07" dialogue-next="TempestRisingMB08">Após um século de preparação, nossa campanha acaba de começar. Os vilarejos da ilha sucumbem perante o poder de nosso exército.</string>
	<string key="TempestRisingMB08" dialogue-next="TempestRisingMB09">A única coisa que não previ foi você.</string>
	<string key="TempestRisingMB09">Você, que roubou a dádiva que estava destinada a mim. Agora, sua alma pagará o preço. Pois não vou parar até recuperar o destino que foi roubado de nós. E trazer a verdadeira liberdade ao mundo, tanto velho quanto novo.</string>
</resources>

