<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ObjectiveTaskType_SIMPLETASKCONTAINER_tooltip">As tarefas podem ser concluídas em qualquer ordem, mas é necessário concluir todas para completar o recipiente.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_CONSECUTIVETASKCONTAINER_tooltip">As tarefas só podem ser concluídas em ordem.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PARTIALTASKCONTAINER_tooltip">Recipiente usado para jornadas que serão concluídas quando qualquer uma das tarefas relativas for concluída. Todas as tarefas restantes são desativadas, a menos que estejam explicitamente marcadas como “Manter Ativa”.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILL_tooltip">Dê o &lt;b&gt;ataque mortal&lt;/b&gt; X vezes em um inimigo de IA (opcionalmente com uma arma específica).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLWITHWEAPONCLASS_tooltip">Dê o &lt;b&gt;ataque mortal&lt;/b&gt; X vezes em um inimigo de IA com uma classe de armas específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONTROLPOINT_tooltip">Tarefa que rastreia o estado de posse de territórios de uma facção.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PATROLTASK_tooltip">Variante de TaskGoTo que é concluída quando o jogador permanece no local por uma duração específica. Requer PELO MENOS um POITag ou ID de território, ou ambos.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVELEVEL_tooltip">Será concluída quando o jogador estiver no nível-alvo ou atingi-lo. Se ItemName for fornecido para o ID de Progressão Categórica especificado, o nível-alvo dentro dessa progressão terá êxito.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUYSELL_tooltip">Descontinuada em grande parte, não funciona com Entreposto Comercial.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTING_tooltip">NÃO USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERAREA_tooltip">É acionada quando o jogador está em um local específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTO_tooltip">NÃO USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envia um jogador para um território.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAG_tooltip">Variante de TaskGoTo que envia um jogador para um ponto de interesse.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envia um jogador para um ponto de interesse em um território específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKRECIPEPINNED_tooltip">É acionada quando as receitas são fixadas, uma específica ou qualquer uma, se não for especificada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTRECIPE_tooltip">Receita de confecção. Pode ser usada em estações de confecção.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINERECIPE_tooltip">Receita de refinamento (confecção com verificação adicional do sinalizador de dados da receita \"IsRefining = true\"). Pode ser usada em estações de confecção.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTWEAPONFAMILY_tooltip">Confeccione uma arma da família especificada (arco, espada etc.).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTITEMFAMILY_tooltip">Confeccione um item da família especificada (por exemplo, tintura).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINEITEMFAMILY_tooltip">Refine um item da família especificada (por exemplo, RefinedResource).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINVENTORY_tooltip">NÃO USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUSEITEMS_tooltip">O jogador precisa usar o item específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPITEM_tooltip">O item precisa ser equipado no manequim do personagem.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPWEAPONWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Equipe uma arma da família especificada com uma pontuação do equipamento opcional.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEEVENT_tooltip">Uma tarefa genérica que é acionada pela ocorrência de um evento de jogo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERGAMEEVENT_tooltip">Uma tarefa que aciona um evento de jogo quando ativa. Obedece aos mesmos campos que TaskGameEvent.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKACHIEVEMENT_tooltip">Tarefa que progride quando uma conquista é concluída. Começa concluída se o jogador já tiver desbloqueado a conquista.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarefa que desbloqueia uma conquista ao ser adicionada e a bloqueia quando é removida (o progresso já começa concluído, então nada avança nessa tarefa). Se você abandonar ou reiniciar a jornada dessa tarefa, a conquista será bloqueada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarefa que desbloqueia uma conquista quando é adicionada (o progresso já começa concluído, então nada avança nessa tarefa). Se você abandonar ou reiniciar a jornada dessa tarefa depois de ativada, a conquista será bloqueada (defina ShouldCheckPoints como true para suprimir essa funcionalidade).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarefa que bloqueia uma conquista ao ser adicionada e a desbloqueia quando é removida (o progresso já começa concluído, então nada avança nessa tarefa). Se você abandonar ou reiniciar a jornada dessa tarefa, a conquista será desbloqueada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarefa que bloqueia uma conquista quando é adicionada (o progresso já começa concluído, então nada avança nessa tarefa). Por padrão, se você abandonar ou reiniciar a jornada dessa tarefa depois de ativada, a conquista será desbloqueada (defina ShouldCheckPoints como true para suprimir essa funcionalidade).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREADLOREINTERRITORY_tooltip">NÃO USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCHOOSEFACTION_tooltip">Tarefa que é concluída quando o jogador termina a seleção da facção.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONSTATE_tooltip">Tarefa que é concluída quando o jogador entra em um estado de conversa específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONTOPIC_tooltip">Tarefa que é concluída quando o jogador escolhe um tópico de conversa específico. Só será concluída depois que o jogador atingir o progresso total em todos os diálogos do tópico de conversa e sair da conversa.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOBJECTIVE_tooltip">Tarefa que acrescenta um objetivo adicional ao jogador e o acompanha até a conclusão.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLCONTRIBUTION_tooltip">Ocorre quando o jogador &lt;b&gt;contribui para um abate&lt;/b&gt; ou uma destruição (opcionalmente, com uma classe de arma específica).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMS_tooltip">Examina o inventário do proprietário em busca dos itens especificados. Usar &lt;i&gt;ChestDropProbability&lt;/i&gt; (para itens obtidos de baús) e &lt;i&gt;ItemDropVC/ItemDropProbability&lt;/i&gt; (para abates) na mesma TaskHaveItem fornece o item de objetivo tanto dos abates quanto dos baús.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEANDRETURNITEMS_tooltip">É removida ao ser concluída.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERITEMS_tooltip">Exige obtenção via coleta.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERANDRETURNITEMS_tooltip">Exige obtenção via coleta e é removida ao ser concluída.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Procura no inventário do jogador uma arma da família especificada e, opcionalmente, com uma pontuação de equipamento específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHITEMFAMILY_tooltip">Procura no inventário do jogador um item da família especificada e, opcionalmente, com uma pontuação de equipamento específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEITEM_tooltip">Concede um item ao jogador e pode removê-lo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEANDTAKEITEM_tooltip">É removida ao ser concluída.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREMOVEITEM_tooltip">Remove a quantidade de item especificada do inventário e dos espaços do manequim (ainda não verificará o armazenamento global).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSALVAGEITEM_tooltip">Ocorre quando o jogador sucateia o item especificado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSPECIFICINTERACT_tooltip">Não testada. As mesmas propriedades de TaskInteract, mas poderá esmaecer o texto de interação quando essa tarefa não estiver ativa. Rastreia entidades exclusivas com as quais o jogador interagiu e que têm uma tag de interação correspondente.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINTERACT_tooltip">Interação com um objeto (é bem-sucedida quando a interação é concluída).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKJOINGUILD_tooltip">A tarefa é concluída quando o jogador se junta a uma companhia.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKDIE_tooltip">A tarefa é concluída quando o jogador morre.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOPENUISCREEN_tooltip">Ocorre quando o jogador abre a tela da IU específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTIMER_tooltip">A tarefa é concluída quando o tempo especificado acaba.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGEQUIP_tooltip">A tarefa é concluída quando o jogador equipa uma vara de pescar.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCAST_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador lançou sua linha de pesca.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOOK_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador fisgou um peixe.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGREEL_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador conseguiu puxar a linha fisgada (com peixe ou outros itens).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTANY_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de pescas bem-sucedidas em qualquer local de pesca.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTCATEGORY_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de pescas bem-sucedidas de uma categoria ou local de pesca específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHANYFISH_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador conseguiu puxar a linha fisgada com um peixe (igual a TaskFishingReel, mas não incrementa ao pescar uma bota ou alga marinha).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHFISH_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador pescou um peixe específico (robalo pequeno, robalo médio, salmão grande etc.).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHWEIGHT_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador pescou um peixe superior a um peso especificado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHLENGTH_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador pescou um peixe superior a um comprimento especificado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHRARITY_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que o jogador pescou um peixe superior a uma raridade especificada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREQUIREGATHERITEMS_tooltip">Essa tarefa só aumenta o progresso quando o jogador realmente coleta algo, e não apenas quando ele já tem os itens no inventário. Não funciona com itens de jornada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERCYCLICSTATE_tooltip">Essa tarefa aumenta o progresso quando o jogador obtém o estado coletável cíclico especificado. Defina StayActive como true para que o progresso regrida após a conclusão da tarefa se o jogador obtiver o estado errado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHOUSESCORE_tooltip">Ter pelo menos uma casa com a pontuação de decoração especificada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEMODE_tooltip">Tarefa que avança quando o jogador entra no modo de jogo especificado. Cada modo de jogo tem um ID exclusivo, que pode ser encontrado em &lt;i&gt;JavelinData_GameModes.xml&lt;/i&gt;.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCLAIMBUTTON_tooltip">Tarefa que é concluída ao receber a mensagem OnClaimButtonPressed e quando os IDs de objetivo correspondem.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEDAILY_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que os desafios diários foram concluídos.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEWEEKLY_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de vezes que os desafios semanais foram concluídos.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEOBJECTIVETYPE_tooltip">Tarefa que rastreia a quantidade de objetivos de determinado tipo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEDUNGEON_tooltip">Avança quando o jogador conclui a fase final de QUALQUER modo de jogo de masmorra.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMSONG_tooltip">Avança quando o jogador conclui a apresentação da música especificada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMEMOTE_tooltip">Avança quando o jogador executa um gesto pela duração coletável do gesto.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKQUICKCOURSE_tooltip">Tarefa para jornadas cronometradas ou não cronometradas que exigem que o jogador siga uma lista sequencial de postos de controle. Por exemplo, corrida de montaria.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSLAYERSCRIPT_tooltip">Tarefa que aciona um bloco de Slayer Script. Tenha cuidado ao aplicar essa tarefa!</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAG_tooltip">Variante de TaskGoTo que envia um jogador para fora de um ponto de interesse.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envia um jogador para fora de um território.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envia um jogador para fora de um ponto de interesse e para fora de um território.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCUTSCENECOMPLETE_tooltip">Tarefa para detectar o final de uma cena específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICSTART_tooltip">Tarefa para detectar o início de um vídeo cinematográfico específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICCOMPLETE_tooltip">Tarefa para detectar o final de um vídeo cinematográfico específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_NONE_tooltip">NENHUM</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREPAIRITEM_tooltip">NÃO USE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUILDSTRUCTURE_tooltip">NÃO USE</string>
	<string key="BackupDirectoryKey_0">QuestToolV2/BackupRecoveryData</string>
	<string key="BackupLocalizationDirectoryKey_0">Localização</string>
	<string key="BackupLocalizationHistoryKey_0">LocalizationHistory.xml</string>
	<string key="BackupLocalizationHelperKey_0">LocalizationHelper.txt</string>
	<string key="BackupLocalizationSafeDirectoryKey_0">UnrecoveredLocalization</string>
</resources>

