<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ui_tutorialization_learn_more" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén más información en el diario</string>
	<string key="ui_tutorialization_go_to_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tutoriales</string>
	<string key="ui_tutorialization_close_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cerrar</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_subtitle" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Subtitle</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_prompt" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Prompt</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_dialogue" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Dialogue</string>
	<string key="tutorial_tutorial_available" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tutorial disponible</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;bastón vital&lt;/font&gt;, un arma de apoyo, en el diario.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El &lt;font color="#edc63e"&gt;bastón vital&lt;/font&gt; es un arma de apoyo mágica que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; para canalizar el poder restaurador de los hechizos de la naturaleza y así mantener con vida a tus aliados y también a ti. \n\nAunque el bastón vital puede infligir daño a los enemigos, su mayor fortaleza es para sanar y potenciar a tus aliados.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS DE BASTÓN VITAL&lt;/font&gt;\nEl poder del bastón vital crece exclusivamente con el &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo de concentración&lt;/font&gt;. La sanación es más efectiva entre más concentración tengas, así que maximiza ese atributo para que las curaciones sean más potentes para tus aliados.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Atributos de bastón vital</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Dominio</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del bastón vital en el diario.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Dominio</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El bastón vital tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Sanación&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Protección&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE SANACIÓN&lt;/font&gt;\nAunque ambos árboles ofrecen una mezcla de sanación y protección, el árbol de Sanación, como dice su nombre, tiene mayor énfasis en el aspecto curativo.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE PROTECCIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Protección tiene sanaciones constantes, pero proporciona protección adicional para los aliados que utilicen fortificación cuando no se necesite sanación.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Sanación dirigida</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre el uso de la &lt;font color="#edc63e"&gt;sanación dirigida&lt;/font&gt; en el diario. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Sanación dirigida</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puedes ajustar la sanación dirigida en el menú de configuración. La sanación dirigida permite que algunos hechizos de sanación &lt;font color="#edc63e"&gt;se apliquen directamente a los aliados al apuntarse&lt;/font&gt;. Esta opción obliga a los hechizos dirigidos a fijarse en los aliados cercanos si están a 25 metros o menos de ti.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MODO DE SANACIÓN GRUPAL&lt;/font&gt;\nPuedes ajustar la sanación dirigida para activar el &lt;font color="#edc63e"&gt;modo grupal&lt;/font&gt;, que permitirá al jugador a seleccionar solamente a los aliados de tu grupo. Si el modo grupal está desactivado, se podrá seleccionar a los aliados que están dentro del alcance delante del jugador.\n\nEsta configuración puede personalizarse más para los grupos de incursión y tiene atajos adicionales en el menú de asignación de botones.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del bastón vital en el diario. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón vital: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Bendición divina&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Sanación, aumenta la cantidad sanada cuando se sana a un aliado que tiene poca salud. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Magnificar&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Protección, extiende la duración de las potenciaciones del bastón vital en los objetivos sanados con Abrazo de luz.</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón ígneo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;bastón ígneo&lt;/font&gt;, un arma mágica, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón ígneo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El bastón ígneo es un arma mágica que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; para utilizar el poder de las llamas y así quemar a los enemigos. \n\nEl bastón ígneo es más efectivo cuando se utilizan sus habilidades de &lt;font color="#edc63e"&gt;daño prolongado&lt;/font&gt; para infligir daño de fuego de manera constante a los enemigos.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón ígneo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del bastón ígneo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón ígneo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El bastón ígneo tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Mago de fuego&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Piromante&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE MAGO DE FUEGO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Mago de fuego se centra en el combate a distancia. Lanza poderosos hechizos de fuego desde la distancia, los cuales podrán impactar a varios enemigos a la vez.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE PIROMANTE&lt;/font&gt;\nEl árbol de Piromante se concentra en el combate a corto alcance. Presiona a los enemigos y mantén acumulaciones de Combustión latente, el efecto de quemadura, en ellos.</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón ígneo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del bastón ígneo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bastón ígneo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Runas de Helios&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Mago de fuego, crea una runa en el suelo que potencia el daño mientras estás en su interior. Usa habilidades y ataques que te permitan permanecer en el alcance de la runa para maximizar tu daño. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Fogonazo&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Piromante, permite que un ataque pesado consuma todas las acumulaciones de Combustión latente para infligir una enorme cantidad de daño en un área de efecto alrededor del objetivo. Utiliza tus habilidades de modo que apliques todas las acumulaciones de Combustión latente posibles para poder aprovechar Fogonazo y así acabar con los objetivos.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de hielo&lt;/font&gt;, un arma mágica, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de hielo es un arma mágica que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; para aprovechar el poder de la escarcha y así frenar a tus enemigos e infligirles daño.\n\nLa manopla de hielo es más efectiva cuando la utilizas para atormentar a tus enemigos, con lo que frenas su movimiento para mantenerlos a raya.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; de la manopla de hielo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de hielo tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Tempestad de hielo&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Constructor&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE TEMPESTAD DE HIELO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Tempestad de hielo se centra en frenar el movimiento de los enemigos. Inflige todo el daño que puedas mientras los enemigos están ralentizados.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CONSTRUCTOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Constructor se enfoca en generar distracciones de hielo para que los enemigos se alejen y así tengas la protección necesaria para sobrevivir.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la manopla de hielo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de hielo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Frialdad definitiva&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Tempestad de hielo, permite que las habilidades de la manopla de hielo enfríen a los objetivos, lo que aumenta el daño que les infliges. Concéntrate en aplicar daño de forma constante para mantener activa esta bonificación de daño. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Congelación definitiva&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Constructor, es una extensión de la habilidad Poste de hielo. Aumenta la salud del poste y el área de su efecto. Utiliza tus habilidades de manera que puedas quedarte en la zona congelada para aprovecharla.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de vacío&lt;/font&gt;, un arma mágica y de apoyo, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de vacío es un arma mágica que consume &lt;font color="#edc63e"&gt;maná&lt;/font&gt; para canalizar el poder del abismo e infligir daño de vacío a los enemigos y sanar a los aliados. \n\nLa manopla de vacío es más eficaz cuando se utiliza para apoyar a aliados que estén cerca de los objetivos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS DE MANOPLA DE VACÍO&lt;/font&gt;\nEl poder de la manopla de vacío crece con los atributos de &lt;font color="#edc63e"&gt;inteligencia&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;concentración&lt;/font&gt;. \n\nLa inteligencia proporciona mayor daño de arma. La concentración controla el poder la curación, pero también aporta un poco de daño.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Dominio</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; de la manopla de vacío en los tutoriales.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Dominio</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La manopla de vacío tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Aniquilación&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Decadencia&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE ANIQUILACIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Aniquilación se centra en mantenerte cerca de los enemigos para aplicarles despotenciaciones al mismo tiempo que te potencias a ti y a tus aliados. Jala a los enemigos y desata Filo de vacío sobre ellos. No podrán escapar de tu ira.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE DECADENCIA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Decadencia se centra en ataques a distancia y se especializa en infligir daño y despotenciar a los enemigos desde lejos mientras que otorga maneras creativas para que te sanes a ti y a tus aliados.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la manopla de vacío en el diario. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Manopla de vacío: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Llamador de vacío&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Aniquilación, desata una zona sanadora a tu alrededor cuando acumulas impactos de habilidades en los objetivos. Enfoca tu estrategia en aplicar daño repetitivo a los objetivos para maximizar la efectividad de esta definitiva.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Atisbo del vacío&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Decadencia, restablece todos los tiempos de reutilización de manopla del vacío cuando impactas a un objetivo con un ataque pesado a distancia si tienes las acumulaciones suficientes del efecto Esencia de vacío. Enfoca tu estrategia en maximizar dichas acumulaciones para ser una fuerza implacable.</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;espada y escudo&lt;/font&gt;, un dúo de armas de ataque cuerpo a cuerpo, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La espada y el escudo son un par de armas cuerpo a cuerpo que ofrecen buenas capacidades ofensivas y defensivas al usarse en conjunto. Utiliza una combinación de ataques en arco y estocadas junto con el escudo para maximizar tu defensa y la de tus aliados.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; de la espada y escudo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La espada y el escudo tienen dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Espadachín&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Defensor&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE ESPADACHÍN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Espadachín se centra en las capacidades ofensivas. Presiona a los enemigos e inflígeles una gran cantidad de daño con las habilidades de este árbol.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE DEFENSOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Defensor se enfoca en las capacidades defensivas y de resistencia. Sus habilidades se especializan en interrumpir y aturdir a los objetivos, además de darte potenciaciones y más capacidad de supervivencia.</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la espada y escudo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Liderazgo&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Espadachín, proporciona una bonificación de daño persistente a todos los miembros del grupo, que también te incluye. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Formación defensiva&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Defensor, invoca una zona defensiva al momento de bloquear y reduce el daño que reciben todos los aliados cercanos. Posicionarte correctamente es crucial para esta definitiva, ya que puede mantener con vida a los aliados cercanos mientras se enfocan en infligir daños a los enemigos que te estén atacando. Combina esta definitiva con provocaciones para maximizar su eficacia contra enemigos que no sean jugadores.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DEFENDER CON ESPADA Y ESCUDO&lt;/font&gt;\nPuedes defender con la espada y escudo si utilizas una &lt;font color="#edc63e"&gt;gema de cornalina&lt;/font&gt; en tu espada para activar ciertas habilidades de provocación. Provocar a enemigos que no sean jugadores ocasionará que enfoquen su atención en ti, lo que permitirá que tus aliados se aprovechen de la distracción enemiga. Mantente al tanto del texto "Compatibilidad con gema para provocación" para saber cuáles habilidades pueden activar provocaciones.</string>
	<string key="tutorial_rapier1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada ropera: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;espada ropera&lt;/font&gt;, un arma de ataque cuerpo a cuerpo hábil, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada ropera: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La espada ropera es un arma de ataque cuerpo a cuerpo &lt;font color="#edc63e"&gt;veloz&lt;/font&gt; con una variedad de ataques de estocada rápidos. Se especializa en las maniobras precisas para superar a los oponentes, al mismo tiempo que aplica Sangrado para drenar la salud del objetivo gradualmente.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada ropera: Dominio</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; de la espada ropera en el diario.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada ropera: Dominio</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La espada ropera tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Sangre&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Gracia&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE SANGRE&lt;/font&gt;\nEl árbol de Sangre se centra mucho en el daño y en aplicar el efecto de sangrado en los enemigos. El efecto de Sangrado resulta en instancias pequeñas pero constantes de daño para tus enemigos. Aprovecha esto con beneficios y otras habilidades para destrozar a quienes se opongan a ti.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE GRACIA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Gracia es versátil y se concentra en el posicionamiento y la capacidad de maniobrar. Dominarlo te convertirá en una fuerza implacable.</string>
	<string key="tutorial_rapier3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada ropera: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la espada ropera en el diario. </string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Espada ropera: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Final sangriento&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Sangre, es una extensión de la habilidad Floritura y Remate, que aumenta el daño aplicado cuando Remate consume los sangrados del objetivo. Acumula la mayor cantidad posible de sangrados y luego utiliza Floritura y Remate para infligir una cantidad devastadora de daño a quienes tengan el infortunio de alcanzar su Final sangriento.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Impulso&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Gracia, aumenta el daño del siguiente ataque básico después de lanzar una habilidad. Usa la estrategia y el posicionamiento para alternar entre habilidades y ataques básicos y así maximizar el efecto de Impulso.</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hachuela: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;hachuela&lt;/font&gt;, un arma de ataque cuerpo a cuerpo implacable, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hachuela: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La hachuela es un arma versátil que permite realizar &lt;font color="#edc63e"&gt;ataques de lanzamiento a distancia&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;ataques rápidos en ambientes cerrados&lt;/font&gt;. Ideal para los combates cuerpo a cuerpo en ambientes cerrados o combates de medio alcance tácticos.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hachuela: Dominio</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; de la hachuela en el diario.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hachuela: Dominio</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La hachuela tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Berserker&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Lanzamiento&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE BERSERKER&lt;/font&gt;\nEl árbol de Berserker se centra en los ataques a muy corto alcance, que se ejecutan de manera constante y agresiva. Te permite entrar en la pelea y no dar tregua hasta que no quede nadie más de pie que tú.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE LANZAMIENTO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Lanzamiento deja de lado la agresión directa para proporcionarte precisión. En vez de partir a alguien con tu hachuela, podrás lanzársela.</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hachuela: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la hachuela en el diario. </string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hachuela: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Desafío a la muerte&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Berserker, te dará un segundo aire cuando tu salud baje a cero y te restaurará un poco para evitar la muerte. Usa este respiro para acabar con los objetivos debilitados o para recuperarte de tus heridas.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Impedimento prolongado&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Lanzamiento, extiende las despotenciaciones de la hachuela en los objetivos y aumenta el daño contra los objetivos que tengan despotenciaciones. Intenta enfocar tu árbol de habilidad en maximizar la acumulación de despotenciaciones en los objetivos y en mantenerlas activas.</string>
	<string key="tutorial_flail1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;mangual y escudo&lt;/font&gt;, un dúo de armas dinámico, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_flail1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mangual es un arma dinámica que tiene una cadena que le permite extender el alcance de sus ataques.\n\nEl mangual es más eficaz cuando se utiliza para apoyar a los aliados en combate. También puede usarse con un escudo para mejorar la defensa. \n\nPara atacar, el mangual utiliza una variedad de impactos y técnicas de magia arcana. A pesar de que inflige menos daño que otras armas, las capacidades combinadas de ofensa, defensa y apoyo del mangual le permiten a su usuario ser toda una amenaza en el combate.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS DE MANGUAL Y ESCUDO&lt;/font&gt;\nLa potencia del mangual crece con los atributos de &lt;font color="#edc63e"&gt;fuerza&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;concentración&lt;/font&gt;. \n\nEl atributo de fuerza da el mayor crecimiento de daño. \nLa concentración controla el poder de la sanación y las potenciaciones de apoyo y también aumenta ligeramente el daño.</string>
	<string key="tutorial_flail2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del mangual y escudo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Dominio</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mangual tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Clérigo&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Bastión&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CLÉRIGO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Clérigo se centra en los ataques ofensivos y las habilidades de apoyo. La mejora final de cada habilidad se enfoca en el apoyo y mejora con el atributo de concentración.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE BASTIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Bastión proporciona defensa y apoyo para tus aliados mediante tu propia capacidad de supervivencia. Este árbol se destaca cuando quieres poder hacerle frente a alguna fuerza formidable que quiera amenazarte a ti o a tu grupo.</string>
	<string key="tutorial_flail3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del mangual y escudo en el diario. </string>
	<string key="tutorial_flail3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mangual y escudo: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Juntos son mejores&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Clérigo, otorga sanación pasiva a ti y a tus aliados cuando estás cerca. Asegúrense de agruparse cuando esta definitiva esté activa. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Escudo humano&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Bastión, te convierte en un escudo humano genuino cuando impactas a un objetivo, con lo que absorbes parte del daño que recibiría un aliado cercano. Mantente cerca de tus aliados y prepárate para atacar con una habilidad cuando reciban daño. Así, aprovecharás esta definitiva.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DEFENDER CON MANGUAL Y ESCUDO&lt;/font&gt;\nPuedes defender con el mangual y escudo si utilizas una &lt;font color="#edc63e"&gt;gema de cornalina&lt;/font&gt; en el mangual para activar ciertas habilidades de provocación. Provocar a enemigos que no sean jugadores ocasionará que enfoquen su atención en ti, lo que permitirá que tus aliados se aprovechen de la distracción enemiga. Mantente al tanto del texto "Compatibilidad con gema para provocación" para saber cuáles habilidades pueden activar provocaciones.</string>
	<string key="tutorial_spear1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;lanza&lt;/font&gt;, un arma de ataque cuerpo a cuerpo de zonificación, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_spear1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La lanza es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma de ataque cuerpo a cuerpo&lt;/font&gt; que utiliza su largo alcance para asestar ataques de empuje agresivos. Es ideal para el posicionamiento estratégico, para aplicar presión constante y para mantener los objetivos a distancia.</string>
	<string key="tutorial_spear2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Dominio</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; de la lanza en el diario.</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Dominio</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La lanza tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Ubicador&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;Empalador&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE UBICADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Ubicador se centra en mantener la distancia con el objetivo. Las habilidades aplican control de multitudes para limitar el movimiento enemigo, a la vez que te permiten desencadenar ataques rápidos y agresivos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE EMPALADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Empalador se enfoca en infligir daño y aplicar despotenciaciones a tu objetivo. Este árbol favorece la agresividad precisa. Domina las distintas acciones en ritmo y conviértete en una gran amenaza en el campo de batalla. ¡Hasta esquivando puedes atacar!</string>
	<string key="tutorial_spear3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la lanza en el diario. </string>
	<string key="tutorial_spear3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lanza: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Fuerza reservada&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Ubicador, te otorga una bonificación de daño constante cuando tienes la resistencia máxima. Enfócate en la regeneración de resistencia y evita utilizar movimientos que la agoten, como bloquear o esquivar.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Explotación de la debilidad&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Empalador, te proporciona una bonificación de daño por cada despotenciación que tenga el objetivo. Acumula despotenciaciones en tu objetivo y mantenlas activas para maximizar tu daño.</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos de la &lt;font color="#edc63e"&gt;gran hacha&lt;/font&gt;, un arma de ataque cuerpo a cuerpo de barrido, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La gran hacha es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma de ataque cuerpo a cuerpo&lt;/font&gt; con amplios golpes en arco y ataques de corte potentes. Es ideal para causar daño a varios enemigos o para ejecutar a objetivos individuales con unos pocos cortes.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Dominio</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; de la gran hacha en el diario.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Dominio</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La gran hacha tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Segador&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Vapuleador&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE SEGADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Segador se centra en infligir el mayor daño posible a los objetivos. Utiliza ataques poderosos, inflige golpes críticos y aprovecha la vulnerabilidad de los objetivos con poca salud. Este árbol es aterrador para quienes tengan que enfrentarte.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE VAPULEADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Vapuleador se concentra en lanzar ataques múltiples contra varios objetivos. La desventaja numérica se convertirá en tu fortaleza. Atrapa a los enemigos que quieran escapar de tus ataques feroces con Pozo de gravedad o Vorágine.</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; de la gran hacha en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gran hacha: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Sed de sangre&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Segador, es una definitiva multipropósito que te otorga velocidad y fuerza. Utiliza el poder que te confiere Sed de sangre para perseguir a tus enemigos y acabar con ellos. Si utilizas esta definitiva, tienes que ser completamente implacable. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Furia de fiera&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Vapuleador, otorga una bonificación de daño que se acumula al impactar objetivos. Maximiza la cantidad de impactos que haces, ya sea al aumentar la cantidad de objetivos de tus ataques o al utilizar habilidades de múltiples impactos, para convertirte en toda una amenaza.</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;martillo de guerra&lt;/font&gt;, un arma de ataque cuerpo a cuerpo devastadora, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El martillo de guerra es un &lt;font color="#edc63e"&gt;poderoso martillo de combate&lt;/font&gt; que puede provocar temblores en la tierra con sus golpes demoledores. Es ideal para detener a los enemigos con los temblores del terreno o para dar golpes devastadores directamente a un objetivo.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Dominio</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del martillo de guerra en el diario.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Dominio</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El martillo de guerra tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Gigante&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Trituramultitudes&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE GIGANTE&lt;/font&gt;\nEl árbol de Gigante se especializa en resistir los impactos que recibes y convertirlos en ataques muy poderosos contra los enemigos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TRITURAMULTITUDES&lt;/font&gt;\nEl árbol de Trituramultitudes se centra en desestabilizar a los grupos de enemigos y en infligir daño adicional a enemigos bajo efectos de control de multitudes.</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del martillo de guerra en el diario. </string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Martillo de guerra: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Justicia para todos&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Gigante, es una extensión de Mazo poderoso, que te proporciona coraje, reduce los tiempos de reutilización de habilidades y aumenta la probabilidad de golpe crítico. Utiliza Mazo poderoso en el momento justo para librarte de un tambaleo o reducir los tiempos de reutilización para que puedes aplastar a tus enemigos sin parar. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Postraumatismo&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Trituramultitudes, ralentiza al objetivo cada vez que lo impactas con una habilidad. Utiliza ese momento y espacio para seguir presionando a tu objetivo y seguir aplicando un control eficiente.</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mandoble: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;mandoble&lt;/font&gt;, un arma de ataque cuerpo a cuerpo versátil, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mandoble: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mandoble es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma de ataque cuerpo a cuerpo&lt;/font&gt; versátil que utiliza las posturas para adaptarse a distintas situaciones de combate. Es una combinación de ataque implacable con defensa agresiva, con la que podrás afrontar cualquier desafío.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;POSTURAS DE MANDOBLE&lt;/font&gt;\nEl mandoble tiene dos posturas distintas, &lt;font color="#edc63e"&gt;Posición de embestida&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;Posición desafiante&lt;/font&gt;. Cada una se activa luego de usar una habilidad en los árboles en las que se encuentran. \n\nLa Posición de embestida otorga bonificaciones ofensivas y reduce las capacidades defensivas, mientras que la Posición desafiante aumenta la defensa y reduce el ataque. Estas posturas también alteran la funcionalidad de las mejoras de habilidad según la postura que aplique el jugador al activar la habilidad. Tener siempre en cuenta tu postura actual es crucial para dominar el colosal mandoble.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mandoble: Dominio</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del mandoble en el diario.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mandoble: Dominio</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mandoble tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Embestida&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Desafío&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE EMBESTIDA&lt;/font&gt;\nEl árbol de Embestida se especializa en el ataque. Obtendrás bonificaciones ofensivas al usar cualquier habilidad de este árbol, pero sufrirás despotenciaciones defensivas. Las bonificaciones se describen en el nodo superior izquierdo del árbol. Los oponentes temerán cuando uses este árbol, pero debes tener cuidado con tus defensas reducidas.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE DESAFÍO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Desafío se enfoca en la defensa. Obtendrás bonificaciones defensivas al usar cualquier habilidad de este árbol, pero sufrirás despotenciaciones ofensivas. Las bonificaciones se describen en el nodo superior derecho del árbol. Te convertirás en toda una muralla que resistirá a los enemigos si usas este árbol.</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mandoble: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del mandoble en el diario. </string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mandoble: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Embestida implacable&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Embestida, reduce los tiempos de reutilización de habilidades al impactar enemigos con ataques ligeros y pesados. Incorpora los ataques básicos en tu estrategia de combate para maximizar tu daño y reducir el tiempo de reutilización de tus habilidades. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Desafío perpetuo&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Desafío, proporciona robo de vida a tus ataques, lo que te permite sanarte en función de un porcentaje del daño infligido. El robo de vida obtenido de esta definitiva puede potenciarse por un corto tiempo si impactas a un objetivo justo después de bloquear un ataque. Intercalar bloqueos con ataques en tu estrategia de combate te permitirá mantener un efecto de sanación constante gracias a tu robo de vida.</string>
	<string key="tutorial_bow1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;arco&lt;/font&gt;, un arma de ataque a distancia penetrante, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_bow1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El arco es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma de ataque a distancia&lt;/font&gt; versátil que puede disparar flechas rápidamente o extenderse al máximo para causar mucho daño. Es ideal para mantener la distancia mientras utilizas diferentes ataques para frenar y dañar a los enemigos.</string>
	<string key="tutorial_bow2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Dominio</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del arco en el diario.</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Dominio</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El arco tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Escaramuzador&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Cazador&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE ESCARAMUZADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Escaramuzador se centra en controlar el campo de batalla al posicionarte correctamente contra los enemigos. Con una mezcla de habilidades ágiles y poderosas que pueden alcanzar a varios objetivos, llena el cielo de flechas para que caigan como lluvia sobre tus enemigos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CAZADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Cazador se especializa en la precisión. Domina la velocidad de ataque y ángulo de los disparos con el arco para atravesar a los enemigos cuando menos se lo esperen.</string>
	<string key="tutorial_bow3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del arco en el diario.</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Tácticas evasivas&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Escaramuzador, te otorga una breve bonificación de daño luego de esquivar. Esquiva en el momento preciso para maximizar el daño infligido y tu capacidad de supervivencia.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Contusión&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Cazador, te recompensa por tu precisión al otorgarte daño adicional en los tiros a la cabeza. Practica tus tiros a la cabeza para maximizar tu potencial de daño. ¡La precisión es la clave!</string>
	<string key="tutorial_musket1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;mosquete&lt;/font&gt;, un arma de ataque a distancia precisa, en el diario.</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mosquete es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma de ataque a distancia&lt;/font&gt; que dispara cartuchos que causan mucho daño y que pueden atravesar varios objetivos. Es ideal para mantener la distancia con los objetivos, dado que es muy eficaz para la precisión.</string>
	<string key="tutorial_musket2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Dominio</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del mosquete en el diario.</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Dominio</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El mosquete tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Francotirador&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Trampero&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE FRANCOTIRADOR&lt;/font&gt;\nEl árbol de Francotirador se centra en el daño y la precisión. Mantente a una distancia segura, desde la que puedas asestar tiros precisos para maximizar las habilidades de este árbol\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE TRAMPERO&lt;/font&gt;\nEl árbol de Trampero se especializa en atrapar enemigos que están demasiado cerca. Aléjate de tus objetivos con habilidades de control e inflige una enorme cantidad de año.</string>
	<string key="tutorial_musket3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del mosquete en el diario. </string>
	<string key="tutorial_musket3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mosquete: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Certero&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Francotirador, te recompensa por asestar tiros a la cabeza o por alcanzar a varios objetivos con el mismo tiro. Mantén la mayor distancia posible y céntrate en ejecutar tiros a la cabeza para aprovechar esta definitiva.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Combo letal&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Cazador, te otorga una bonificación de daño contra objetivos afectados por despotenciaciones del árbol de Trampero. Planea tus tiros y aplica tus despotenciaciones el mayor tiempo posible para maximizar tu daño.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conoce los conceptos básicos del &lt;font color="#edc63e"&gt;trabuco&lt;/font&gt;, un arma de ataque a distancia de corto alcance, en el diario. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Conceptos básicos</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El trabuco es un &lt;font color="#edc63e"&gt;arma de ataque a distancia&lt;/font&gt; de corto alcance que lanza 6 perdigones en un mismo disparo. Es ideal para mantener la presión sobre los objetivos en combates cuerpo a cuerpo y para enfrentarse de cerca a los objetivos a distancia.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Dominio</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;árboles de dominio de armas&lt;/font&gt; del trabuco en el diario.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Dominio</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El trabuco tiene dos árboles de habilidad en los que puedes poner puntos. Elige entre una variedad de habilidades, mejoras y pasivas de los árboles de &lt;font color="#edc63e"&gt;Contención&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Caos&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CONTENCIÓN&lt;/font&gt;\nEl árbol de Contención se centra en la maniobrabilidad y en presionar a los objetivos. Acorta la distancia o crea espacio entre tu objetivo y tú mientras infliges ráfaga tras ráfaga de daño.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ÁRBOL DE CAOS&lt;/font&gt;\nEl árbol de Caos se concentra en esparcir la mayor cantidad de caos posible, con montones de explosiones y ataques que acaben con tus oponentes.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;habilidades definitivas&lt;/font&gt; del trabuco en el diario. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Trabuco: Definitivas</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Descarga&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Contención, aumenta brevemente la cantidad de perdigones disparados tras usar una habilidad. Alterna entra ataques básicos y habilidades para maximizar tu daño. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Disminución doble&lt;/font&gt;, la habilidad definitiva del árbol de Caos, reduce el tiempo de reutilización de la siguiente habilidad usada cada 30 segundos. Observa el temporizador de Disminución doble y úsala para reducir el tiempo de reutilización de una habilidad específica en el momento justo para así aumentar el daño contra tus objetivos.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pociones de salud</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar pociones de salud</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el {$ui.toggleInventoryWindow$} inventario y {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} &lt;font color="#edc63e"&gt;equipa pociones de salud&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el {$ui.toggleInventoryWindow$} inventario y &lt;font color="#edc63e"&gt;equipa pociones de salud&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;pociones de salud&lt;/font&gt; y otros &lt;font color="#edc63e"&gt;consumibles&lt;/font&gt; son cruciales para sobrevivir en Aeternum. Equípalas desde tu inventario de {$ui.toggleInventoryWindow$}.\n\nPuedes encontrar pociones en Aeternum, comprarlas en la tienda de intercambio o crearlas en el pueblo o en tu campamento. Las pociones de salud, junto con las pociones de regeneración y la comida, te permiten conservar tu salud mientras exploras. Conforme subas de nivel, tendrás acceso a pociones de salud de mayor nivel.\n\nLos consumibles, incluyendo las pociones de salud, tienen un &lt;font color="#edc63e"&gt;tiempo de reutilización&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar comida</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Equipa comida&lt;/font&gt; desde el inventario.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el {$ui.toggleInventoryWindow$}inventario y &lt;font color="#edc63e"&gt;equipa comida&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Consumir comida</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa la ranura asignada para &lt;font color="#edc63e"&gt;consumir la comida equipada&lt;/font&gt; y sanarte con el tiempo. \n\n{$player.quickslot-consumable-1$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Ranura 1&lt;/font&gt; \n{$player.quickslot-consumable-2$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Ranura 2&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_gather2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Recolección básica</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambiar de arma</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.quickslot-weaponSwap$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Cambiar&lt;/font&gt; de arma</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Presiona {$player.quickslot-weapon1$} o {$player.quickslot-weapon2$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;cambiar&lt;/font&gt; de arma</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.block_depressed$} Mantén para &lt;font color="#edc63e"&gt;apuntar&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Apuntar</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cosechar esencia</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mantén {$player.block_depressed$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;convertir&lt;/font&gt; tu &lt;font color="#edc63e"&gt;salud en maná&lt;/font&gt; cuando tengas puesta una &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de vacío&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Crear un campamento</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.makeCampOn$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Construye&lt;/font&gt; un campamento.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Campamento</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Campamento</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Renace y fabrica objetos en los &lt;font color="#edc63e"&gt;campamentos&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Morir en Aeternum es parte de la vida, pero lo bueno es que puedes &lt;font color="#edc63e"&gt;renacer en tu campamento&lt;/font&gt;. Coloca tu campamento en zonas estratégicas, como cerca de batallas con jefes o en PvP de mundo abierto. Así, no tendrás que desplazarte tanto cuando inevitablemente mueras.\n\nPuedes interactuar con tu campamente para &lt;font color="#edc63e"&gt;cambiar su aspecto&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;fabricar&lt;/font&gt; objetos. Puedes fabricar consumibles y equipo básico que podrías necesitar, como pociones, en los campamentos. Para fabricación más avanzada, están las estaciones de trabajo en los asentamientos.</string>
	<string key="tutorial_equipload_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Carga de equipamiento</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Carga de equipamiento</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El &lt;font color="#edc63e"&gt;peso&lt;/font&gt; de tu armadura puede modificar tu &lt;font color="#edc63e"&gt;distancia&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;velocidad&lt;/font&gt; al esquivar.</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tu carga de equipamiento es parte importante de tu estilo de combate. Por ejemplo, una &lt;font color="#edc63e"&gt;carga de equipamiento ligera&lt;/font&gt; te permite rodar entre los enemigos para esquivar. Sin embargo, con una &lt;font color="#edc63e"&gt;carga de equipamiento pesada&lt;/font&gt;, la distancia al esquivar es más corta y lenta, pero los pasos que das son más firmes. Las tres cargas de equipamiento son: ligera, media y pesada.\n\nTu &lt;font color="#edc63e"&gt;carga de equipamiento&lt;/font&gt; se determina según el peso total de toda tu armadura, así que puedes hacer una variedad de combinaciones para obtener distintos pesos de equipamiento. Conoce más sobre cada carga al abrir el inventario y pasar el cursor sobre el peso de tu equipamiento, que se encuentra junto a tu personaje.</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Menú social</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.social_align$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Abre Interacciones sociales&lt;/font&gt; al pasar el cursor sobre un jugador.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Buscador de actividad</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa el buscador de actividad</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Encuentra jugadores para participar en &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones&lt;/font&gt; en &lt;font color="#edc63e"&gt;Actividades&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa el &lt;font color="#edc63e"&gt;buscador de actividades&lt;/font&gt; para unirte a expediciones, avances a puesto de avanzada y más.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Gana bonificaciones diarias&lt;/font&gt; por unirte a expediciones al azar, normales y mutadas mediante el buscador de actividades.\n\nPuedes acceder al buscador en la pestaña &lt;font color="#edc63e"&gt;Actividades&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_compass_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Brújula</string>
	<string key="tutorial_compass_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa tu brújula</string>
	<string key="tutorial_compass_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa la &lt;font color="#edc63e"&gt;brújula&lt;/font&gt; de la parte superior de la pantalla para ir a los &lt;font color="#edc63e"&gt;marcadores de misiones&lt;/font&gt; y más.</string>
	<string key="tutorial_compass_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa la &lt;font color="#edc63e"&gt;brújula&lt;/font&gt; de la parte superior de la pantalla para ver los marcadores de misiones, los miembros del grupo, los recursos cercanos y más sin abrir el mapa.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MARCADORES DE MISIONES&lt;/font&gt;\nLa brújula solo te mostrará las misiones que hayas fijado.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RECURSOS&lt;/font&gt;\nSube de nivel las habilidades de recolección para que aparezcan más recursos en la brújula.</string>
	<string key="tutorial_skins_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar la apariencia</string>
	<string key="tutorial_skins_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar la apariencia</string>
	<string key="tutorial_skins_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">¡Recibiste un objeto que desbloquea una &lt;font color="#edc63e"&gt;nueva apariencia&lt;/font&gt;! Para desbloquearla, usa un &lt;font color="#edc63e"&gt;token de transformación&lt;/font&gt; en cualquier &lt;font color="#edc63e"&gt;estilomante&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_skins_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambia la apariencia de tu equipo. Abre el inventario, elige la ranura que deseas cambiar y selecciona &lt;font color="#edc63e"&gt;Cambiar diseño&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;Teñir&lt;/font&gt;.\n\nPuedes desbloquear más diseños y pigmentos al comprarlos en la tienda, mediante la transformación y al desbloquearlos en eventos dentro y fuera del juego, como la pista de recompensas de temporada.</string>
	<string key="tutorial_housing1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Vivienda</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Comprar una casa</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Compra y decora una &lt;font color="#edc63e"&gt;casa&lt;/font&gt; para tener más espacio de almacenamiento, viajar rápido y ganar bonificaciones de trofeos.</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">¡Puedes tener una casa en Aeternum!\n\n• Decórala con &lt;font color="#edc63e"&gt;muebles&lt;/font&gt; \n• Coloca &lt;font color="#edc63e"&gt;trofeos&lt;/font&gt;\n• Aprovecha las &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciaciones de estilo de vida&lt;/font&gt;\n• &lt;font color="#edc63e"&gt;Teletranspórtate&lt;/font&gt; desde cualquier lugar\n• Aumenta el &lt;font color="#edc63e"&gt;almacenamiento&lt;/font&gt;\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TENER UNA CASA&lt;/font&gt;\nPuedes &lt;font color="#edc63e"&gt;comprar una casa&lt;/font&gt; en cada asentamiento del territorio cuando alcances la &lt;font color="#edc63e"&gt;posición del territorio 1&lt;/font&gt; y cumplas con los requisitos de nivel y de dinero. Para comprar una casa, acércate a ella en el asentamiento y selecciona la opción de &lt;font color="#edc63e"&gt;compra&lt;/font&gt;. Puedes tener hasta 3 casas en diferentes asentamientos. Debes pagar un &lt;font color="#edc63e"&gt;costo de mantenimiento&lt;/font&gt; periódico para mantener los beneficios de tu vivienda. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DECORAR&lt;/font&gt;\nPuedes ganar, comprar o fabricar &lt;font color="#edc63e"&gt;muebles&lt;/font&gt; para decorar tu casa. Los muebles se fabrican en el &lt;font color="#edc63e"&gt;taller&lt;/font&gt;. También los recibes como recompensa en las pistas de recompensas que hay en la isla. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TROFEOS&lt;/font&gt;\nColoca &lt;font color="#edc63e"&gt;trofeos&lt;/font&gt; en tu casa para &lt;font color="#edc63e"&gt;recibir bonificaciones pasivas&lt;/font&gt; en las habilidades de oficio y el combate. Los trofeos se pueden comprar o fabricar. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;POTENCIACIONES DE ESTILO DE VIDA&lt;/font&gt;\nAprovecha las &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciaciones de estilo de vida&lt;/font&gt;, que los propietarios de territorio pueden activar si tienen una casa en el asentamiento del territorio. En pestaña Bio de la pantalla Personaje, aparecen las potenciaciones de estilo de vida activas para los territorios en los que tienes una casa. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TELETRANSPÓRTATE DESDE CUALQUIER LUGAR&lt;/font&gt;\nSelecciona el asentamiento de tu casa en el mapa para &lt;font color="#edc63e"&gt;teletransportarte&lt;/font&gt; desde casi cualquier lugar en Aeternum. Puedes volver a teletransportarte a tu casa luego de un tiempo de reutilización, o pagar con &lt;font color="#edc63e"&gt;azoth&lt;/font&gt; para reiniciar el tiempo de reutilización. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MAYOR ALMACENAMIENTO&lt;/font&gt;\nCompra o encuentra &lt;font color="#edc63e"&gt;contenedores de almacenamiento&lt;/font&gt;. Colócalos en tu casa para acceder a tu almacenamiento y &lt;font color="#edc63e"&gt;aumentar tu capacidad total&lt;/font&gt; en ese territorio.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar mejor equipo</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el {$ui.toggleInventoryWindow$}inventario y {$ui_inventory_actions.inventoryUse$}&lt;font color="#edc63e"&gt;equipa tu nuevo equipo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre el {$ui.toggleInventoryWindow$}inventario y &lt;font color="#edc63e"&gt;equipa tu nuevo equipo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Carga</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Estás llevando demasiado peso.&lt;/font&gt;\n\nGuarda, vende o deja objetos para reducir la &lt;font color="#edc63e"&gt;carga&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bolsas</string>
	<string key="tutorial_bags_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar una bolsa</string>
	<string key="tutorial_bags_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipa &lt;font color="#edc63e"&gt;bolsas&lt;/font&gt; para aumentar tu capacidad de carga.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las bolsas de distinto nivel pueden almacenar distintas cantidades de peso por defecto. Las bolsas también pueden tener &lt;font color="#edc63e"&gt;beneficios&lt;/font&gt; que pueden aumentar más la capacidad, reducir el peso de objetos concretos y más.\n\nPara crear bolsas que carguen más peso, intenta con &lt;font color="#edc63e"&gt;modificadores de fabricación&lt;/font&gt; y materiales de mayor nivel para aumentar la puntuación del equipo y así mejorar el rendimiento total.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desarmar</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desarmar objetos</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">¡Llevas carga excesiva! Intenta &lt;font color="#edc63e"&gt;desarmar&lt;/font&gt; objetos para reducir el peso de carga.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puedes &lt;font color="#edc63e"&gt;desarmar&lt;/font&gt; muchos objetos en el inventario. Puedes hacerlo para obtener dinero, objetos nuevos o simplemente para reducir el peso de equipo actual. Puedes desarmar la mayor parte del equipo en sus componentes base, como tablones o lingotes. Mientras tanto, los objetos únicos de Expedición pueden desarmarse en materia de mazmorra. Otras excepciones incluyen el pescado, que puede desarmarse para obtener ingredientes de cocina, reactivos de alquimia y otros recursos de fabricación.\n\nPara desarmar un objeto, selecciónalo en el inventario y sigue las instrucciones en pantalla.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artefactos</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipa tu artefacto</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;artefactos&lt;/font&gt; son equipos poderosos con beneficios únicos desbloqueables.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;artefactos&lt;/font&gt; son equipos poderosos y raros que se encuentran a lo largo de Aeternum. Proporcionan beneficios únicos que pueden redefinir tu estilo de juego. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ENCUENTRA ARTEFACTOS&lt;/font&gt;\nLos artefactos son botines o recompensas raras. Se obtienen derrotando a enemigos de mundo abierto difíciles y en pistas de recompensas, expediciones, y más. ¡Con frecuencia se lanzan nuevos artefactos! \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DESBLOQUEA BENEFICIOS&lt;/font&gt;\nLos artefactos tienen beneficios únicos que pueden redefinir tu estilo de juego. Para desbloquear cada beneficio, debes completar la &lt;font color="#edc63e"&gt;misión del artefacto&lt;/font&gt;. Presta atención a en cuántas misiones estás avanzando, ya que hay un límite. \n\nCuando hayas desbloqueado cada beneficio, &lt;font color="#edc63e"&gt;mejora&lt;/font&gt; tu artefacto agregándole un sexto beneficio en un &lt;font color="#edc63e"&gt;horno de aljez&lt;/font&gt; con el modificador de fabricación que prefieras. Luego podrás cambiar el sexto beneficio.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Emoticonos</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Emoticonos</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$} para encontrar &lt;font color="#edc63e"&gt;emoticonos&lt;/font&gt; y comunicarte rápido con los demás.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.toggleEmoteWindow$} Accede a los &lt;font color="#edc63e"&gt;emoticonos&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La ventana de &lt;font color="#edc63e"&gt;emoticonos&lt;/font&gt; te permite asignar tus emoticonos favoritos y conocer más acerca de cada uno de ellos. &lt;font color="#edc63e"&gt;Ganas emoticonos&lt;/font&gt; en pistas de recompensa y eventos de temporada. También puedes comprarlos en la tienda.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Horno de aljez</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mejora equipo en un Horno de aljez.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mejora y fabrica equipo en un &lt;font color="#edc63e"&gt;horno de aljez&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;hornos de aljez&lt;/font&gt; son poderosas estaciones de fabricación avanzadas que no requieren ninguna habilidad de oficio. Se encuentran en asentamientos y puestos de avanzada en territorios de alto nivel. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MEJORA EL EQUIPO Y LOS ARTEFACTOS&lt;/font&gt;\nMejora los &lt;font color="#edc63e"&gt;artefactos&lt;/font&gt; y algunas piezas de &lt;font color="#edc63e"&gt;equipo con nombre&lt;/font&gt; en el horno de aljez. Usa una combinación de materia oscura, orbes de aljez, una matriz y un sello cromático.\n\n• La &lt;font color="#edc63e"&gt;materia oscura&lt;/font&gt; se obtiene derrotando a enemigos difíciles, en la pista de PvP y más.\n• Los &lt;font color="#edc63e"&gt;orbes de aljez&lt;/font&gt; se fabrican en el horno a partir de aljez que consigues en tus aventuras.\n• Las &lt;font color="#edc63e"&gt;matrices&lt;/font&gt; se fabrican o se compran en la tienda de intercambio.\n• Los &lt;font color="#edc63e"&gt;sellos cromáticos&lt;/font&gt; se compran al vendedor de tu facción. \n\nNota: Para que un equipo se pueda mejorar en el horno, no debe estar equipado ni asignado a un conjunto de equipo. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RÉPLICAS DE EXPEDICIÓN&lt;/font&gt;\n¿Te perdiste el equipo exacto que querías en una expedición? Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;materia de expedición&lt;/font&gt; para fabricarlo en el horno de aljez. Para obtener materia, completa expediciones y gana recompensas del pase de temporada.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Compañías</string>
	<string key="tutorial_companies_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unirse a una compañía</string>
	<string key="tutorial_companies_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Únete a una &lt;font color="#edc63e"&gt;compañía&lt;/font&gt; en tu facción con otros jugadores.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;compañías&lt;/font&gt; son grupos de otros jugadores a los que puedes unirte para luchar por territorios, socializar y organizar actividades de compañía. Debes no tener facción o pertenecer a la misma de la compañía para unirte. Usa el &lt;font color="#edc63e"&gt;chat de reclutamiento de facción&lt;/font&gt; para encontrar una compañía a la cual unirte.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Activación de la marca de PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Activar PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.fishing_activate$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; y presiona {$player.block$} &lt;font color="#edc63e"&gt;para marcarte para PvP&lt;/font&gt; en un santuario.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.togglePvpFlag$} &lt;font color="#edc63e"&gt;para marcarte para PvP&lt;/font&gt; en un santuario</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Activar la marca de PvP (jugador contra jugador) te permite &lt;font color="#edc63e"&gt;luchar contra jugadores&lt;/font&gt; de otras facciones en el mundo abierto. También puedes luchar por &lt;font color="#edc63e"&gt;territorio&lt;/font&gt; al participar en &lt;font color="#edc63e"&gt;carreras de influencia&lt;/font&gt;: una actividad PvP de mundo abierto diaria.</string>
	<string key="tutorial_ftue_jump_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Saltar&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_openinventory_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abrir inventario</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Correr automáticamente</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.autorun$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Correr automáticamente&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_move_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Moverse</string>
	<string key="tutorial_ftue_attack_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Atacar</string>
	<string key="tutorial_ftue_applyskills_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aplicar puntos de dominio de armas</string>
	<string key="tutorial_ftue_apply_attributes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aplicar atributos</string>
	<string key="tutorial_ftue_climbmantle_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saltar/Trepar</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Robar</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Robar</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nadar</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nadar</string>
	<string key="tutorial_ftue_swimdash_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Galopar</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unirse a una expedición</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa el &lt;font color="#edc63e"&gt;buscador de actividad&lt;/font&gt; para encontrar un grupo para una expedición de 5 jugadores.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones&lt;/font&gt; son &lt;font color="#edc63e"&gt;aventuras cooperativas&lt;/font&gt; para 5 jugadores que incluyen combate, acertijos y desafiantes batallas contra jefes. Los jugadores deben trabajar en equipo para superar los desafíos en las expediciones.\n\nLas expediciones van de nivel 25 a 65, pero los jugadores de nivel más alto pueden unirse a expediciones de nivel menor.\n\nLos jugadores pueden unirse a las expediciones en la &lt;font color="#edc63e"&gt;pestaña de actividades&lt;/font&gt;, en el &lt;font color="#edc63e"&gt;portal de entrada&lt;/font&gt; al mundo o &lt;font color="#edc63e"&gt;seleccionando la expedición en el mapa&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seleccionar roles</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Seleccionar roles</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials"> En las actividades grupales, puedes &lt;font color="#edc63e"&gt;sanar&lt;/font&gt;, ser el &lt;font color="#edc63e"&gt;tanque&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;infligir daño&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muchas actividades, como las expediciones, dependen de una &lt;font color="#edc63e"&gt;coordinación grupal&lt;/font&gt; efectiva. Para las expediciones, debes poner atención en los roles de los jugadores.\n\nEl grupo óptimo tiene una variedad de roles, como un &lt;font color="#edc63e"&gt;sanador&lt;/font&gt;, un &lt;font color="#edc63e"&gt;tanque&lt;/font&gt; y 3 &lt;font color="#edc63e"&gt;jugadores de daño&lt;/font&gt; (que a menudo se conocen como DPS o daño por segundo). Esta composición maximiza el trabajo en equipo.\n\nLa herramienta de emparejamiento del &lt;font color="#edc63e"&gt;buscador de actividad&lt;/font&gt; te permitirá elegir un rol y encontrar un grupo con la composición adecuada automáticamente.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones mutadas</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones mutadas</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Completa &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones mutadas&lt;/font&gt; y gana poderosas recompensas.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ciertas expediciones &lt;font color="#edc63e"&gt;mutan&lt;/font&gt; cada semana.\n\nUna expedición mutada tiene &lt;font color="#edc63e"&gt;mutaciones&lt;/font&gt;: los enemigos son más poderosos, y tú y tu grupo deberán ajustar su equipo y su estilo de juego para triunfar en la expedición a cambio de mejores recompensas.\n\nPor ejemplo, si una expedición tiene la &lt;font color="#edc63e"&gt;mutación fuego infernal&lt;/font&gt;, los enemigos infligen más daño de fuego. Sin embargo, probablemente recibas equipo con beneficios que defienden contra el juego o causan más daño de fuego.\n\nCada expedición mutada tiene &lt;font color="#edc63e"&gt;niveles de dificultad&lt;/font&gt; con desafíos cada vez más exigentes y recompensas cada vez mejores. Para desbloquear niveles, completa el anterior.\n\nLas expediciones mutadas semanales se encuentran en el &lt;font color="#edc63e"&gt;buscador de actividades&lt;/font&gt; o abriendo el &lt;font color="#edc63e"&gt;mapa&lt;/font&gt; y encontrando las entradas con mutaciones indicadas. &lt;font color="#edc63e"&gt;Selecciona la expedición mutada para ver las mutaciones activas.&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bloquear objetivo</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bloquear objetivo</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} Apunta y presiona para &lt;font color="#edc63e"&gt;fijar&lt;/font&gt; a un enemigo.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} Usa para &lt;font color="#edc63e"&gt;bloquear como objetivo&lt;/font&gt; al enemigo más cercano a tu retícula. Tu cámara se enfocará en el objetivo indicado.\n\nCambia entre los objetivos cercanos con {$combat.camera_lock_next_target_ccw$}. La función Bloquear objetivo se interrumpirá si pierdes al objetivo de vista, si sales del alcance o si el objetivo muere.\n\nPuedes cancelarla al presionar {$combat.camera_lock_toggle$} de nuevo.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Potenciaciones de fuerte</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Captura el fuerte para obtener potenciaciones</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Captura &lt;font color="#edc63e"&gt;fuertes&lt;/font&gt; mientras tengas la marca de PvP para ganar potenciaciones de facción.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;fuertes&lt;/font&gt; son &lt;font color="#edc63e"&gt;puntos estratégicos PvP&lt;/font&gt; en cada territorio que recompensan a la facción que los posee con una &lt;font color="#edc63e"&gt;bonificación&lt;/font&gt;. Puedes ver qué bonificación otorga cada fuerte al pasar el cursor sobre su ícono de mapa.\n\nAdemás de las carreras de influencia, los fuertes se &lt;font color="#edc63e"&gt;bloquean por una hora&lt;/font&gt; tras ser capturados. Durante las carreras de influencia, no se bloquearán al ser capturados.</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupos de incursión</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupos de incursión</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Convierte al grupo en una &lt;font color="#edc63e"&gt;incursión&lt;/font&gt; al abrir el menú social, dirigirte a Grupo y seleccionar Convertir en incursión.</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;grupos de incursión&lt;/font&gt; se componen de cuatro grupos de cinco jugadores, para un total de &lt;font color="#edc63e"&gt;veinte jugadores&lt;/font&gt;. Únete a grupos de incursión o créalos en actividades de mundo abierto como "carreras de cofres élite" o "carreras de influencia", o únete a pruebas como el "gusano de arena".\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Para crear una incursión,&lt;/font&gt; primero crea un grupo y luego ve a la pestaña Grupo en el menú social. Selecciona "Convertir en incursión" en la parte inferior de la ventana.\n\nLos líderes de incursión tienen acceso a los &lt;font color="#edc63e"&gt;avisos gritados&lt;/font&gt;, que notifican a toda la incursión.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupos</string>
	<string key="tutorial_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Agruparse con otros jugadores</string>
	<string key="tutorial_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puedes formar un grupo con otros jugadores mediante su &lt;font color="#edc63e"&gt;perfil social&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Forma grupos&lt;/font&gt; con otros jugadores para explorar Aeternum. Agruparse permite marcar ubicaciones para tus compañeros y la habilidad de encontrarse en el mapa. Puedes formar grupo con un jugador si abres su &lt;font color="#edc63e"&gt;perfil social&lt;/font&gt; tras pasar el cursor sobre él o al encontrarlo en el menú social y luego seleccionar "&lt;font color="#edc63e"&gt;Invitar al grupo&lt;/font&gt;".</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Avisos</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Avisos</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.target_tag$} Coloca un &lt;font color="#edc63e"&gt;aviso&lt;/font&gt; en una ubicación.\n\nMantén {$ui.target_tag_selection$} para seleccionar el tipo de aviso.</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Colocar &lt;font color="#edc63e"&gt;avisos&lt;/font&gt; te permite marcar ubicaciones y enemigos del mundo para &lt;font color="#edc63e"&gt;notificar a los miembros de tu grupo&lt;/font&gt; o explorar con mejor organización.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Toca &lt;/font&gt;{$ui.target_tag$} para colocar un marcador bajo la retícula. &lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$ui.target_tag_selection$} para elegir otro marcador.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Administración de incursiones</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Administrar incursiones</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los líderes pueden administrar su incursión con {$ui.toggleRaidWindow$}.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los líderes pueden &lt;font color="#edc63e"&gt;administrar su incursión&lt;/font&gt; con {$ui.toggleRaidWindow$}. Cambia la composición del grupo y asciende a otros jugadores a un rol de liderazgo.\n\nLos líderes de incursión también pueden colocar &lt;font color="#edc63e"&gt;avisos gritados&lt;/font&gt;. Los avisos gritados serán visibles para toda la incursión. Abre el menú de avisos y sigue las instrucciones.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Galopar</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Correr sobre montura</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$player.mount_dash$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;galopar&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Al &lt;font color="#edc63e"&gt;correr&lt;/font&gt; (manteniendo {$player.mount_dash$}), aparecerá una barra de resistencia y tu montura responderá con una ráfaga de aceleración. Una vez que la barra de resistencia se consuma por completo o que dejes de correr, la barra se volverá a cargar.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizar</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puedes &lt;font color="#edc63e"&gt;personalizar&lt;/font&gt; tu &lt;font color="#edc63e"&gt;montura&lt;/font&gt; en el &lt;font color="#edc63e"&gt;inventario de montura&lt;/font&gt;.\n\nAlgunos objetos proporcionan &lt;font color="#edc63e"&gt;bonificaciones&lt;/font&gt; a tu montura.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">En el &lt;font color="#edc63e"&gt;inventario de montura&lt;/font&gt;, puedes equipar &lt;font color="#edc63e"&gt;objetos de potenciación de montura&lt;/font&gt; en las ranuras de complemento de correa y herradura. Estos proporcionan una variedad potenciaciones a tu montura. También hay dos ranuras de accesorios, en las que puedes equipar &lt;font color="#edc63e"&gt;objetos de accesorio de montura&lt;/font&gt;. Son objetos decorativos que se muestran en la parte trasera de tu montura.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Duelos</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Duelos</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Para &lt;font color="#edc63e"&gt;batirte a duelo&lt;/font&gt; con un jugador que esté cerca, abre su perfil social y selecciona &lt;font color="#edc63e"&gt;Invitar a duelo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;duelos&lt;/font&gt; son peleas de mundo abierto entre jugadores o grupos. Para batirte a duelo, abre el &lt;font color="#edc63e"&gt;perfil social&lt;/font&gt; de un jugador cercano y selecciona "&lt;font color="#edc63e"&gt;Invitar a duelo&lt;/font&gt;". Los duelos son una excelente manera de practicar el combate contra distintos estilos.\n\nCuando comience un duelo, empezará un conteo y se determinará al ganador cuando un jugador quede derribado. Los jugadores recuperarán energía en automático al terminar un duelo, así que pueden combatir una y otra vez.</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Propiedad del territorio</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Territorio propio</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lucha por la &lt;font color="#edc63e"&gt;propiedad del territorio&lt;/font&gt; dentro tu compañía.</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;compañías&lt;/font&gt; pueden poseer y administrar territorios en Aeternum. Cuando una compañía se adueña de un territorio, se &lt;font color="#edc63e"&gt;hace acreedora a una parte de las tarifas&lt;/font&gt; pagadas por otros jugadores en Aeternum a cambio de administrar el territorio. Las compañías luchan por territorios al participar en &lt;font color="#edc63e"&gt;carreras de influencia&lt;/font&gt; y en la &lt;font color="#edc63e"&gt;guerra&lt;/font&gt;.\n\nObtén la suficiente influencia en una &lt;font color="#edc63e"&gt;carrera de influencia&lt;/font&gt; completando misiones PvP para tener una oportunidad de declarar la guerra si tu facción gana. Puedes declarar la guerra en el mapa. Las carreras de influencia están programadas diario en varios territorios. Cuando se haya declarado una &lt;font color="#edc63e"&gt;guerra&lt;/font&gt;, se programará el día siguiente según el periodo de asedio de la compañía defensora.\n\nCuando tu compañía gana una guerra, tendrás el control del territorio. Gestiona el territorio y comienza &lt;font color="#edc63e"&gt;proyectos del pueblo&lt;/font&gt; que otorguen potenciaciones de estilo de vida y mejoren el asentamiento y el fuerte.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Guerras e invasiones</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conflictos de territorio</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Regístrate en &lt;font color="#edc63e"&gt;guerras&lt;/font&gt; e &lt;font color="#edc63e"&gt;invasiones&lt;/font&gt;, que son batallas a gran escala por los territorios.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;guerras&lt;/font&gt; e &lt;font color="#edc63e"&gt;invasiones&lt;/font&gt; son eventos territoriales a los que puedes inscribirte en el tablero de guerra de cada territorio en el pueblo o desde el mapa. Encuentra la programación en la pestaña de conflictos dentro del mapa. \n\nLas &lt;font color="#edc63e"&gt;invasiones&lt;/font&gt; son batallas a gran escala contra los corrompidos.\n\nLas &lt;font color="#edc63e"&gt;guerras&lt;/font&gt; son eventos PvP a gran escala en donde la compañía atacante lucha por el control del territorio contra la compañía defensora.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pista de recompensas de PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtener recompensas PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Triunfa en PvP para ganar recompensas en la &lt;font color="#edc63e"&gt;pista de recompensas de PvP&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén &lt;font color="#edc63e"&gt;EXP de PvP&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;sal de azoth&lt;/font&gt; durante actividades PvP como "Avance a puesto de avanzada", guerra y carreras de influencia. Conforme obtengas EXP de PvP, subirás de rango en la pista de recompensas PvP y desbloquearás recompensas que puedes comprar con sal de azoth. Obtén información sobre la pista de recompensas de PvP al abrir el &lt;font color="#edc63e"&gt;menú de personaje&lt;/font&gt; y luego dirigirte a PvP.</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beneficios</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los &lt;font color="#edc63e"&gt;beneficios de objeto&lt;/font&gt; modifican el poder de tu equipo.</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beneficios</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los objetos pueden tener &lt;font color="#edc63e"&gt;beneficios&lt;/font&gt; que &lt;font color="#edc63e"&gt;modifiquen su poder&lt;/font&gt;. Los beneficios incluyen:\n\n• Atributos adicionales\n• Ranura para gemas\n• Modificadores de ataque\n• Modificadores de poder\n• Modificadores de habilidad de oficio\n• ¡Y más! \n\nLos beneficios aparecen en la descripción emergente de los objetos. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RAREZA DE OBJETOS&lt;/font&gt;\nLa rareza de un objeto muestra cuántos beneficios tiene. En el equipo de combate de rareza poco común o superior, 1 beneficio siempre aumenta los atributos, mientras que el resto puede ser diversos tipos de beneficio.\n\n• &lt;font color="#b9b9b9"&gt;Común&lt;/font&gt;: ningún beneficio\n• &lt;font color="#07bf2e"&gt;Poco común&lt;/font&gt;: 1-2 beneficios\n• &lt;font color="#278dda"&gt;Raro&lt;/font&gt;: 3 beneficios\n• &lt;font color="#ff16f7"&gt;Épico&lt;/font&gt;: 4 beneficios\n• &lt;font color="#edc63e"&gt;Legendario&lt;/font&gt;: 5 beneficios</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rareza y beneficios de objetos.</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La rareza de un objeto es una manera rápida de saber cuántos beneficios tiene el objeto. \n\n• Los objetos &lt;font color="#b9b9b9"&gt;comunes&lt;/font&gt; no tienen beneficios. \n • Los objetos &lt;font color="#07bf2e"&gt;poco comunes&lt;/font&gt; tienen de 1 a 2 beneficios: 1 que aumenta los atributos y posiblemente un segundo que puede ser una ranura de gema o uno que modifique el poder o una funcionalidad. \n • Los objetos &lt;font color="#278dda"&gt;raros&lt;/font&gt; tienen 3 beneficios: 1 que aumenta los atributos y 2 que pueden ser ranuras de gemas o beneficios que modifiquen poder o funcionalidad. \n • Los objetos &lt;font color="#ff16f7"&gt;épicos&lt;/font&gt; tienen 4 beneficios: 1 que aumenta los atributos y 3 que pueden ser ranuras de gemas o beneficios que modifiquen poder o funcionalidad. \n • Los objetos &lt;font color="#edc63e"&gt;legendarios&lt;/font&gt; tienen 5 beneficios: 1 que aumenta los atributos, una ranura de gemas y 3 beneficios que modifican poder o funcionalidad.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Beneficios de gemas en ranuras</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ranura para gemas en el equipo</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Inserta gemas talladas&lt;/font&gt; en tu equipo para modificar su poder.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cualquier pieza de equipo, armadura o arma con un beneficio de &lt;font color="#edc63e"&gt;ranura para gemas&lt;/font&gt; puede recibir una gema tallada de calidad &lt;font color="#edc63e"&gt;imperfecta&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;estándar&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;brillante&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;impecable&lt;/font&gt;. Las gemas en bruto pueden &lt;font color="#edc63e"&gt;fusionarse&lt;/font&gt; para llevarlas a un mayor nivel. Las gemas sin tallar pueden refinarse en una &lt;font color="#edc63e"&gt;estación de equipamiento&lt;/font&gt;. \n\nPara insertar una gema, selecciona el equipo en el que deseas hacerlo y elige la opción &lt;font color="#edc63e"&gt;"adjuntar gema"&lt;/font&gt;. Puedes &lt;font color="#edc63e"&gt;reemplazar la gema&lt;/font&gt; de una ranura para gemas al insertarle una gema nueva al objeto. Sin embargo, se &lt;font color="#edc63e"&gt;destruirá&lt;/font&gt; la gema anterior. En algunas piezas de equipo, como ciertos abalorios, no es posible reemplazar las gemas. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Las gemas tienen dos beneficios condicionales&lt;/font&gt;: Uno aplica al insertarlas en un arma, el otro aplica al insertarlas en armadura o abalorios. Puedes revisar la descripción de un objeto con una gema tallada para conocer los detalles de sus opciones de beneficios. \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Nota&lt;/font&gt;: no se puede insertar en un objeto gemas que otorguen la misma bonificación que un beneficio existente. Por ejemplo, no puedes agregar un rubí que otorga daño de fuego a un bastón ígneo. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Los beneficios de gemas en armadura siempre están activos, mientras que los de armas solo están activos con el arma en uso.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Resúmenes de beneficios</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_dialogue_body" comment="Deleted page from journal until lead approval. Check with Rachel Barnum before translating further." rel_version="Feature_Player_Tutorials">\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; No puedes insertar una gema elemental en un arma del mismo tipo. Por ejemplo, no puedes insertar un rubí en un bastón ígneo. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmberCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ámbar: Daño de naturaleza adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmethystCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ametista: Daño de vacío adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AquamarineCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Aguamarina Daño de hielo adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/RubyCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Rubí: Daño de fuego adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/SapphireCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Zafiro: Daño arcano adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/TopazCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Topacio: Daño de rayo adicional (arma) o absorción de daño (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/CarnelianCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Cornalina: Mayor generación de amenaza (arma) o menor generación de amenaza (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/JasperCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt;Jaspe: Daño adicional tras bloquear o recibir un impacto (arma) o absorción de daño de golpe (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OpalCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ópalo: Daño adicional cuando la resistencia no está llena (arma) o absorción de daño elemental (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OnyxCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ónix: Daño adicional a objetivos sanos (arma) o absorción de daño físico (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/DiamondCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Diamante: Daño adicional y curación con salud completa (arma) o absorción de daño físico/elemental (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/EmeraldCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Esmeralda: Daño adicional y curación contra enemigos debilitados (arma) o absorción de daño de empuje (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MalachiteCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Malaquita: Daño adicional contra enemigos bajo control de multitudes (arma) o absorción de daño físico/elemental (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MoonstoneCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Piedra de luna: Daño adicional cuando las habilidades están en tiempo de reutilización (arma) o absorción de daño de corte (armadura). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PearlCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Perla: Más probabilidad de obtener objetos raros de cofres y monstruos (tanto armas como armaduras).
	</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gemas de cristal rúnico</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mejorar gemas con cristal rúnico</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;gemas de cristal rúnico&lt;/font&gt; aumentan aun más el poder de las gemas talladas.</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;gemas de cristal rúnico&lt;/font&gt; son gemas talladas potenciadas que tienen un &lt;font color="#edc63e"&gt;beneficio adicional&lt;/font&gt;, como daño de ataque a distancia extra o recuperación de salud. Pueden insertarse en las ranuras para gemas del equipo. Las gemas de cristal rúnico se compran en la tienda de intercambio o se fabrican. \n\nLos &lt;font color="#edc63e"&gt;recipientes de cristal rúnico&lt;/font&gt; se combinan con gemas talladas comunes para crear una &lt;font color="#edc63e"&gt;gema de cristal rúnico&lt;/font&gt;. Puedes fabricar recipientes de cristal rúnico con recursos que se encuentran en Arenas de Azufre, en la &lt;font color="#edc63e"&gt;estación de cristal rúnico&lt;/font&gt; de Nueva Córcega. Luego, combina un recipiente de cristal rúnico con una gema tallada en una mesa de cantería.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efectos de estado en combate</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otorga o recibe &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciaciones&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;despotenciaciones&lt;/font&gt; en combate.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efectos de estado</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los efectos de estado son &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciaciones&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;despotenciaciones&lt;/font&gt; que pueden aplicarse a ti o tus oponentes. \n\nLos efectos de estado están visibles sobre tu propia barra de salud y en los nombres de los enemigos. Las &lt;font color="#edc63e"&gt;potenciaciones&lt;/font&gt;, que son efectos de estado positivos, tienen un fondo negro. Las &lt;font color="#edc63e"&gt;despotenciaciones&lt;/font&gt;, que son negativas, tienen un fondo rojo.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CATEGORÍAS DE EFECTOS DE ESTADO&lt;/font&gt;\nLos efectos de estado tienen categorías y tipos asociados que puedes encontrar en las descripciones emergentes de beneficios de objetos y dominio de armas.\n\nLas dos principales categorías de efectos de estado son potenciaciones (efectos positivos) y despotenciaciones (efectos negativos). Las despotenciaciones se dividen en 3 subcategorías distintas: \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Daño prolongado&lt;/font&gt;: efectos que infligen instancias periódicas de daño a lo largo de la duración del efecto. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Debilitación&lt;/font&gt;: efectos que modifican el poder del objetivo. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Control de multitudes&lt;/font&gt;: efectos que alteran el movimiento, la velocidad o la posición del objetivo.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Categorías de efectos de estado</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los efectos de estado tienen categorías y tipos asociados que puedes encontrar en las descripciones emergentes de beneficios de objetos y dominio de armas.\n\nLas dos principales categorías de efectos de estado son potenciaciones (efectos positivos) y despotenciaciones (efectos negativos). Las despotenciaciones se dividen en 3 subcategorías distintas: \n • Daño prolongado: efectos que infligen instancias periódicas de daño a lo largo de la duración del efecto. \n • Debilitación: efectos que modifican el poder del objetivo. \n • Control de multitudes: efectos que alteran el movimiento, la velocidad o la posición del objetivo.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tipos de efectos de estado</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;POTENCIACIONES&lt;/font&gt;\nLas potenciaciones son efectos positivos que aumentan el poder de los personajes. Se representan con un fondo negro. \n\nCategorías de efectos de estado de potenciaciones comunes: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_EmpowerT1.png" scale="2.5" yOffset="4.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Fortalecimiento&lt;/font&gt;: aumenta el daño base infligido del jugador por una cantidad porcentual. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_FortifyT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Fortificación&lt;/font&gt;: aumenta la armadura del jugador por una cantidad porcentual. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Haste.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Celeridad&lt;/font&gt;: aumenta la velocidad de movimiento del jugador. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_HealthRecConT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Ungido&lt;/font&gt;: aumenta la cantidad de salud que el jugador recibe de sanaciones. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_berserk.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Ininterrumpible&lt;/font&gt;: impide que el jugador sea afectado por tambaleos y derribos.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DESPOTENCIACIONES&lt;/font&gt;\nLas despotenciaciones son efectos negativos que limitan o disminuyen el poder de los personajes. Se representan con un fondo rojo. \n\nCategorías de efectos de estado de despotenciaciones comunes: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Debilidad&lt;/font&gt;: efecto que reduce el daño infligido por una cantidad porcentual. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Desgarro&lt;/font&gt;: efecto que reduce la armadura por una cantidad porcentual. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Enfermedad&lt;/font&gt;: efecto que reduce la cantidad de sanación recibida. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Lentitud&lt;/font&gt;: efecto de control de multitudes que reduce la velocidad de movimiento. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Inmovilidad&lt;/font&gt;: efecto de control de multitudes que detiene el movimiento de inmediato. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Aturdimiento&lt;/font&gt;: efecto de control de multitudes que detiene el movimiento de inmediato y que impide que el objetivo realice acciones en la duración del efecto o hasta recibir un impacto.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efectos de estado de despotenciaciones</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las despotenciaciones son efectos negativos que limitan o reducen el poder de los personajes. Se representan con un fondo rojo. \n\nCategorías de efectos de estado de despotenciaciones comunes: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Debilidad: efecto que reduce el daño infligido por una cantidad porcentual. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Desgarro: efecto que reduce la armadura por una cantidad porcentual. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Enfermedad: efecto que reduce la cantidad de sanación recibida. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Lentitud: efecto de control de multitudes que reduce la velocidad de movimiento. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Inmovilidad: efecto de control de multitudes que detiene el movimiento de inmediato. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Aturdimiento: efecto de control de multitudes que detiene el movimiento de inmediato y que impide que el objetivo realice acciones en la duración del efecto o hasta recibir un impacto.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Coraje</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El &lt;font color="#edc63e"&gt;coraje&lt;/font&gt; evita las interrupciones durante el combate.\n\nCuando un oponente &lt;font color="#edc63e"&gt;tiene un brillo blanco&lt;/font&gt;, eso significa que posee coraje.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Coraje</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Si tú o el enemigo &lt;font color="#edc63e"&gt;tienen un brillo blanco&lt;/font&gt; durante un ataque, el ataque tiene &lt;font color="#edc63e"&gt;coraje&lt;/font&gt; y no puede interrumpirse. El coraje permite que el ataque termine por completo, incluso si se recibe un impacto que haría tambalear o que derribaría al objetivo. \n\nLa única excepción es cuando el atacante queda aturdido. &lt;font color="#edc63e"&gt;Aturdimiento&lt;/font&gt; detiene todas las acciones del personaje al instante, incluso si tiene coraje.\n\nSi te enfrentas a ataques con coraje, equipa un arma con aturdimientos. Y, en paralelo, si quieres aprovechar el coraje, ten cuidado de los ataques que aplican aturdimiento</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puntuación del equipo</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aumenta la puntuación de tu equipo</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa la &lt;font color="#edc63e"&gt;puntuación del equipo&lt;/font&gt; para determinar si un objeto es mejor que otro semejante.</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La puntuación del equipo es lo que determina el poder de tus armas y armadura: Entre mayor sea, más potente es el equipo. Afecta la &lt;font color="#edc63e"&gt;calificación de la armadura&lt;/font&gt;, el &lt;font color="#edc63e"&gt;tipo de daño&lt;/font&gt;, la cantidad de &lt;font color="#edc63e"&gt;beneficios&lt;/font&gt; y los &lt;font color="#edc63e"&gt;efectos de beneficios&lt;/font&gt; manera directa. \n\nConforme obtengas niveles, puedes utilizar equipo con una puntuación del equipo más alta, lo que incrementará la puntuación general (que se muestra en la parte superior derecha de la pantalla de equipo). Algunos modos de juego, como &lt;font color="#edc63e"&gt;Expediciones&lt;/font&gt;, están sujetos bajo requisitos mínimos de puntuación del equipo, ¡así que debes aumentar la puntuación para poder participar en los grandes desafíos! \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt;La puntuación del equipo puede estar restringida por expansiones, lo que aumenta la puntuación del equipo máxima solo para los jugadores participantes</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fabricación I - Refinamiento</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Refina recursos</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;recursos refinados&lt;/font&gt; en la fabricación.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">En Aeternum, la fabricación es un medio para sobrevivir. Recolecta recursos en la isla con herramientas, refínalos y úsalos para fabricar equipo y más en estaciones de fabricación. Progresa en las habilidades de oficio de recolección, refinamiento y fabricación para desbloquear más elementos recolectables y recetas.\n\nCuando hayas recolectado recursos en la isla, refínalos con las diversas &lt;font color="#edc63e"&gt;estaciones de refinamiento&lt;/font&gt; que hay en los asentamientos:\n\n• &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/woodshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Los &lt;font color="#edc63e"&gt;talleres de carpintería&lt;/font&gt; refinan madera para crear maderos.\n• &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/smelter.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Las &lt;font color="#edc63e"&gt;fundiciones&lt;/font&gt; refinan oro para crear lingotes.\n• &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/loom.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Los &lt;font color="#edc63e"&gt;telares&lt;/font&gt; refinan fibra para crear tela.\n• &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tanning.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Las &lt;font color="#edc63e"&gt;curtiembres&lt;/font&gt; refinan pieles para crear cuero.\n• &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/mason.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Las &lt;font color="#edc63e"&gt;mesas de cantería&lt;/font&gt; refinan piedra para crear bloques. \n\nPara refinar recursos de mayor nivel, además del recurso en bruto, necesitas materiales de refinamiento. Los recursos más raros a veces tienen un límite de veces que se pueden refinar en un día.\n\nMuchos recursos no necesitan refinarse para usarse en la fabricación. Por ejemplo, los ingredientes de cocina y los reactivos de alquimia.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fabricación II - Básica</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fabricación básica</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Fabrica&lt;/font&gt; equipo y más en las &lt;font color="#edc63e"&gt;estaciones de fabricación&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa las estaciones de fabricación en los asentamientos para crear equipo, consumibles y más. Para las recetas, se necesitan los ingredientes y el nivel de habilidad de oficio correctos.\n\nAlgunos objetos que se pueden crear son:\n\n• Armadura ligera a media, bolsas y abalorios en la &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tailor.png" scale="1.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;estación de equipamiento&lt;/font&gt;.\n• Armadura pesada y armas de ataque cuerpo a cuerpo en la &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/forge.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;forja&lt;/font&gt;.\n• Armas de ataque a distancia, muebles e instrumentos en el &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/workshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;taller&lt;/font&gt;.\n• Armas mágicas, pociones, tinturas y más en el &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/arcanist.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;depósito arcano&lt;/font&gt;.\n• Comida y pigmentos en la &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/kitchen.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;cocina&lt;/font&gt;. \n\nExplora las estaciones para descubrir qué recetas puedes fabricar en cada una.\n\nConsejo: a veces encontrarás &lt;font color="#edc63e"&gt;patrones&lt;/font&gt; de un solo uso en Aeternum, en eventos de temporada y como recompensa. Te permiten fabricar equipo especializado. También puedes descubrir &lt;font color="#edc63e"&gt;recetas de comida&lt;/font&gt; para desbloquear más opciones en la cocina.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fabricación III - Avanzada</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fabricación de equipo avanzado</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Maximiza&lt;/font&gt; la calidad del &lt;font color="#edc63e"&gt;equipo fabricado&lt;/font&gt; con trofeos y más.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FABRICACIÓN CON PUNTUACIÓN DEL EQUIPO MÁXIMA&lt;/font&gt;\nCuando fabriques equipo como armaduras o armas, la &lt;font color="#edc63e"&gt;puntuación del equipo&lt;/font&gt; creado aparecerá en la pantalla de fabricación. La puntuación del equipo se basa en los recursos usados y otros factores. Para &lt;font color="#edc63e"&gt;lograr la máxima puntuación del equipo en la fabricación&lt;/font&gt;, necesitarás:\n\n• Recursos del nivel más alto\n• Habilidad de oficio al máximo\n• Armadura de habilidad de oficio\n• Pendiente de habilidad de oficio\n• Tres trofeos importantes de habilidad de oficio\n • Comida de habilidad de oficio\n • Potenciación de estilo de vida de habilidad de oficio O que tu facción posea el fuerte Mourningdale\n\nLas&lt;font color="#edc63e"&gt;potenciaciones de estilo de vida&lt;/font&gt; son potenciaciones basadas en el territorio. Aumentan la eficacia de fabricación de los personajes que tengan una casa en ese territorio. Cada potenciación de estilo de vida afecta a una habilidad de oficio en concreto. Las activa la compañía que posee cada territorio y permanecen activas por un tiempo limitado. Para ver qué potenciaciones de estilo de vida tienes, ve a la a tu pantalla de personaje y selecciona los territorios en los que tienes casas. \n\nLos fuertes pueden ser capturados por las facciones. La facción que los posea recibe potenciaciones mientras mantenga la propiedad. El &lt;font color="#edc63e"&gt;fuerte Mourningdale&lt;/font&gt; proporciona una potenciación que reemplaza las potenciaciones de estilo de vida al fabricar armas y armaduras con máxima puntuación del equipo. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FABRICACIÓN DE ESCARABAJOS&lt;/font&gt;\nLos escarabajos son un valioso recurso que se encuentra en Arenas de Azufre y permite fabricar equipo personalizado poderoso.\n\n• &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GoldenScarab.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Los &lt;font color="#edc63e"&gt;escarabajos dorados&lt;/font&gt; te permiten especificar 2 atributos del equipo fabricado.\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PrismaticScarab.png" scale="3" yOffset="9.0"&gt;&lt;/img&gt; Los &lt;font color="#edc63e"&gt;escarabajos prismáticos&lt;/font&gt; te permiten especificar todos los atributos del equipo fabricado. Se fabrican a partir de los escarabajos de oro. \n\nPara fabricar un equipo específico, como un peto, debes haber recolectado suficientes &lt;font color="#edc63e"&gt;fragmentos atemporales&lt;/font&gt; del mismo tipo. \n\nPara fabricar un equipo con escarabajos prismáticos, también debes tener un &lt;font color="#edc63e"&gt;inductor de azoth&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conjuntos de equipo: almacenamiento</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usar el almacenamiento de conjuntos de equipo</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;casetas de almacenamiento&lt;/font&gt; te permiten acceder a los objetos almacenados en cualquier &lt;font color="#edc63e"&gt;asentamiento&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Usa el menú desplegable&lt;/font&gt; para cambiar el asentamiento donde guardas o retiras objetos.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tal vez tienes varios conjuntos de equipo acumulándose en tu almacenamiento, ya sea para cubrir varias posibilidades de combate, por sus aspectos, o por las actividades de fabricación y refinamiento. ¡Utiliza el almacenamiento de conjuntos de equipo para organizar e intercambiar el equipo!\n\nPara acceder al &lt;font color="#edc63e"&gt;almacenamiento de conjuntos de equipo&lt;/font&gt;, presiona el botón de "Conjunto de equipo" &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/ProgressionMilestones/gearSet.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; debajo de tu barra de salud.\n\nPuedes comprar ranuras de conjuntos de equipo adicionales en la tienda.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Conjuntos de equipo: cambio</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambia entre conjuntos de equipo con facilidad</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Mantén&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$} y presiona {$player.ability2$} para acceder a tus &lt;font color="#edc63e"&gt;conjuntos de equipo&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.toggleEquipmentSetWindow$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Ve&lt;/font&gt; los conjuntos de equipo.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Puedes acceder a conjuntos de equipo almacenados fuera de tu inventario al usar la &lt;font color="#edc63e"&gt;rueda de actividades&lt;/font&gt; (control) o la &lt;font color="#edc63e"&gt;ventana de conjuntos de equipo&lt;/font&gt; (mouse y teclado) para elegir un conjunto deseado.\n\nCada conjunto tiene su propia tecla asignada, así que para ver o cambiar las asignaciones, visita tu &lt;font color="#edc63e"&gt;configuración de entrada&lt;/font&gt; y busca la sección 'conjuntos de equipo'.</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tableros de proyectos de pueblo</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tableros de proyectos de pueblo</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Completa &lt;font color="#edc63e"&gt;proyectos de pueblo&lt;/font&gt; para mejorar los asentamientos y ganar recompensas.</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/WorldMap/worldmap_townProjectBoard.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt;Los tableros de proyectos del pueblo siempre se ubican afuera del &lt;font color="#edc63e"&gt;ayuntamiento&lt;/font&gt; del asentamiento y contienen misiones que contribuyen a un &lt;font color="#edc63e"&gt;proyecto de pueblo&lt;/font&gt; activo. Cuando se haga la contribución suficiente, el proyecto tiene éxito y potencia al territorio. \n\nLos proyectos pueden resultar en: \n • Mejoras para las estaciones de fabricación y refinamiento del asentamiento \n • Mejoras de las defensas del fuerte local \n • Potenciaciones temporales de combate, fabricación o recolección \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Las potenciaciones de estilo de vida son elegidas por la &lt;font color="#edc63e"&gt;compañía dominante&lt;/font&gt; del territorio. Consigue una casa para aprovechar las potenciaciones activas. \n\nLas misiones del proyecto pueden variar de combate a exploración o hasta fabricación Se actualizan cada 30 minutos, así que habrá muchas oportunidades para que participes. En tu recompensa, recibirás experiencia, dinero y aumentarás tu posición en el territorio.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aumentos</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa aumentos para obtener bonificaciones temporales</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;aumentos&lt;/font&gt; para obtener bonificaciones temporales.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Hay dos tipos de &lt;font color="#edc63e"&gt;aumentos&lt;/font&gt;: Tokens potenciadores y permisos de emoticonos. \n\nLos &lt;font color="#edc63e"&gt;tokens potenciadores&lt;/font&gt; son bonificaciones temporales que ocurren al subir de nivel ciertas habilidades de oficio o maestrías. No afectan las estadísticas ni proveen ninguna ventaja en combate.\n\nLos tokens potenciadores disponibles incluyen: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Proficiency.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de maestría: mayor rendimiento en la cosecha. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Weapon.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de EXP de arma: mayor obtención de experiencia de dominio de armas. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Standing.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de posición del territorio: mayor obtención de posición del territorio. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Season.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de EXP de la temporada: mayor obtención de experiencia de temporada. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Gather.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Potenciador de EXP de recolección: mayor obtención de experiencia de cosecha. \n\nLos tokens pueden obtenerse dentro del juego mediante la pista gratuita y la pista premium del pase de temporada o directamente en la tienda.\n\nLos &lt;font color="#edc63e"&gt;permisos de emoticonos&lt;/font&gt; son interacciones por tiempo limitado que se pueden ejecutar como cualquier otro emoticono, pero tienen efectos especiales.\n\nPuedes acceder a los &lt;font color="#edc63e"&gt;aumentos&lt;/font&gt; desde tu inventario en el &lt;font color="#edc63e"&gt;menú de aumentos&lt;/font&gt;&lt;img src="LyShineUI/Images/Inventory/consumableTokenIcon.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; o presionando {$ui.toggleTokenWindow$}.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Orbes de aljez</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usar orbes de aljez</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;orbes de aljez&lt;/font&gt; en la fabricación avanzada.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El aljez es un recurso recolectado en muchas actividades variadas en Aeternum. El aljez del mismo tipo puede combinarse en un horno de aljez para producir un orbe de aljez, que tiene muchos usos en la fabricación avanzada. \n\nLa cantidad de aljez que se puede recolectar dentro de un periodo de 18 horas es limitada. Los tipos de aljez son: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlack.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de obsidiana&lt;/font&gt; pueden soltarlo los enemigos nombrados de nivel 60+. Límite: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlue.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de zafiro&lt;/font&gt; pueden soltarlo los jefes de nivel 60+ en expediciones. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumOrange.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de citrino&lt;/font&gt; se obtiene al completar cualquier prueba. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumPurple.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de ametista&lt;/font&gt; se obtiene al completar cualquier invasión de corrupción. Límite: 10. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumGreen.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de esmeralda&lt;/font&gt; puede encontrarse en contenedores de recompensas de aptitud. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de granate&lt;/font&gt; se obtiene al competir en arenas de 3v3. Límite: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de rubí&lt;/font&gt; se obtiene al competir en Avance a puesto de avanzada. Límite: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumYellow.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de topacio&lt;/font&gt; puede aparecer en algunos enemigos tras usar una poción de afinidad de aljez de topacio. Límite: 15. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumWhite.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; El &lt;font color="#edc63e"&gt;aljez de diamante&lt;/font&gt; puede encontrarse en una bolsa con bayas de enebro o en eventos festivos. Límite: 6.</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transformación</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transformación</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La &lt;font color="#edc63e"&gt;transformación&lt;/font&gt; te permite personalizar tu apariencia.</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La transformación te permite capturar la apariencia de cualquier objeto que hayas saqueado y utilizarla para cambiar la apariencia de los objetos que usas. Para desbloquear apariencias capturadas, usa &lt;font color="#edc63e"&gt;tokens de transformación&lt;/font&gt; en un &lt;font color="#edc63e"&gt;estilomante&lt;/font&gt; de cualquier asentamiento. Los estilomantes tendrán su ícono de transformación justo arriba de la cabeza. \n\nPuedes comprar tokens de transformación en la tienda y recibirlas en la pista de recompensas de la temporada u obtenerlas de cofres élite.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Posición del territorio</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén posición del territorio para ganar bonificaciones</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa la &lt;font color="#edc63e"&gt;posición del territorio&lt;/font&gt; para desbloquear bonificaciones.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Al tener actividad en un territorio, tu reputación en la zona se hará conocida, lo que se registra como &lt;font color="#edc63e"&gt;posición del territorio&lt;/font&gt;. Tu posición en cada territorio es independiente. \n\nLas formas de aumentar tu posición del territorio incluyen:\n• Fabricación\n• Completar proyectos del pueblo\n• Destruir monolitos corrompidos (requiere un bastón de azoth)\n\nCuando subes de nivel tu posición del territorio, puedes elegir una carta para &lt;font color="#edc63e"&gt;mejorar bonificaciones específicas en ese territorio&lt;/font&gt;. Estas bonificaciones incluyen:\n• Aumento de obtención de experiencia\n• Reducción de impuestos y tarifas\n• Aumento de capacidad de almacenamiento \n\nAl alcanzar la posición del territorio 1, puedes desbloquear &lt;font color="#edc63e"&gt;propiedad de una casa&lt;/font&gt;, lo que te permite comprar casas que estén ubicadas dentro de los asentamientos de ese territorio. Las casas tienen varios usos, pero solo puedes poseer tres casas a lo largo de todos los territorios. \n\nHay muchas ventajas por aumentar tu posición del territorio a lo largo de Aeternum, así que asegúrate de mejorar tu reputación en los territorios que frecuentas.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Recolección: pesca</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aspectos básicos de la pesca</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.fishing_activate$} para usar tu &lt;font color="#edc63e"&gt;caña de pescar&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Equipa un señuelo&lt;/font&gt; para pescar mejores peces.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pescar te permite recolectar recursos únicos de costas de agua salada, arroyos de agua dulce y cualquier cuerpo de agua que haya entre ellos en Aeternum. Cada territorio tiene su propio ecosistema subacuático, aunque rara vez se da la instancia en que las especies son exclusivas para un solo territorio. Aunque la mayoría de los peces están restringidos a un tipo de agua, algunos pueden prosperar en dos. \n\nSin embargo, los peces no son la única pesca. El &lt;font color="#edc63e"&gt;naufragio&lt;/font&gt; puede registrarse con frecuencia y, aunque la mayoría de las cosas solo son aptas para desarmarse, si tienes suerte, podrías encontrar un &lt;font color="#edc63e"&gt;cofre del tesoro&lt;/font&gt; lleno de botón raro. \n\nLo que pescas es pura suerte, pero puedes limitar la probabilidad de hallazgos más raros al pescar en aguas que aumentan la &lt;font color="#edc63e"&gt;suerte en la pesca&lt;/font&gt;. El agua poco profunda tiene una bonificación baja, mientras que el agua profunda tiene una mayor, pero la bonificación más grande por lejos está en las &lt;font color="#edc63e"&gt;zonas de pesca&lt;/font&gt; activas. \n\nLas zonas de pesca conocidas, raras y secretas pueden identificarse fácilmente gracias a los peces que saltan en ellas. Cuando una zona de pesca se quede sin peces, tardará una cantidad de tiempo en volver a estar activa. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Map/Icon/POIs/fish_hotspot1.png" scale="4" yOffset="20" &gt;&lt;/img&gt;Las zonas de pesca que descubras aparecerán marcadas en el mapa. \n\nPuedes aumentar la &lt;font color="#edc63e"&gt;suerte en la pesca&lt;/font&gt; aún más al usar cañas de pescar de mayor nivel, al equipar un señuelo mejor, al colocar trofeos de pesca en tu casa o al tener beneficios como el de aguas propicias en el equipo. Si tienes la suerte en la pesca lo suficientemente alta, puede que incluso veas a un pez legendario.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cómo pescar</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">
		Cerca de un cuerpo de agua, equipa la caña de pescar con {$player.fishing_activate$}. \n\nAntes de lanzar el anzuelo, puedes añadir cualquier &lt;font color="#edc63e"&gt;señuelo&lt;/font&gt; que tengas en el inventario al abrir el menú de señuelo con {$ui.toggleFishingBaitWindow$}. Algunos señuelos solo son eficaces en agua &lt;font color="#edc63e"&gt;dulce&lt;/font&gt; o &lt;font color="#edc63e"&gt;salada&lt;/font&gt;. \n\nUsa {$player.fishing_primary$} para lanzar el anzuelo. Mantén el botón para aumentar la distancia y suéltalo para lanzarlo. Regular la distancia es muy útil para llegar a aguas más profundas o a zonas de pesca.
	
		
	\n\nCuando algo muerda el anzuelo, engancha a la presa con {$player.fishing_primary$} y mantén el botón para enrollar el sedal o suéltalo para aflojarlo un poco. Presta atención a la tensión del sedal: Si está demasiado tenso, el sedal se romperá y perderás tanto el pez como el señuelo. Si está demasiado flojo, el pez escapará. \n\nLos peces pueden tener diferentes temperamentos que afectan cuánto intentan resistirse y cuándo se cansan. Equilibra la tensión con la ferocidad del pez y espera al momento oportuno para enrollar. Con suficiente paciencia, podrás pescar lo que sea. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; ¿Conoces a &lt;font color="#edc63e"&gt;Perronelle le Noir&lt;/font&gt;? Dicen que entrena a los pescadores maestros en Monarch's Bluffs o Windsward.
	</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sesgo de botín</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sesgo de botín</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El equipo que tengas equipado te ayuda a &lt;font color="#edc63e"&gt;sesgar el botín&lt;/font&gt; que obtengas.</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El &lt;font color="#edc63e"&gt;sesgo de botín&lt;/font&gt; es un sistema que aumenta la probabilidad de obtener botín que encaje con el equipo que llevas equipado, tanto en atributo como en peso de armadura y tipo de arma. Por ejemplo, si llevas una armadura pesada con el beneficio de constitución, es más probable que recibas otras armaduras pesadas con el beneficio de constitución. \n\nEl sesgo de botín solo tiene en cuenta el &lt;font color="#edc63e"&gt;equipo que tienes equipado en ese momento&lt;/font&gt; y es más fuerte a niveles más altos. El objetivo es ayudarte a encontrar equipo más efectivo para tu estilo de personaje preferido. \n\nSiempre existe la probabilidad de que el sesgo de botín afecte las recompensas cuando aparece un botín. La probabilidad aumenta, a veces hasta el 100 %, en algunas actividades como los mutadores y los avances a puesto de avanzada.</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Atributos</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aplicar atributos</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Existen cinco &lt;font color="#edc63e"&gt;atributos&lt;/font&gt; a los que puedes asignar puntos en la pantalla de &lt;font color="#edc63e"&gt;personaje&lt;/font&gt; y que mejoran tus armas o aumentan tu salud. Cada arma tiene un &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo principal&lt;/font&gt;, y algunas armas tienen un &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo secundario&lt;/font&gt;. Asigna puntos a los atributos principal y secundario para aumentar el daño o la efectividad de la sanación. A partir de determinados umbrales, cada atributo otorga bonificaciones adicionales.\n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt;Pasa el cursor sobre &lt;img src="lyshineui/images/icons/misc/icon_question_orange.png" scale="1.5" yOffset="6"&gt;&lt;/img&gt; junto a cada atributo en la pantalla de personaje para ver más información.&lt;/font&gt;\n\nPuedes reconfigurar los atributos gratis hasta el nivel 60.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS PRINCIPALES&lt;/font&gt;\nCada arma tiene un atributo principal. El atributo principal afecta en mayor medida el escalado de daño del arma.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ATRIBUTOS SECUNDARIOS&lt;/font&gt;\nMuchas armas tienen un &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo secundario&lt;/font&gt; que aumenta el daño de arma a menor escala en comparación con el atributo principal. Por ejemplo, el &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo principal&lt;/font&gt; de la lanza es la destreza, que escala el daño en un 90 %. El &lt;font color="#edc63e"&gt;atributo secundario&lt;/font&gt; de la lanza es la fuerza, que escala el daño en un 65 %.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Para descubrir los atributos principal y secundario, pasa el cursor sobre el ícono de información junto a cada atributo en la pantalla de personaje.&lt;/font&gt;\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CONCENTRACIÓN Y SANACIÓN&lt;/font&gt;\nLa sanación se escala exclusivamente con la &lt;font color="#edc63e"&gt;concentración&lt;/font&gt;. Por ejemplo, si usas una &lt;font color="#edc63e"&gt;manopla de vacío&lt;/font&gt; y solo aplicas atributos a su atributo principal, la inteligencia, te pierdes el aumento de sanación que podrías recibir si aplicas atributos a la concentración.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;UMBRALES DE BONIFICACIÓN DE ATRIBUTOS&lt;/font&gt;\nCada atributo tiene &lt;font color="#edc63e"&gt;bonificaciones&lt;/font&gt; que se activan cuando el atributo sobrepasa cierto &lt;font color="#edc63e"&gt;umbral&lt;/font&gt;. Pasa el cursor sobre los círculos en la barra de progreso de cada atributo para ver más información.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tipos de daño y enemigos</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tipos de daño y enemigos</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aprovechas las &lt;font color="#edc63e"&gt;debilidades de los enemigos&lt;/font&gt; &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; ante los &lt;font color="#edc63e"&gt;tipos de daño&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TIPOS DE DAÑO&lt;/font&gt;\n\nCada arma tiene un &lt;font color="#edc63e"&gt;tipo de daño predeterminado&lt;/font&gt;. Algunos ataques y habilidades utilizan un tipo de daño diferente que el predeterminado del arma. Algunas gemas pueden usarse para convertir parte del daño a un tipo distinto. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/SlashDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Corte \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/Thrust1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Empuje \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/StrikeDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Golpe \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/FireDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Fuego: Gema de conversión: Rubí \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/IceDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Hielo: Gema de conversión: Aguamarina \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/LightningDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Rayo: Gema de conversión: Topacio \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/NatureDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Naturaleza: Gema de conversión: Ámbar \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/VoidDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Vacío: Gema de conversión: Ametista \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/ArcaneDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Arcano: Gema de conversión: Zafiro \n\nCuando impactes algo con un ataque o habilidad, aparecerá un número en el aire, que muestra la cantidad de daño junto con el ícono de tipo de daño a su lado. Cuando los objetivos son débiles &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; o resistentes &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/weakAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; a un tipo de daño, les infligirás más o menos daño en estos casos y el número será de otro color. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ENEMIGOS&lt;/font&gt; \nCada tipo de enemigo tiene una o más debilidades frente a diferentes tipos de daño y se agrupan en una de estas categorías. \n\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Corrompidos&lt;/font&gt;: Las criaturas y estructuras corrompidas son oscuras y brillan de color rojo. Debilidad: daño de empuje, arcano y naturaleza. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Perdidos&lt;/font&gt;: Los perdidos son fantasmas sin alma y cuerpos en descomposición. Debilidad: daño de golpe, hielo y naturaleza. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Bestia&lt;/font&gt;: Animales grandes y pequeños. Debilidad: empuje. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Antiguos&lt;/font&gt;: Esqueletos vivientes de una antigua civilización. Debilidad: daño de golpe, rayo y vacío. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Criaturas terrestres enojadas&lt;/font&gt;: Naturaleza que adoptó formas humanoides, animales o monstruosas. Debilidad: daño de corte y fuego. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Humanos&lt;/font&gt;: Debilidad: daño de corte.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Runas con forma de corazón</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipa tu runa con forma de corazón</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipa &lt;font color="#edc63e"&gt;runas con forma de corazón&lt;/font&gt; para ganar nuevas habilidades.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las runas con forma de corazón otorgan habilidades especiales que pueden usarse por separado de las habilidades de armas. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;EQUIPAR RUNAS CON FORMA DE CORAZÓN&lt;/font&gt; \nLa ranura de equipo de runas con forma de corazón puede desbloquearse al completar la misión &lt;font color="#edc63e"&gt;“Secretos de la gema con forma de corazón”&lt;/font&gt; en Arenas de Azufre. \n\nUna vez desbloqueada la ranura, podrás equipar runas con forma de corazón y pasarlas a otras piezas de equipo similares. Solo puede equiparse una runa con forma de corazón a la vez. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;UTILIZAR RUNAS CON FORMA DE CORAZÓN&lt;/font&gt; \nUna vez que se equipe una runa con forma de corazón, su medidor tendrá el mismo ícono que la runa equipada y aparecerá cerca de tus otras habilidades en el HUD. \n\nEntrar en combate llenará el &lt;font color="#edc63e"&gt;medidor&lt;/font&gt;. Una vez lleno, podrás activar la habilidad de la runa con forma de corazón equipada al presionar {$player.rune_ability$}. Tras usarse, el medidor tendrá que llenarse nuevamente. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ENCONTRAR Y MEJORAR RUNAS CON FORMA DE CORAZÓN&lt;/font&gt; \nLas runas con forma de corazón pueden fabricarse en un &lt;font color="#edc63e"&gt;horno de aljez&lt;/font&gt; con materia que se puede obtener de enemigos específicos en expediciones e incursiones. \n\nCuando se obtiene una runa con forma de corazón por primera vez, será una versión menor de la runa con forma de corazón. Puedes mejorar las runas con forma de corazón en el horno de aljez.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cofres élite</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saquea cofres élite diario</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Saquea &lt;font color="#edc63e"&gt;cofres élite&lt;/font&gt; una vez al día para obtener valiosas recompensas.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los cofres élite contienen recompensas poderosas, pero solo pueden saquearse una vez al día. Los cofres de élite pueden encontrarse en &lt;font color="#edc63e"&gt;zonas de élite&lt;/font&gt; que están pensadas para más de 5 jugadores, como Myrkgard en Montaña Destruida, y otros lugares más en Aeternum. Algunos cofres de élite, como los de Arenas de Azufre y tierras salvajes elíseas, requieren glifos o sellos especiales para abrirse.\n\nRevisa el canal de reclutamiento para ver &lt;font color="#edc63e"&gt;carreras de cofres de élite&lt;/font&gt; organizadas por jugadores.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Glifos antiguos</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquear glifos antiguos</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Recolecta &lt;font color="#edc63e"&gt;glifos antiguos&lt;/font&gt; para abrir cofres élite y más en Arenas de Azufre.\n\nObtén información sobre los glifos antiguos en el diario.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquea glifos antiguos en &lt;font color="#edc63e"&gt;Arenas de Azufre&lt;/font&gt;. Una vez que desbloquees un glifo antiguo, puedes desbloquear cofres élite, pasadizos a enemigos difíciles y más partes secretas de Aeternum que usan el mismo glifo. Mira los glifos antiguos desbloqueados en la pestaña de &lt;font color="#edc63e"&gt;documentos&lt;/font&gt; del &lt;font color="#edc63e"&gt;diario&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sellos de bestias</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquear sellos de bestias</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Recolecta &lt;font color="#edc63e"&gt;sellos de bestias&lt;/font&gt; para abrir cofres élites y más en las tierras salvajes elíseas.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Desbloquea &lt;font color="#edc63e"&gt;sellos de bestias&lt;/font&gt; en las &lt;font color="#edc63e"&gt;tierras salvajes elíseas&lt;/font&gt;. Una vez que desbloquees un sello de bestia, puedes desbloquear cofres élite, pasadizos a zonas nuevas y otras partes secretas de Aeternum que tengan el mismo sello. Mira los sellos de bestias desbloqueados en la pestaña de &lt;font color="#edc63e"&gt;documentos&lt;/font&gt; del &lt;font color="#edc63e"&gt;diario&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Guía de fin de juego</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_prompt" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Has logrado grandes hazañas, pero tu aventura todavía no termina.\n\nObtén más información sobre las &lt;font color="#edc63e"&gt;actividades de fin de juego&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_dialogue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ahora que alcanzaste el nivel máximo, continúa tu camino como &lt;font color="#edc63e"&gt;guardián de almas&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PODER&lt;/font&gt;\nBusca poder en las &lt;font color="#edc63e"&gt;expediciones mutadas&lt;/font&gt;, las &lt;font color="#edc63e"&gt;carreras de cofres de élite&lt;/font&gt; y las &lt;font color="#edc63e"&gt;pruebas de élite&lt;/font&gt;, donde trabajarás en equipo para vencer a enemigos fuertes con el fin de obtener equipo poderoso.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RIQUEZAS&lt;/font&gt;\nObtén &lt;font color="#edc63e"&gt;dinero&lt;/font&gt; con fabricación, refinamiento y recolección avanzados.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;FAMA&lt;/font&gt;\nEncuentra la fama en Aeternum al apoderarte de &lt;font color="#edc63e"&gt;territorios&lt;/font&gt; con tu compañía o al quedar entre la élite en las &lt;font color="#edc63e"&gt;tablas de clasificación&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Guía de fin de juego</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Viaje rápido</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Viaje rápido</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa un &lt;font color="#edc63e"&gt;santuario de viaje rápido&lt;/font&gt; para teletransportarte a asentamientos y otros santuarios.</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los santuarios de viaje rápido te permiten &lt;font color="#edc63e"&gt;teletransportarte&lt;/font&gt; a asentamientos y otros santuarios. También se consideran &lt;font color="#edc63e"&gt;santuarios&lt;/font&gt; los lugares donde puedes activar la marca de PvP (jugador contra jugador) después de unirte a una facción.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tumbarse</string>
	<string key="tutorial_prone_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tumbarse</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle_pad$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Túmbate&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;muévete hacia adelante&lt;/font&gt; para arrastrarte.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Túmbate&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;muévete hacia adelante&lt;/font&gt; para arrastrarte.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Usa &lt;font color="#edc63e"&gt;Tumbarse&lt;/font&gt; y muévete hacia adelante para arrastrarte en espacios estrechos u ocultarte de enemigos. Cuando te tumbas, otra ventaja adicional es que tu &lt;font color="#edc63e"&gt;placa de identificación&lt;/font&gt; deja de ser visible para otros jugadores. Demoras un momento en ponerte de pie, pero puedes emplear tácticas para emboscar a tus oponentes PvP en zonas con muchos arbustos o restos.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bloqueos enemigos</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bloqueos enemigos</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Si un enemigo &lt;font color="#edc63e"&gt;bloquea&lt;/font&gt; tu ataque, usa &lt;font color="#edc63e"&gt;ataques pesados&lt;/font&gt; para reducir su resistencia.\n\nMantén {$player.attack_primary_hold$} para ejecutar un ataque pesado.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los enemigos pueden &lt;font color="#edc63e"&gt;bloquear&lt;/font&gt; tus ataques mientras tengan resistencia. Todos los ataques reducen la resistencia, pero los &lt;font color="#edc63e"&gt;ataques pesados&lt;/font&gt; la reducen más rápido y pueden romper los bloqueos.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Facciones</string>
	<string key="tutorial_factions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Unirse a una facción</string>
	<string key="tutorial_factions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Únete a una de las 3 facciones&lt;/font&gt; en Everfall para jugar &lt;font color="#edc63e"&gt;PvP&lt;/font&gt;, unirte a una &lt;font color="#edc63e"&gt;compañía&lt;/font&gt; y más.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Completa las misiones de una facción para unirte a ella. Elige entre los &lt;font color="#edc63e"&gt;saqueadores&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;el pacto&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;el sindicato&lt;/font&gt;. Una vez que te unas a una facción, podrás unirte a una compañía dentro de esa facción, visitar al comerciante de la facción para recibir misiones y hacer compras o marcar para PvP (jugador contra jugador) y luchar contra las otras facciones.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Marcadores de misión</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Marcadores de misión</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Los enemigos u objetos necesarios para completar una misión aparecerán con un &lt;font color="#edc63e"&gt;marcador&lt;/font&gt; sobre ellos.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cuando se asocian enemigos u objetos con una misión, aparecerán con un &lt;font color="#edc63e"&gt;marcador&lt;/font&gt; sobre ellos para que puedas identificarlos del resto.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipar un arma</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Pasa el cursor&lt;/font&gt; sobre cada &lt;font color="#edc63e"&gt;arma&lt;/font&gt; y usa {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} para &lt;font color="#edc63e"&gt;equiparlas&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Pasa el cursor&lt;/font&gt; sobre cada &lt;font color="#edc63e"&gt;arma&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;haz doble clic en BIM&lt;/font&gt; para &lt;font color="#edc63e"&gt;equiparlas&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestión de inventario</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gestión de tu inventario</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">El inventario te permite ver tu &lt;font color="#edc63e"&gt;personaje&lt;/font&gt; y los &lt;font color="#edc63e"&gt;objetos&lt;/font&gt; que has recogido por el mundo. &lt;font color="#edc63e"&gt;Busca&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;filtra&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;ordena&lt;/font&gt; los objetos con las opciones de la parte superior del menú de inventario. \n \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Buscar&lt;/font&gt; por nombres de objeto, beneficios, puntuación del equipo y clase \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Filtrar&lt;/font&gt; por equipo y materiales\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Ordenar&lt;/font&gt; por peso, puntuación del equipo, clase, tiempo
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalización del inventario</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Accede a cambios de diseños y tinturas de elementos a través del botón Opciones &lt;img src="LyShineUI\Images\Icons\Misc\icon_more.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; para personalizar las armas y las armaduras de tus personajes. \n \nTambién puedes acceder a &lt;img src="LyShineUI\Images\RadialWheel\iconAugments.png" scale="2.0"&gt;&lt;/img&gt; aumentos para usar potenciadores de EXP y permisos.
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Averigua cómo gestionar el inventario y &lt;font color="#edc63e"&gt;buscar&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;filtrar&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;ordenar&lt;/font&gt; los objetos que has recogido por el mundo en el diario.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Almacenamiento</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Almacena tus objetos sobrantes</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aeternum tiene una &lt;font color="#edc63e"&gt;caseta de almacenamiento&lt;/font&gt; en cada asentamiento y puesto de avanzada. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ACCESO&lt;/font&gt; \nAccede a las casetas de almacenamiento en otros territorios con el menú desplegable. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ORDENAMIENTO&lt;/font&gt; \nOrdena los objetos en el almacenamiento por peso, puntuación del equipo, nivel y tiempo. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;LÍMITES DE PESO&lt;/font&gt; \nAumenta el límite de peso de cada caseta de almacenamiento al elegir la bonificación de almacenamiento cuando aumentes tu posición del territorio o al colocar muebles de almacenamiento en tu casa.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;casetas de almacenamiento&lt;/font&gt; te permiten acceder a los objetos almacenados en cualquier &lt;font color="#edc63e"&gt;asentamiento&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Usa el menú desplegable&lt;/font&gt; para cambiar el asentamiento donde guardas o retiras objetos.</string>
	<string key="tutorial_zoom_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zoom</string>
	<string key="tutorial_zoom_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$camera.cam_zoom_in$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Acercar&lt;/font&gt;\n\n{$camera.cam_zoom_out$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Alejar&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Bloquea&lt;/font&gt; al enemigo.\n\n{$combat.camera_lock_next_target_cw$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Cambia&lt;/font&gt; entre los enemigos cercanos.</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cambiar enemigo fijado como objetivo</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Información</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Información</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">La economía dinámica de Aeternum depende de la &lt;font color="#edc63e"&gt;tienda de intercambio&lt;/font&gt;. Esta actúa como el centro para comprar y vender objetos, recursos y demás bienes que valgan dinero.
    </string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Comprar</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Comprar</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BUSCAR Y FILTRAR&lt;/font&gt;\n• Usa la barra de búsqueda para encontrar objetos específicos\n• Aplica filtros y preferencias de orden\n• Selecciona por usabilidad o asequibilidad\n• Pasa el cursor sobre cualquier objeto para ver más detalles\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;REALIZAR PEDIDO DE COMPRA&lt;/font&gt;\n• Declara que comprarás un objeto específico por determinado precio\n• Define la cantidad, la duración de la publicación, la puntuación del equipo y más\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CONFIRMAR COMPRA&lt;/font&gt;\n• Puedes encontrar los objetos comprados en tu almacenamiento</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Compras avanzadas</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DESCUENTOS &lt;/font&gt; \n • Todos los pedidos de compra y venta en la tienda de intercambio tienen una tarifa de listado \n • Esta tarifa puede recibir descuentos con las bonificaciones de posición del territorio que obtengas en la tienda de intercambio del territorio \n • ¡Tendrás más descuentos si tu compañía controla el territorio! \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;INVESTIGACIÓN DE MERCADO&lt;/font&gt;\n• La tienda de intercambio puede ser toda una fuente de riqueza si la utilizas correctamente\n• Mantente pendiente del costo y la demanda de los objetos en el mercado actual\n• Hay más probabilidades de tener una transacción exitosa si estableces precios competitivos</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Vender</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Vender</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PUBLICAR OBJETOS A LA VENTA&lt;/font&gt;\n• Elige el objeto a vender en la pestaña de venta. Solo se mostrarán objetos que se puedan comerciar\n• Elige si quieres colocar una orden de venta o si quieres cumplir con una orden de compra que esté publicada debajo\n• Establece un precio, cantidad y la duración de la publicación\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GESTIÓN Y MONITOREO&lt;/font&gt;\n• Revisa el estado del pedido desde "Mis pedidos"\n• Recibirás una notificación cuando cambie el estado del pedido</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ventas avanzadas</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CUMPLIR PEDIDOS DE COMPRA&lt;/font&gt;\n• La pestaña "Todos los objetos" muestra todas las órdenes de compra de otros jugadores\n• Puedes filtrar los pedidos de compra por beneficios, atributos y equipo para encontrar tu objeto particular\n• También puedes usar el canal de chat de intercambio para anunciar los objetos que quieres comprar o vender\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ESTABLECE PRECIOS COMPETITIVOS&lt;/font&gt;\n • Ajusta tu precio según las tendencias del mercado para objetos iguales o similares\n• Conoce una referencia de los precios actuales del objeto en el mercado al seleccionarlo para ver los pedidos de compra actuales o búscalo en la pestaña "Todos los objetos"</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mis pedidos</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mis pedidos</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PEDIDOS ACTIVOS&lt;/font&gt;\n• Monitorea los pedidos de compra y venta activos actualmente\n• Cancela los objetos o pedidos no deseados al seleccionar la publicación\n• Revisa los detalles de tus pedidos abiertos aquí\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PEDIDOS COMPLETADOS Y VENCIDOS&lt;/font&gt;\n• Revisa las transacciones anteriores de pedidos completados y vencidos\n• Los objetos de pedidos vencidos o cancelados se devuelven a tu almacenamiento</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pruebas de alma</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pruebas de alma</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Las &lt;font color="#edc63e"&gt;pruebas de alma&lt;/font&gt; son desafíos individuales por instancias.</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">A lo largo de todo &lt;font color="#edc63e"&gt;Aeternum&lt;/font&gt;, encontrarás entradas a las &lt;font color="#edc63e"&gt;pruebas de alma&lt;/font&gt; señalizadas con triángulos azules que giran. Las pruebas de alma son desafíos individuales contra jefes que otorgan recompensas únicas.\n\nAlgunas se pueden repetir. Ve a la sección "Pruebas de alma" del &lt;font color="#edc63e"&gt;buscador de actividades&lt;/font&gt; para ver más información sobre repetir las pruebas de alma.</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Abre tus recompensas</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Abre&lt;/font&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;contenedores&lt;/font&gt; de recompensas en tu {$ui.toggleInventoryWindow$} inventario.</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Túmbate para esconderte</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle_pad$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Túmbate durante PvP&lt;/font&gt; para ocultar tu placa de identificación a tus rivales.</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Túmbate durante PvP&lt;/font&gt; para ocultar tu placa de identificación a tus rivales.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre &lt;font color="#edc63e"&gt;comprar y vender objetos&lt;/font&gt; y &lt;font color="#edc63e"&gt;publicar pedidos de compra&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre cómo &lt;font color="#edc63e"&gt;vender objetos&lt;/font&gt; en la &lt;font color="#edc63e"&gt;tienda de intercambio&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obtén información sobre los &lt;font color="#edc63e"&gt;pedidos de la tienda de intercambio&lt;/font&gt; en el diario.</string>
	<string key="tutorial_category_ftue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">FTUE</string>
	<string key="tutorial_category_tradeskills" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Habilidades de oficio</string>
	<string key="tutorial_category_gear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Equipo</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Trabuco</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Arco</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_firestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Bastón ígneo</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Mangual</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Gran hacha</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Mandoble</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Hachuela</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_icegauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: manopla de hielo</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_lifestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Bastón vital</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Mosquete</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Espada ropera</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Lanza</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Espada</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_voidgauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Manopla de vacío</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Arma: Martillo de guerra</string>
	<string key="tutorial_category_weapons" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Armas</string>
	<string key="tutorial_category_combat" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Combate</string>
	<string key="tutorial_category_gameplay" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Juego</string>
	<string key="tutorial_category_customization" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalización</string>
	<string key="tutorial_category_progression" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Progreso</string>
	<string key="tutorial_category_expeditions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Expediciones</string>
	<string key="tutorial_category_social" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Social</string>
	<string key="tutorial_category_player_actions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Acciones del jugador</string>
	<string key="tutorial_category_user_experience" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Experiencia de usuario</string>
	<string key="tutorial_category_activities" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Actividades</string>
	<string key="tutorial_category_open_world" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Mundo abierto</string>
	<string key="tutorial_category_end_game" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Fin del juego</string>
	<string key="tutorial_category_navigation" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Transversal</string>
	<string key="tutorial_category_tradingpost" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tienda de intercambio</string>
	<string key="tutorial_category_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Inventario</string>
	<string key="tutorial_category_mounts" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Monturas</string>
	<string key="tutorial_category_territory_control" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Control de territorios</string>
	<string key="kw_generic_weapon" rel_version="Feature_Player_Tutorials">arma</string>
	<string key="kw_generic_staff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">bastón</string>
	<string key="kw_generic_melee" rel_version="Feature_Player_Tutorials">cuerpo a cuerpo</string>
	<string key="kw_generic_ranged" rel_version="Feature_Player_Tutorials">a distancia</string>
	<string key="kw_generic_life" rel_version="Feature_Player_Tutorials">vida</string>
	<string key="kw_generic_fire" rel_version="Feature_Player_Tutorials">fuego</string>
	<string key="kw_generic_void" rel_version="Feature_Player_Tutorials">vacío</string>
	<string key="kw_generic_ice" rel_version="Feature_Player_Tutorials">hielo</string>
	<string key="kw_generic_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">espada</string>
	<string key="kw_generic_shield" rel_version="Feature_Player_Tutorials">escudo</string>
	<string key="kw_generic_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">espada ropera</string>
	<string key="kw_generic_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">hachuela</string>
	<string key="kw_generic_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">mangual</string>
	<string key="kw_generic_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">lanza</string>
	<string key="kw_generic_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">gran hacha</string>
	<string key="kw_generic_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">martillo de guerra</string>
	<string key="kw_generic_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">mandoble</string>
	<string key="kw_generic_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">arco</string>
	<string key="kw_generic_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">mosquete</string>
	<string key="kw_generic_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">trabuco</string>
	<string key="kw_generic_gather" rel_version="Feature_Player_Tutorials">recolectar</string>
	<string key="kw_generic_skinning" rel_version="Feature_Player_Tutorials">desollar</string>
	<string key="kw_generic_harvesting" rel_version="Feature_Player_Tutorials">cosechar</string>
	<string key="kw_generic_perks" rel_version="Feature_Player_Tutorials">beneficios</string>
	<string key="kw_generic_gems" rel_version="Feature_Player_Tutorials">gemas</string>
	<string key="kw_generic_status" rel_version="Feature_Player_Tutorials">estado</string>
	<string key="kw_generic_effect" rel_version="Feature_Player_Tutorials">efecto</string>
	<string key="kw_generic_grit" rel_version="Feature_Player_Tutorials">coraje</string>
	<string key="kw_specific_trading_post" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tienda de intercambio</string>
	<string key="kw_specific_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">inventario</string>
</resources>

