<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ObjectiveTaskType_SIMPLETASKCONTAINER_tooltip">Las tareas pueden completarse en cualquier orden, pero deben completarse todas para completar el contenedor.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_CONSECUTIVETASKCONTAINER_tooltip">El progreso de tareas solo puede completarse en orden.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PARTIALTASKCONTAINER_tooltip">Contenedor usado para las misiones que se completarán cuando se complete cualquiera de las tareas que contiene. Cualquier tarea restante quedará deshabilitada a menos que se marque como Permanecer activa.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILL_tooltip">Consigue el &lt;b&gt;golpe de gracia&lt;/b&gt; X veces contra una IA (opcionalmente con un arma específica).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLWITHWEAPONCLASS_tooltip">Consigue el &lt;b&gt;golpe de gracia&lt;/b&gt; X veces contra una IA con una clase de arma específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONTROLPOINT_tooltip">Tarea que rastrea el estado de posesión de territorio de una facción.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PATROLTASK_tooltip">Variante de TaskGoTo que se completa cuando el jugador está en la ubicación una cantidad de tiempo determinada. Requiere AL MENOS una POITag o Territory ID o ambos.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVELEVEL_tooltip">Tiene éxito si el jugador está o consigue el nivel objetivo. Si se proporciona ItemName para un ID de progreso categórico, entonces el nivel objetivo de ese progreso tendrá éxito.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUYSELL_tooltip">En su mayoría obsoleto, no funciona con la tienda de intercambio.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTING_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERAREA_tooltip">Se activa cuando el jugador está dentro de una ubicación específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTO_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envía a un jugador a un territorio.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAG_tooltip">Variante de TaskGoTo que envía a un jugador a un punto de interés.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envía a un jugador a un punto de interés de un territorio específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKRECIPEPINNED_tooltip">Se activa cuando se fija una receta, una específica o cualquiera si no se especifica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTRECIPE_tooltip">La receta de fabricación puede usarse en estaciones de fabricación.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINERECIPE_tooltip">La receta de refinamiento (fabricación, pero con una comprobación añadida de marca de datos de receta \"IsRefining = true\") puede usarse en estaciones de fabricación.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTWEAPONFAMILY_tooltip">Fabrica un arma de la familia especificada (arco, espada, etc.).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTITEMFAMILY_tooltip">Fabrica un objeto de la familia especificada (pigmento, etc.).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINEITEMFAMILY_tooltip">Refina un objeto de la familia especificada (recurso refinado, etc.).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINVENTORY_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUSEITEMS_tooltip">El jugador debe usar el objeto específico.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPITEM_tooltip">El objeto debe estar equipado en la figura de personaje.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPWEAPONWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Equipa un arma de la familia especificada con una puntuación del equipo opcional.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEEVENT_tooltip">Una tarea genérica que activa un evento de juego que ocurre.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERGAMEEVENT_tooltip">Una tarea que activa un evento de juego al activarse. Sigue los mismos campos que TaskGameEvent.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKACHIEVEMENT_tooltip">Tarea que progresa cuando se completa un logro o comienza completada si el jugador ya desbloqueó el logro.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarea que desbloquea un logro cuando se añade la tarea y la bloquea cuando se quita la tarea (el progreso comienza completado, nada progresa esta tarea). Si abandonas o restableces la misión de esta tarea, se bloqueará el logro.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarea que desbloquea un logro cuando se añade la tarea (el progreso comienza completado, nada progresa esta tarea). Si abandonas o restableces la misión de esta tarea después de que se activa, se bloqueará el logro (establecer ShouldCheckPoints en Verdadero para reprimir esta funcionalidad).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarea que bloquea un logro cuando se añade la tarea y la desbloquea cuando se quita la tarea (el progreso comienza completado, nada progresa esta tarea). Si abandonas o restableces la misión de esta tarea, se desbloqueará el logro.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tarea que bloquea un logro cuando se añade la tarea (el progreso comienza completado, nada progresa esta tarea). De forma predeterminada, si abandonas o restableces la misión de esta tarea después de que se activa, se desbloqueará el logro (establecer ShouldCheckPoints en Verdadero para reprimir esta funcionalidad).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREADLOREINTERRITORY_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCHOOSEFACTION_tooltip">Tarea que se completa cuando el jugador completa una selección de facción.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONSTATE_tooltip">Tarea que se completa cuando el jugador entra a un estado de conversación determinado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONTOPIC_tooltip">Tarea que se completa cuando el jugador elige un tema de conversación determinado. No se completará hasta que el jugador pase por todos los diálogos del tema de conversación y haya salido de la conversación.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOBJECTIVE_tooltip">Tarea que añade un objetivo adicional al jugador y se rastrea hasta que se complete.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLCONTRIBUTION_tooltip">Ocurre si el jugador &lt;b&gt;contribuye con una baja&lt;/b&gt; o destruye (opcionalmente con una clase de arma específica).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMS_tooltip">Comprueba el inventario del propietario en busca de objetos determinados. Usar &lt;i&gt;ChestDropProbability&lt;/i&gt; (para entregas de cofre) y &lt;i&gt;ItemDropVC/ItemDropProbability&lt;/i&gt; (para bajas) en la misma TaskHaveItem proporciona el objeto objetivo tanto de las bajas y cofres.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEANDRETURNITEMS_tooltip">Se elimina al completarse.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERITEMS_tooltip">Debe recogerse al recolectar.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERANDRETURNITEMS_tooltip">Debe recogerse al recolectar y se elimina al completarse.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Comprueba el inventario del jugador en busca de un arma de la familia especificada y, opcionalmente, una puntuación del equipo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHITEMFAMILY_tooltip">Comprueba el inventario del jugador en busca de un objeto de la familia especificada y, opcionalmente, una puntuación del equipo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEITEM_tooltip">Otorga un objeto al jugador y podría quitárselo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEANDTAKEITEM_tooltip">Se elimina al completarse.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREMOVEITEM_tooltip">Quita la cantidad de objeto especificada del inventario y las ranuras de figura (no comprobará el almacenamiento global aún).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSALVAGEITEM_tooltip">Ocurre cuando el jugador desarma el objeto determinado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSPECIFICINTERACT_tooltip">Sin probar. Tiene las mismas propiedades que TaskInteract, pero pueden poner el texto de interacción de color gris cuando esta tarea no está activa. Rastrea entidades únicas con una etiqueta de interacción que coincida con la que interactuó el jugador.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINTERACT_tooltip">Interactúa con un objeto (tiene éxito al completar la interacción).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKJOINGUILD_tooltip">La tarea se completa si el jugador se une a una compañía.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKDIE_tooltip">La tarea se completa si muere el jugador.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOPENUISCREEN_tooltip">Ocurre cuando el jugador abre una pantalla de IU específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTIMER_tooltip">La tarea se completa si termina el tiempo especificado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGEQUIP_tooltip">La tarea se completa cuando el jugador equipa una caña de pescar.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCAST_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que el jugador lanza el sedal.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOOK_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que un pez se engancha en el anzuelo del jugador.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGREEL_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que el jugador enrolla el sedal y pesca un pez con éxito (pez o no pez).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTANY_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de pescas exitosas de cualquier zona de pesca.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTCATEGORY_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de pescas exitosas de una categoría especificada de zona de pesca.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHANYFISH_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que el jugador enrolla el sedal y pesca un pez con éxito (como TaskFishingReel, pero no aumentará al pescar una bota o un alga).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHFISH_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que el jugador pesca un pez determinado (lubina pequeña, lubina mediana, salmón grande, etc.).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHWEIGHT_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que el jugador pesca un pez &gt; de un peso especificado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHLENGTH_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que el jugador pesca un pez &gt; de una longitud especificada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHRARITY_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que el jugador pesca un pez &gt; de una rareza especificada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREQUIREGATHERITEMS_tooltip">Esta tarea solo aumenta el progreso cuando el jugador realmente recolecta algo, no solo cuando ya tiene los objetos en el inventario. No funciona con objetos de misión.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERCYCLICSTATE_tooltip">Esta tarea aumenta el progreso cuando el jugador recolecta el estado recolectable cíclico especificado. Establece StayActive en Verdadero para hacer que el progreso retroceda después de que se complete la tarea si el jugador recolecta el estado incorrecto.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHOUSESCORE_tooltip">Tiene al menos una casa con la puntuación de decoración especificada.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEMODE_tooltip">Tarea que progresa cuando el jugador entra al modo de juego objetivo. Cada modo de juego tiene un ID único. Estos pueden encontrarse en &lt;i&gt;JavelinData_GameModes.xml&lt;/i&gt;.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCLAIMBUTTON_tooltip">Tarea que se completa cuando se recibe el mensaje de OnClaimButtonPressed y coinciden los ID de objetivo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEDAILY_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que se completan desafíos diarios.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEWEEKLY_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de veces que se completan desafíos semanales.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEOBJECTIVETYPE_tooltip">Tarea que rastrea la cantidad de objetivos de un tipo determinado.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEDUNGEON_tooltip">Progresa cuando el jugador completa la fase final de CUALQUIER modo de juego de mazmorra.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMSONG_tooltip">Progresa cuando el jugador completa una interpretación de la canción objetivo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMEMOTE_tooltip">Progresa cuando el jugador realiza un emoticono de la duración recolectable del emoticono.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKQUICKCOURSE_tooltip">Tarea para misiones con tiempo o sin tiempo que requieren que el jugador siga una lista de puntos de control secuenciales. Como carrera de monturas.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSLAYERSCRIPT_tooltip">Tarea que activa un bloque de slayerscript: ¡usar con precaución al aplicar esta tarea!</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAG_tooltip">Variante de TaskGoTo que envía a un jugador afuera de un punto de interés.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envía a un jugador afuera de un territorio.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo que envía a un jugador afuera de un punto de interés y afuera de un territorio.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCUTSCENECOMPLETE_tooltip">Tarea que detecta el final de una cinemática específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICSTART_tooltip">Tarea que detecta el inicio de un video de cinemática específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICCOMPLETE_tooltip">Tarea que detecta el final de un video de cinemática específica.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_NONE_tooltip">NINGUNO</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREPAIRITEM_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUILDSTRUCTURE_tooltip">NO USAR</string>
	<string key="BackupDirectoryKey_0">QuestToolV2/BackupRecoveryData</string>
	<string key="BackupLocalizationDirectoryKey_0">Localización</string>
	<string key="BackupLocalizationHistoryKey_0">LocalizationHistory.xml</string>
	<string key="BackupLocalizationHelperKey_0">LocalizationHelper.txt</string>
	<string key="BackupLocalizationSafeDirectoryKey_0">UnrecoveredLocalization</string>
</resources>

