<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="91_NPCTopics_Dummy" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Quest_MSQ2_Revamp">DO NOT TRANSLATE</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_prompt" speaker="IU - Suggerimento giocatore" rel_version="Quest_Console_Release">"Cosa sono di preciso i punti di pesca?"</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">Urashima ne sa più di me, ma i punti di pesca sono luoghi in cui i pesci saltano fuori dall'acqua! Quando il punto è attivo, troverai pesci più rari e che abboccano più velocemente.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">Ti accorgerai quando la tua lenza incontrerà un punto di pesca, fidati. Sarà un'esperienza esaltante! Ma ricorda che, dopo aver pescato molti pesci, i punti di pesca si esauriscono!</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">Quando i pesci non volano più fuori dall'acqua significa che il punto è esaurito. La pazienza è una delle virtù dei Cacciatori della spigola in missione! Scoprirai che dopo un po' di tempo il punto di pesca tornerà a essere attivo.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Mai arrendersi, capito? Man mano che la tua tecnica migliora troverai più punti di pesca e sempre migliori. Tieni gli occhi aperti, non sai mai dove e quando potresti avvistarne uno!</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_prompt" speaker="IU - Suggerimento giocatore" rel_version="Quest_Console_Release">"Cosa sono di preciso i punti di pesca?"</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">I punti di pesca sono luoghi in cui i pesci fanno i salti di gioia! Almeno è così che immagino le loro emozioni. Quando il punto di pesca è attivo, la rarità dei pesci sarà maggiore e le abboccate più rapide.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">Fai un bel lancio preciso e saprai di essere in un punto di pesca! Ma tieni bene a mente una cosa che i principianti tendono a dimenticare: dopo aver pescato molti pesci, i punti di pesca si esauriscono!</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">I pesci hanno smesso di saltare? Mi dispiace dirtelo: non si sono intristiti, è il punto di pesca che si è esaurito. Non deprimerti, però! Dopo un po' di tempo tornerà a essere attivo.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Continua così. Man mano che la tua tecnica migliora troverai più punti di pesca e sempre migliori. I Cacciatori della spigola in missione credono in te! Non leggere quest'ultima riga. Oh.</string>
</resources>

