<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ObjectiveTaskType_SIMPLETASKCONTAINER_tooltip">Gli incarichi possono essere completati in qualsiasi ordine, ma è necessario concluderli tutti per completare il contenitore</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_CONSECUTIVETASKCONTAINER_tooltip">Gli incarichi possono essere completati solo in ordine.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PARTIALTASKCONTAINER_tooltip">Contenitore utilizzato per le missioni che risulteranno completate al completamento di uno qualsiasi degli incarichi che le contengono. Gli incarichi rimasti verranno disattivati a meno che non siano esplicitamente contrassegnati come Resta attivo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILL_tooltip">Sferra il &lt;b&gt;colpo mortale&lt;/b&gt; X volte contro bersagli non giocabili (se lo si desidera, utilizzando un'arma specifica)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLWITHWEAPONCLASS_tooltip">Sferra il &lt;b&gt;colpo mortale&lt;/b&gt; X volte contro bersagli non giocabili utilizzando una specifica classe di armi</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONTROLPOINT_tooltip">Incarico che tiene traccia dello stato di possesso del territorio di una fazione</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PATROLTASK_tooltip">Variante di TaskGoTo che viene completata quando il giocatore si trova nella posizione di una determinata durata. Richiede ALMENO un POITag o un ID territorio, o entrambi.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVELEVEL_tooltip">Riesce se il giocatore è al livello indicato o lo raggiunge. Se ItemName è disponibile per l'ID della progressione categorica di destinazione, il livello di destinazione all'interno di quella progressione ha esito positivo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUYSELL_tooltip">Per lo più deprecato, non funziona con l'emporio.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTING_tooltip">NON UTILIZZARE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERAREA_tooltip">Si attiva quando il giocatore si trova in un luogo specifico</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTO_tooltip">NON UTILIZZARE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOTERRITORY_tooltip">Variante di TaskGoTo che invia un giocatore in un territorio</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAG_tooltip">Variante di TaskGoTo che invia un giocatore in un punto d'interesse</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante di TaskGoTo che invia un giocatore in un punto d'interesse all'interno di un territorio specifico</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKRECIPEPINNED_tooltip">Si attiva quando vengono fissate delle ricette, una specifica o una qualsiasi se non viene specificata</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTRECIPE_tooltip">Produzione di ricette, utilizzabile per le postazioni di produzione</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINERECIPE_tooltip">Ricetta di lavorazione (produzione, ma con l'aggiunta del controllo del flag dei dati della ricetta \"IsRefining = true\"), utilizzabile per le postazioni di produzione.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTWEAPONFAMILY_tooltip">Produce un'arma della famiglia specificata (arco, spada, ecc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTITEMFAMILY_tooltip">Produce un oggetto della famiglia specificata (es. tinta, ecc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINEITEMFAMILY_tooltip">Produce e lavora un oggetto della famiglia specificata (es. RefinedResource, ecc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINVENTORY_tooltip">NON UTILIZZARE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUSEITEMS_tooltip">Il giocatore deve utilizzare l'oggetto specifico</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPITEM_tooltip">L'oggetto deve essere equipaggiato sul personaggio di carta</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPWEAPONWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Equipaggia un'arma della famiglia specificata con un punteggio attrezzatura opzionale</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEEVENT_tooltip">Un incarico generico che si attiva al verificarsi di un evento di gioco</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERGAMEEVENT_tooltip">Un incarico che, quando è attivo, attiva un evento di gioco. Segue gli stessi campi di TaskGameEvent</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKACHIEVEMENT_tooltip">Incarico che avanza quando un obiettivo viene completato. Se il giocatore ha già sbloccato l'obiettivo, l'incarico risulta completato fin dall'inizio.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Incarico che sblocca un obiettivo all'aggiunta dell'incarico e lo blocca quando l'incarico viene rimosso (l'avanzamento risulta completato fin dall'inizio; quest'incarico non avanza). Se abbandoni o reimposti la missione per quest'incarico, l'obiettivo verrà bloccato.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Incarico che sblocca un obiettivo all'aggiunta dell'incarico (l'avanzamento risulta completato fin dall'inizio; quest'incarico non avanza). Se abbandoni o reimposti la missione per quest'incarico dopo che è stato attivato, l'obiettivo verrà bloccato (imposta ShouldCheckPoints su true per sopprimere questa funzionalità).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Incarico che blocca un obiettivo all'aggiunta dell'incarico e lo sblocca quando l'incarico viene rimosso (l'avanzamento risulta completato fin dall'inizio; quest'incarico non avanza). Se abbandoni o reimposti la missione per quest'incarico, l'obiettivo verrà sbloccato.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Incarico che blocca un obiettivo all'aggiunta dell'incarico (l'avanzamento risulta completato fin dall'inizio; quest'incarico non avanza). Per impostazione predefinita, se abbandoni o reimposti la missione per quest'incarico dopo che è stato attivato, l'obiettivo verrà sbloccato (imposta ShouldCheckPoints su true per sopprimere questa funzionalità).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREADLOREINTERRITORY_tooltip">NON UTILIZZARE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCHOOSEFACTION_tooltip">Incarico che viene completato quando il giocatore ha completato la selezione della fazione.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONSTATE_tooltip">Incarico che viene completato quando il giocatore entra in un particolare stato di conversazione</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONTOPIC_tooltip">Incarico che viene completato quando il giocatore sceglie un particolare argomento di conversazione. Non verrà completato finché il giocatore non avrà completato tutti i dialoghi dell'argomento e non sarà uscito dalla conversazione.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOBJECTIVE_tooltip">Incarico che aggiunge un obiettivo al giocatore e lo segue fino al completamento.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLCONTRIBUTION_tooltip">Si verifica se il giocatore &lt;b&gt;contribuisce a un'uccisione&lt;/b&gt; o distrugge qualcosa (eventualmente utilizzando una specifica classe di armi)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMS_tooltip">Cerca nell'inventario del proprietario gli oggetti indicati. L'utilizzo di &lt;i&gt;ChestDropProbability&lt;/i&gt; (per le apparizioni dei forzieri) e &lt;i&gt;ItemDropVC / ItemDropProbability&lt;/i&gt; (per le uccisioni) sullo stesso TaskHaveItem permette di ottenere l'oggetto obiettivo sia per le uccisioni che per i forzieri.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEANDRETURNITEMS_tooltip">Viene rimosso al completamento</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERITEMS_tooltip">Deve essere ottenuto con la raccolta</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERANDRETURNITEMS_tooltip">Deve essere ottenuto con la raccolta e viene rimosso al completamento</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Cerca nell'inventario del giocatore un'arma della famiglia specificata e, eventualmente, un punteggio attrezzatura</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHITEMFAMILY_tooltip">Cerca nell'inventario del giocatore un oggetto della famiglia specificata e, eventualmente, un punteggio attrezzatura</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEITEM_tooltip">Fornisce al giocatore un oggetto e può rimuoverlo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEANDTAKEITEM_tooltip">Viene rimosso al completamento</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREMOVEITEM_tooltip">Rimuove la quantità di oggetti specificata dall'inventario e dagli slot paperdoll (non controlla ancora il deposito globale).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSALVAGEITEM_tooltip">Si verifica quando il giocatore recupera l'oggetto indicato</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSPECIFICINTERACT_tooltip">Non testato. Stesse proprietà di TaskInteract, ma può rendere grigio il testo dell'interazione quando quest'incarico non è attivo. Tiene traccia delle entità uniche con un tag di interazione corrispondente con cui il giocatore ha interagito.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINTERACT_tooltip">Interagisce con un oggetto (ha esito positivo al completamento dell'interazione)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKJOINGUILD_tooltip">L'incarico viene completato se il giocatore si unisce a una compagnia</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKDIE_tooltip">L'incarico viene completato se il giocatore muore</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOPENUISCREEN_tooltip">Si verifica quando il giocatore apre la schermata specifica dell'interfaccia utente</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTIMER_tooltip">L'incarico viene completato se il tempo specificato scade</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGEQUIP_tooltip">L'incarico viene completato quando il giocatore equipaggia una canna da pesca.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCAST_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore ha lanciato la lenza</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOOK_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore ha preso un pesce all'amo</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGREEL_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore è riuscito a pescare qualcosa (pesce o altro)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTANY_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di catture riuscite in qualsiasi punto di pesca</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTCATEGORY_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di catture riuscite in punti di pesca appartenenti a una categoria specifica</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHANYFISH_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore è riuscito a pescare un pesce (come il task TaskFishingReel, ma non avanza quando viene pescato uno stivale o un'alga)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHFISH_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore ha pescato un pesce specifico (boccalone piccolo, boccalone medio, salmone grande, ecc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHWEIGHT_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore ha pescato un pesce di peso maggiore rispetto a quello specificato</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHLENGTH_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore ha pescato un pesce di lunghezza maggiore rispetto a quella specificata</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHRARITY_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui il giocatore ha pescato un pesce di rarità maggiore rispetto a quella specificata</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREQUIREGATHERITEMS_tooltip">Questo incarico avanza solo quando il giocatore raccoglie effettivamente qualcosa, non solo quando ha già gli oggetti nell'inventario. Non funziona con gli oggetti delle missioni.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERCYCLICSTATE_tooltip">Questo task avanza quando il giocatore raccoglie lo stato ciclico disponibile specificato. Imposta StayActive su true per fare in modo che l'avanzamento regredisca dopo il completamento se il giocatore raccoglie lo stato sbagliato.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHOUSESCORE_tooltip">Possesso di almeno una casa con il punteggio arredamento specificato</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEMODE_tooltip">Incarico che avanza quando il giocatore entra nella modalità di gioco indicata. Ogni modalità di gioco ha un ID univoco, riportato in &lt;i&gt;JavelinData_GameModes.xml&lt;/i&gt;</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCLAIMBUTTON_tooltip">Incarico che viene completato quando riceve il messaggio OnClaimButtonPressed e gli ID degli obiettivi corrispondono.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEDAILY_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui le sfide giornaliere sono state completate.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEWEEKLY_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di volte in cui le sfide settimanali sono state completate.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEOBJECTIVETYPE_tooltip">Incarico che tiene traccia del numero di obiettivi di un determinato tipo.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEDUNGEON_tooltip">Avanza quando il giocatore completa la fase finale di QUALSIASI modalità di gioco nei sotterranei.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMSONG_tooltip">Avanza quando il giocatore completa un'esibizione della canzone indicata.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMEMOTE_tooltip">Avanza quando il giocatore esegue un'emote per la sua durata disponibile</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKQUICKCOURSE_tooltip">Incarico per le missioni a tempo o non a tempo che richiedono al giocatore di seguire un elenco sequenziale di checkpoint, ad esempio le gare di cavalcature</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSLAYERSCRIPT_tooltip">Incarico che attiva un blocco di slayerscript- (applica questo incarico con cautela!)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAG_tooltip">Variante di TaskGoTo che fa allontanare il giocatore da un punto di interesse</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITTERRITORY_tooltip">Variante di TaskGoTo che fa allontanare il giocatore da un territorio</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante di TaskGoTo che fa allontanare il giocatore da un punto di interesse e da un territorio</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCUTSCENECOMPLETE_tooltip">Task per rilevare la fine di una cutscene specifica</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICSTART_tooltip">Task per rilevare l'inizio di una sequenza cinematica specifica</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICCOMPLETE_tooltip">Task per rilevare la fine di una sequenza cinematica specifica</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_NONE_tooltip">NESSUNO</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREPAIRITEM_tooltip">NON UTILIZZARE</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUILDSTRUCTURE_tooltip">NON UTILIZZARE</string>
</resources>

