<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ObjectiveTaskType_SIMPLETASKCONTAINER_tooltip">Les tâches peuvent être effectuées dans n'importe quel ordre, mais doivent être toutes accomplies pour terminer le container.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_CONSECUTIVETASKCONTAINER_tooltip">La progression des tâches ne peut être accomplie que dans l'ordre.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PARTIALTASKCONTAINER_tooltip">Les containers utilisés pour les quêtes qui seront terminées quand une des tâches qu'ils contiennent sera accomplie. Toutes les tâches restantes seront désactivées à moins qu'elles soient marquées comme StayActive.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILL_tooltip">Asséner le &lt;b&gt;coup de grâce&lt;/b&gt; X fois sur une IA (éventuellement avec une arme spécifique)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLWITHWEAPONCLASS_tooltip">Asséner le &lt;b&gt;coup de grâce&lt;/b&gt; X fois sur une IA avec une classe d'arme spécifique</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONTROLPOINT_tooltip">Tâche qui suit l'état de la possession de territoire d'une faction</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PATROLTASK_tooltip">Variante de TaskGoTo qui se termine lorsque le joueur est à un lieu pendant une durée donnée. Requiert AU MOINS un libellé de lieu d'importance ou une ID de territoire, ou les deux.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVELEVEL_tooltip">Réussit si le joueur est/atteint le niveau ciblé. Si l'ItemName est fourni pour une ID de progression de catégorie cible, alors le niveau cible dans cette progression réussit.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUYSELL_tooltip">Essentiellement obsolète, ne fonctionne pas avec le comptoir</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTING_tooltip">NE PAS UTILISER</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERAREA_tooltip">Se déclenche lorsque le joueur est à un lieu spécifique</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTO_tooltip">NE PAS UTILISER</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo qui envoie le joueur dans un territoire</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAG_tooltip">Variante de TaskGoTo qui envoie le joueur dans un lieu d'importance</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo qui envoie le joueur dans un lieu d'importance ou un territoire spécifique</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKRECIPEPINNED_tooltip">Se déclenche quand une recette est épinglée ; une spécifique ou n'importe laquelle si non spécifié.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTRECIPE_tooltip">Fabrication de recette, peut être utilisée pour des postes de fabrication</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINERECIPE_tooltip">Recette de transformation (fabrication, mais avec une coche supplémentaire pour indicateur de données de recette \"IsRefining = true\"). Peut être utilisée pour des postes de fabrication.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTWEAPONFAMILY_tooltip">Fabriquer une arme de la famille spécifiée (arc, épée, etc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTITEMFAMILY_tooltip">Fabriquer un objet de la famille spécifiée (teinture, etc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINEITEMFAMILY_tooltip">Fabriquer un objet transformé de la famille spécifiée (ressource transformée, etc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINVENTORY_tooltip">NE PAS UTILISER</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUSEITEMS_tooltip">Le joueur doit utiliser l'objet spécifié</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPITEM_tooltip">Le mannequin du personnage doit être équipé de l'objet</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPWEAPONWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Équipez-vous d'une arme de la famille spécifiée avec un score d'équipement optionnel</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEEVENT_tooltip">Une tâche générique déclenchée par un événement de jeu en cours</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERGAMEEVENT_tooltip">Une tâche qui déclenche un événement en jeu quand active. Suit les mêmes champs que TaskGameEvent</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKACHIEVEMENT_tooltip">Tâche qui progresse lorsqu'un exploit est accompli, commence accompli si le joueur a déjà obtenu l'exploit</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tâche qui déverrouille un exploit lorsque la tâche est ajoutée et le verrouille lorsque la tâche est supprimée (la progression commence comme terminée, rien ne fait progresser cette tâche). Si vous abandonnez ou réinitialisez la quête pour cette tâche, cela verrouillera l'exploit.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tâche qui déverrouille un exploit lorsque la tâche est ajoutée (la progression commence comme terminée, rien ne fait progresser cette tâche). Si vous abandonnez ou réinitialisez la quête pour cette tâche après qu'elle a été activée, cela verrouillera l'exploit (définissez ShouldCheckPoints comme true pour supprimer cette fonctionnalité).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tâche qui verrouille un exploit lorsque la tâche est ajoutée, et qui le déverrouille lorsque la tâche est supprimée (la progression commence comme terminée, rien ne fait progresser cette tâche). Si vous abandonnez ou réinitialisez la quête pour cette tâche, cela déverrouillera l'exploit.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Tâche qui verrouille un exploit lorsque la tâche est ajoutée (la progression commence comme terminée, rien ne fait progresser cette tâche). Par défaut, si vous abandonnez ou réinitialisez la quête pour cette tâche après avoir été activée, cela déverrouillera l'exploit (définissez ShouldCheckPoints comme true pour supprimer cette fonctionnalité).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREADLOREINTERRITORY_tooltip">NE PAS UTILISER</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCHOOSEFACTION_tooltip">Tâche qui se termine lorsque le joueur a terminé sa sélection de faction.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONSTATE_tooltip">Tâche qui se termine lorsque le joueur entre dans un état de conversation particulier</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONTOPIC_tooltip">Tâche qui se termine lorsque le joueur choisit un sujet de conversation particulier Ne se terminera pas tant que le joueur n'a pas parcouru tous les dialogues dans le sujet de conversation et a quitté la conversation.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOBJECTIVE_tooltip">Tâche qui ajoute un objectif supplémentaire au joueur et le suit jusqu'à son achèvement.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLCONTRIBUTION_tooltip">Se produit si le joueur &lt;b&gt;contribue à une élimination&lt;/b&gt; ou détruit (éventuellement avec une classe d'arme spécifique)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMS_tooltip">Cherche dans l'inventaire du propriétaire les objets donnés. Utiliser &lt;i&gt;ChestDropProbability&lt;/i&gt; (pour les drops de coffre) et &lt;i&gt;ItemDropVC / ItemDropProbability&lt;/i&gt; (pour les éliminations) sur le même TaskHaveItem donne l'objet de l'objectif à la fois dans les coffres et lors d'une élimination.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEANDRETURNITEMS_tooltip">Est supprimé après achèvement</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERITEMS_tooltip">Doit être récupéré en récoltant</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERANDRETURNITEMS_tooltip">Doit être récupéré en récoltant et est supprimé après achèvement</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Cherche dans l'inventaire du joueur une arme de la famille spécifiée avec éventuellement un score d'équipement</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHITEMFAMILY_tooltip">Cherche dans l'inventaire du joueur un objet de la famille spécifiée avec éventuellement un score d'équipement</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEITEM_tooltip">Donne au joueur un objet et peut le supprimer.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEANDTAKEITEM_tooltip">Est supprimé après achèvement</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREMOVEITEM_tooltip">Supprime la quantité spécifiée de l'objet de l'inventaire et des emplacements de mannequin (ne regarde pas encore dans les rangements).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSALVAGEITEM_tooltip">Se produit si le joueur recycle l'objet donné</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSPECIFICINTERACT_tooltip">Non testé Mêmes propriétés que TaskInteract, mais peut griser le texte d'interaction quand cette tâche n'est pas active. Suit les entités uniques avec un libellé d'interaction correspondant avec lesquelles le joueur a interagi.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINTERACT_tooltip">Interaction avec un objet (réussit après l'achèvement de l'interaction)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKJOINGUILD_tooltip">Tâche accomplie si le joueur rejoint une compagnie</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKDIE_tooltip">Tâche accomplie si le joueur meurt</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOPENUISCREEN_tooltip">Se produit lorsque le joueur ouvre l'écran d'interface spécifié</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTIMER_tooltip">La tâche est accomplie à expiration du temps spécifié</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGEQUIP_tooltip">La tâche est accomplie lorsque le joueur s'équipe d'une canne à pêche.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCAST_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur lance sa ligne de pêche</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOOK_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur ferre un poisson</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGREEL_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur sort de l'eau une prise avec succès (poisson ou non)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTANY_tooltip">Tâche qui suit le nombre de prises réussies dans n'importe quelle zone de pêche</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTCATEGORY_tooltip">Tâche qui suit le nombre de prises réussies d'une catégorie ou d'une zone de pêche spécifiée</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHANYFISH_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur a réussi à remonter sa ligne (comme TaskFishingReel mais n'incrémente pas en attrapant une botte ou des algues)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHFISH_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur attrape un poisson particulier (petit bar, bar moyen, gros saumon, etc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHWEIGHT_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur attrape un poisson &gt; un poids spécifié</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHLENGTH_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur attrape un poisson &gt; une taille spécifiée</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHRARITY_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que le joueur attrape un poisson &gt; une rareté spécifiée</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREQUIREGATHERITEMS_tooltip">Cette tâche n'incrémente sa progression que lorsque le joueur récolte vraiment quelque chose, et non lorsqu'il a déjà les objets dans son inventaire. Ne fonctionne pas avec les objets de quête.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERCYCLICSTATE_tooltip">Cette tâche incrémente sa progression lorsque le joueur récolte l'état de récolte cyclique spécifié. Définissez StayActive comme true pour le faire afin que la progression régresse après l'accomplissement de la tâche si le joueur récolte le mauvais état.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHOUSESCORE_tooltip">Avoir au moins une maison avec le score de décoration spécifié</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEMODE_tooltip">Tâche qui progresse lorsque le joueur entre dans le mode de jeu ciblé. Chaque mode de jeu a une ID unique que l'on peut trouver dans &lt;i&gt;JavelinData_GameModes.xml&lt;/i&gt;</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCLAIMBUTTON_tooltip">Tâche qui se termine lorsque le message OnClaimButtonPressed est reçu et que les ID d'objectif correspondent.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEDAILY_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que les défis quotidiens ont été accomplis.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEWEEKLY_tooltip">Tâche qui suit le nombre de fois que les défis hebdomadaires ont été accomplis.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEOBJECTIVETYPE_tooltip">Tâche qui suit le nombre d'objectifs d'un certain type.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEDUNGEON_tooltip">Progresse lorsque le joueur termine la phase finale de N'IMPORTE QUEL mode de jeu de donjon</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMSONG_tooltip">Progresse lorsque le joueur termine une performance de la chanson ciblée</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMEMOTE_tooltip">Progresse lorsque le joueur effectue une émote pendant la durée de récolte de l'émote</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKQUICKCOURSE_tooltip">Tâche pour les quêtes chronométrées ou non qui demandent au joueur de suivre une liste de checkpoints successifs. Par ex. une course de montures</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSLAYERSCRIPT_tooltip">Tâche qui déclenche un bloc de slayerscript – à utiliser avec prudence en appliquant cette tâche !</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAG_tooltip">Variante de TaskGoTo qui envoie le joueur en dehors d'un lieu d'importance</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo qui envoie le joueur en dehors d'un territoire</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAGONTERRITORY_tooltip">Variante de TaskGoTo qui envoie le joueur en dehors d'un lieu d'importance et d'un territoire</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCUTSCENECOMPLETE_tooltip">Tâche pour détecter la fin d'une cinématique spécifique</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICSTART_tooltip">Tâche pour détecter le début d'une cinématique vidéo spécifique</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICCOMPLETE_tooltip">Tâche pour détecter la fin d'une cinématique vidéo spécifique</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_NONE_tooltip">AUCUN</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREPAIRITEM_tooltip">NE PAS UTILISER</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUILDSTRUCTURE_tooltip">NE PAS UTILISER</string>
	<string key="BackupDirectoryKey_0">QuestToolV2/BackupRecoveryData</string>
	<string key="BackupLocalizationDirectoryKey_0">Localisation</string>
	<string key="BackupLocalizationHistoryKey_0">LocalizationHistory.xml</string>
	<string key="BackupLocalizationHelperKey_0">LocalizationHelper.txt</string>
	<string key="BackupLocalizationSafeDirectoryKey_0">UnrecoveredLocalization</string>
</resources>

