<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="91_NPCTopics_Dummy" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Quest_MSQ2_Revamp">DO NOT TRANSLATE</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_prompt" speaker="Interfejs – odpowiedź gracza" rel_version="Quest_Console_Release">"Czym są łowiska?"</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">Urashima ma lepsze rozeznanie w tej materii, ale mogę wyłożyć ci podstawy. Łowiska to zbiorniki wodne, w których widać skaczące ryby. W aktywnym łowisku znajdziesz rzadsze ryby, które szybciej łapią się na haczyk.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_b" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">Wierz mi, zorientujesz się, że to łowisko, gdy tylko zarzucisz wędkę. Wędkowanie w takich miejscach bywa ekscytujące! Pamiętaj tylko, że po złowieniu wielu ryb łowisko się wyczerpie.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_c" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">Jeśli w łowisku żadne ryby nie wyskakują nad wodę, oznacza to, że jest ono wyczerpane. Cierpliwość to cnota Tropionego Okonia! Każde łowisko po pewnym czasie znów będzie aktywne.</string>
	<string key="C91_Khadijah_ExplainHotspots_response_d" speaker="Khadijah Bahri" name="Khadijah Bahri" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Widzę, że łatwo się nie poddajesz. Wraz z rozwojem umiejętności będziesz znajdować coraz więcej coraz lepszych łowisk. Rozglądaj się za nimi, bo nigdy nie wiadomo, czy akurat nie ma jakiegoś w okolicy!</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_prompt" speaker="Interfejs – odpowiedź gracza" rel_version="Quest_Console_Release">"Czym są łowiska?"</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" rel_version="Quest_Console_Release">Łowiska to miejsca, w których ryby skaczą z radości! A przynajmniej ja tak odczytuję ich intencje. Gdy łowisko jest aktywne, ryby szybciej złapią się na haczyk i będą to rzadsze okazy.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_b" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" rel_version="Quest_Console_Release">Jeśli zarzucisz wędkę w łowisku, to szybko się zorientujesz, że to… no właśnie, łowisko. Większość amatorów o tym zapomina, więc słuchaj uważnie: po złowieniu wielu ryb łowisko się wyczerpie.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_c" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" dialogue-next="@C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" rel_version="Quest_Console_Release">Czy ryby przestały skakać? Przykro mi to mówić, ale ryby nie zapadły na depresję. Łowisko po prostu wzięło i się wyczerpało. Ale nie bój nic! Po pewnym czasie znów stanie się aktywne.</string>
	<string key="C91_Ishii_ExplainHotspots_response_d" speaker="Urashima Ishii" name="Urashima Ishii" VO_Status="Do Not Record" rel_version="Quest_Console_Release">Nie poddawaj się. W miarę nabywania wprawy w wędkowaniu będziesz znajdować coraz więcej coraz lepszych łowisk. Tropiony Okoń wierzy w ciebie! Tylko nie czytaj tej ostatniej linijki. Och.</string>
</resources>

