<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ui_tutorialization_learn_more" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Więcej w dzienniku</string>
	<string key="ui_tutorialization_go_to_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Samouczki</string>
	<string key="ui_tutorialization_close_tutorials" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zamknij</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_subtitle" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Subtitle</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_prompt" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Prompt</string>
	<string key="temporary_text_delete_me_dialogue" comment="DO NOT TRANSLATE" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Temp Dialogue</string>
	<string key="tutorial_tutorial_available" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dostępny samouczek</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: podstawy</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;laski życia&lt;/font&gt;, broni wspierającej, w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Laska życia&lt;/font&gt; to magiczna broń wspierająca, która zużywa &lt;font color="#edc63e"&gt;manę&lt;/font&gt; i pozwala władać odnawiającą mocą natury, by utrzymywać ciebie i twoich sojuszników przy życiu. \n\nLaska życia może zadawać obrażenia wrogom, ale jej najpotężniejsza moc to leczenie i wzmacnianie twoich sojuszników.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CECHY LASKI ŻYCIA&lt;/font&gt;\nMoc laski życia skaluje się tylko z &lt;font color="#edc63e"&gt;cechą skupienia&lt;/font&gt;. Leczenie jest tym skuteczniejsze, im więcej masz skupienia, więc staraj się go nie tracić, by zapewniać sojusznikom jak najwięcej leczenia.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: podstawy</string>
	<string key="tutorial_lifestaff1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: cechy</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: biegłość</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; laski życia w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: biegłość</string>
	<string key="tutorial_lifestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;leczenia&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;obrony&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO LECZENIA&lt;/font&gt;\nOba drzewka oferują połączenie leczenia i obrony, ale drzewko leczenia, jak mówi sama nazwa, bardziej skupia się na leczeniu.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO OBRONY&lt;/font&gt;\nDrzewko obrony pomaga w leczeniu, ale zapewnia dodatkową ochronę sojusznikom poprzez umocnienie, gdy akurat nie potrzebują leczenia.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: celowane leczenie</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Naucz się, jak używać &lt;font color="#edc63e"&gt;celowanego leczenia&lt;/font&gt; w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: celowane leczenie</string>
	<string key="tutorial_lifestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Celowane leczenie można dostosować w ustawieniach. Celowane leczenie umożliwia niektórym zaklęciom leczniczym &lt;font color="#edc63e"&gt;automatyczne namierzanie sojuszników po wycelowaniu&lt;/font&gt;. Po namierzeniu zaklęcia same trafiają w pobliskich sojuszników, jeśli znajdują się w promieniu 25 m od ciebie.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TRYB LECZENIA GRUPOWEGO&lt;/font&gt;\nMożesz włączyć &lt;font color="#edc63e"&gt;tryb grupowy&lt;/font&gt; celowanego leczenia, który pozwoli ci wybierać tylko sojuszników należących do twojej grupy. Jeśli tryb grupowy pozostanie wyłączony, będzie można wybierać sojuszników, którzy są w zasięgu i znajdują się przed tobą.\n\nTe ustawienia można dodatkowo spersonalizować dla grup rajdu oraz wybrać określone przypisanie przycisków.</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; laski życia w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Laska życia: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_lifestaff4_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność z drzewka leczenia, &lt;font color="#edc63e"&gt;boskie błogosławieństwo&lt;/font&gt;, zwiększa ilość przywracanego zdrowia u sojusznika, który ma niski poziom zdrowia. \n\nNajpotężniejsza umiejętność z drzewka obrony, &lt;font color="#edc63e"&gt;spotęgowanie&lt;/font&gt;, wydłuża czas trwania premii laski życia u celów, którym przywrócono zdrowie za pomocą objęć światła.</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska: podstawy</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;ognistej laski&lt;/font&gt;, broni magicznej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska: podstawy</string>
	<string key="tutorial_firestaff1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska to magiczna broń używająca &lt;font color="#edc63e"&gt;many&lt;/font&gt; do okiełznania potęgi płomieni, by paliły twoich wrogów. \n\nOgnista laska jest najpotężniejsza, gdy używasz jej umiejętności zadających &lt;font color="#edc63e"&gt;obrażenia periodyczne&lt;/font&gt; do stałego zadawania obrażeń od ognia wrogom.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska: biegłość</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; ognistej laski w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska: biegłość</string>
	<string key="tutorial_firestaff2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;maga ognia&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;piromanty&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO MAGA OGNIA&lt;/font&gt;\nDrzewko maga ognia skupia się na walce dystansowej. Rzucaj z dystansu potężne zaklęcia ognia, mogące trafić wielu wrogów naraz.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO PIROMANTY&lt;/font&gt;\nDrzewko piromanty skupia się na walce wręcz. Wywieraj presję na wrogach, stale nakładając na nich skumulowane efekty podpalenia i węgli.</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; ognistej laski w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ognista laska: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_firestaff3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka maga ognia, &lt;font color="#edc63e"&gt;runy Heliosa&lt;/font&gt;, tworzy na ziemi runę, która daje ci premię do zadawanych obrażeń, gdy stoisz wewnątrz niej. Korzystaj z umiejętności i ataków pozwalających ci pozostać w zasięgu runy, by maksymalizować twoje obrażenia. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka piromanty, &lt;font color="#edc63e"&gt;ognisty podmuch&lt;/font&gt;, pochłonie wszystkie skumulowane efekty węgli działające na ten cel, wywołując wybuch zadający obrażenia obszarowe wokół celu. Skoncentruj swoje umiejętności, by nałożyć jak najwięcej skumulowanych efektów węgli, maksymalnie wykorzystując ognisty podmuch i eliminując wrogów.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica: podstawy</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;lodowej rękawicy&lt;/font&gt;, broni magicznej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica: podstawy</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica to magiczna broń wykorzystująca &lt;font color="#edc63e"&gt;manę&lt;/font&gt; do okiełznania mocy mrozu, by osłabić twoich wrogów i zadawać im obrażenia.\n\nLodowa rękawica jest najpotężniejsza, gdy używasz jej do trzymania swoich wrogów na dystans, ograniczając ich ruchy za pomocą niszczycielskiej mocy mrozu.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica: biegłość</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; lodowej rękawicy w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica: biegłość</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;lodowego sztormu&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;budowy&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO LODOWEGO SZTORMU&lt;/font&gt;\nDrzewko lodowego sztormu skupia się na ograniczaniu ruchu twoich wrogów. Gdy wrogowie są spowolnieni, zadawaj im możliwie najwięcej obrażeń.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO BUDOWNICZEGO&lt;/font&gt;\nDrzewko budowniczego koncentruje się na wytwarzaniu lodowych przeszkód, które odwracają od ciebie uwagę i zapewniają ratującą życie ochronę.</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; lodowej rękawicy w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Lodowa rękawica: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_icegauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka lodowego sztormu, &lt;font color="#edc63e"&gt;ostateczny chłód&lt;/font&gt;, pozwala lodowej rękawicy zamrażać cele, zwiększając ilość obrażeń, jakie im zadajesz. Skoncentruj swoje umiejętności na stałym zadawaniu obrażeń, by ta premia do obrażeń pozostała aktywna. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka budowy, &lt;font color="#edc63e"&gt;ostateczny mróz&lt;/font&gt;, to przedłużenie umiejętności lodowego pylonu. Zwiększa wytrzymałość twojego pylonu i efekt obszarowy wokół niego. Skoncentruj swoje umiejętności, by stale pozostawać w zamrożonym obszarze i maksymalnie go wykorzystywać.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni: podstawy</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;rękawicy próżni&lt;/font&gt;, broni magicznej i wspierającej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni: podstawy</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni to magiczna broń używająca &lt;font color="#edc63e"&gt;many&lt;/font&gt; do okiełznania potęgi otchłani, by zadawać obrażenia od próżni i leczyć sojuszników. \n\nRękawica próżni jest najpotężniejsza, gdy używasz jej do pomocy sojusznikom znajdującym się w pobliżu celów.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CECHY RĘKAWICY PRÓŻNI&lt;/font&gt;\nMoc rękawicy próżni skaluje się zarówno z &lt;font color="#edc63e"&gt;inteligencją&lt;/font&gt;, jak i &lt;font color="#edc63e"&gt;skupieniem&lt;/font&gt;. \n\nInteligencja zapewnia wyższe obrażenia od broni. Skupienie panuje wyłącznie nad mocą leczenia, ale i tak zapewnia trochę skalowania zadawanym obrażeniom.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni: biegłość</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; rękawicy próżni w samouczkach.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni: biegłość</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;anihilacji&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;rozkładu&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO ANIHILACJI&lt;/font&gt;\nDrzewko anihilacji skupia się na trzymaniu celów blisko ciebie, by nakładać na nie negatywne efekty, jednocześnie nakładając premie na ciebie i twoich sojuszników. Przyciągnij do siebie wrogów, a następnie użyj na nich ostrza próżni, gdy próbują uciec przed twą furią.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO ROZKŁADU&lt;/font&gt;\nDrzewko rozkładu skupia się na walce dystansowej i specjalizuje się w zadawaniu obrażeń wrogom oraz nakładaniu na nich negatywnych efektów z dystansu. Jednocześnie dostarcza kreatywnych sposobów na leczenie siebie i sojuszników.</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; rękawicy próżni w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rękawica próżni: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_voidgauntlet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka anihilacji, &lt;font color="#edc63e"&gt;wołanie pustki&lt;/font&gt;, wywołuje wokół ciebie leczniczą aurę, kiedy twoje skumulowane umiejętności trafiają w cele. Skoncentruj swój zestaw umiejętności na zadawaniu ciągłych obrażeń, by zmaksymalizować wykorzystanie tej najpotężniejszej umiejętności.\n\nNajpotężniejsza umiejętność dla drzewka rozkładu, &lt;font color="#edc63e"&gt;spojrzenie w pustkę&lt;/font&gt;, resetuje wszystkie czasy odnowienia rękawicy próżni, gdy trafisz w cel ciężkim atakiem dystansowym i masz wystarczająco dużo kumulacji efektu statusowego esencji próżni. Skoncentruj swój zestaw umiejętności na maksymalizacji tych kumulacji, by być niezwyciężonym przeciwnikiem.</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza: podstawy</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;miecza i tarczy&lt;/font&gt;, czyli duetu broni białej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza: podstawy</string>
	<string key="tutorial_swordshield1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza to para broni do walki wręcz, zapewniająca szereg zdolności ofensywnych i defensywnych. Używaj kombinacji cięć i pchnięć do ataku oraz tarczy do jak najlepszej obrony siebie i sojuszników.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza: biegłość</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; miecza i tarczy w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza: biegłość</string>
	<string key="tutorial_swordshield2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza mają dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;mistrza miecza&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;obrońcy&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO MISTRZA MIECZA&lt;/font&gt;\nDrzewko mistrza miecza skupia się na mocnej ofensywie. Napieraj na wrogów, by zadawać potężne obrażenia za pomocą umiejętności z tego drzewka.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO OBROŃCY&lt;/font&gt;\nDrzewko obrońcy skupia się na silnej obronie i przyjmowaniu ciosów. Jego umiejętności skupiają się na przerywaniu ataków celów i wywoływaniu u nich zachwiania. Zapewnia ci większe szanse na przeżycie i premie.</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; miecza i tarczy w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz i tarcza: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_swordshield3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka mistrza miecza, &lt;font color="#edc63e"&gt;przywództwo&lt;/font&gt;, zapewnia stałą premię do obrażeń wszystkim członkom twojej grupy, również tobie. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka obrońcy, &lt;font color="#edc63e"&gt;formacja obronna&lt;/font&gt;, przywołuje obszar obronny za każdym razem, gdy blokujesz. Ten obszar zmniejsza obrażenia otrzymywane przez wszystkich pobliskich sojuszników. Dla tej najpotężniejszej umiejętności kluczowa jest pozycja, która może pomóc w utrzymywaniu przy życiu pobliskich sojuszników, gdy zadają obrażenia atakującym cię wrogom. Połącz tę najpotężniejszą umiejętność z prowokacjami, by zmaksymalizować jej moc w walce z wrogami, którzy nie są graczami.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PRZYJMOWANIE CIOSÓW MIECZEM I TARCZĄ&lt;/font&gt;\nMożesz przyjmować ciosy za pomocą miecza i tarczy, jeśli umieścisz w mieczu &lt;font color="#edc63e"&gt;karneol&lt;/font&gt;, by aktywować niektóre umiejętności prowokacji. Sprowokowanie wrogów niebędących graczami sprawi, że skupią się na tobie, a twoi sojusznicy będą mogli skorzystać z odwróconej uwagi wrogów. Informacja "Kompatybilne z klejnotem prowokacji" w dymkach pomocy umiejętności powie ci, jakie umiejętności mogą wywoływać prowokacje.</string>
	<string key="tutorial_rapier1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: podstawy</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;rapiera&lt;/font&gt;, zręcznej broni białej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: podstawy</string>
	<string key="tutorial_rapier1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier to &lt;font color="#edc63e"&gt;szybka w użyciu&lt;/font&gt; broń biała służąca do wyprowadzania szybkich pchnięć. Nadaje się idealnie do wyprowadzania w pole przeciwników, u których wywołuje krwawienie stopniowo odbierające im zdrowie.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: biegłość</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; rapiera w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: biegłość</string>
	<string key="tutorial_rapier2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;krwi&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;łaski&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO KRWI&lt;/font&gt;\nDrzewko krwi skupia się na zadawaniu ciężkich obrażeń i wywoływaniu krwawienia u celów. Efekt krwawienia zadaje niewielkie, ale stałe obrażenia wrogom. Korzystaj z niego za pomocą profitów i innych umiejętności, by surowo karać tych, którzy staną ci na drodze.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO ŁASKI&lt;/font&gt;\nDrzewko łaski to wszechstronne drzewko skupiające się na pozycjonowaniu, sterowalności i wyczuciu czasu. Odblokowanie wszystkich umiejętności z tego drzewka zmieni cię w siłę nie do pokonania.</string>
	<string key="tutorial_rapier3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; rapiera w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rapier: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_rapier3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka krwi, &lt;font color="#edc63e"&gt;krwawe zakończenie&lt;/font&gt;, to przedłużenie umiejętności popisu i finiszu, zwiększające zadawane obrażenia, gdy finisz zużyje krwawienia nałożone na twój cel. Skumuluj możliwie najwięcej efektów krwawienia przed użyciem popisu i finiszu, by zadawać rozległe obrażenia nieszczęśnikom, których spotka krwawy koniec.\n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka łaski, &lt;font color="#edc63e"&gt;rozpęd&lt;/font&gt;, zwiększa obrażenia twojego następnego ataku podstawowego po skorzystaniu z umiejętności. Skorzystaj z wyczucia czasu i zajmij odpowiednią pozycję, przeskakując między umiejętnościami a atakami podstawowymi, by zmaksymalizować użycie rozpędu.</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka: podstawy</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;siekierki&lt;/font&gt;, brutalnej broni białej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka: podstawy</string>
	<string key="tutorial_hatchet1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka to wszechstronna broń, którą można wyprowadzać &lt;font color="#edc63e"&gt;szybkie ataki w walce wręcz&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;rzucać z dystansu&lt;/font&gt;. Idealna do agresywnej walki wręcz lub taktycznej walki na średnim dystansie.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka: biegłość</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; siekierki w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka: biegłość</string>
	<string key="tutorial_hatchet2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;berserkera&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;rzutu&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO BERSERKERA&lt;/font&gt;\nDrzewko berserkera skupia się na napastliwej i agresywnej walce wręcz. Pozwala ci walczyć, aż jeden z oponentów zginie.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO RZUCANIA&lt;/font&gt;\nDrzewko rzucania zamienia zaciekłą walkę wręcz na precyzyjną walkę dystansową. Zamiast zadawać ciosy siekierką, rzuć nią we wroga.</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; siekierki w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Siekierka: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_hatchet3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka berserkera, &lt;font color="#edc63e"&gt;nieśmiertelność&lt;/font&gt;, pozwoli ci złapać drugi oddech, przywracając trochę zdrowia po tym, jak spadnie do zera, i umożliwiając ci uniknięcie śmierci. Wykorzystaj to krótkie okno, by wykończyć wrogów lub odzyskać zdrowie.\n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka rzucania, &lt;font color="#edc63e"&gt;trwałe utrudnienie&lt;/font&gt;, rozszerza negatywne efekty siekierki na cele i zwiększa obrażenia zadawane celom, na które nałożono negatywne efekty. Postaraj się rozbudować swoje drzewko umiejętności, kumulując możliwie najwięcej negatywnych efektów na celu i sprawiając, by były cały czas aktywne.</string>
	<string key="tutorial_flail1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień i tarcza: podstawy</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;kiścienia i tarczy&lt;/font&gt;, dynamicznego duetu, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_flail1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień i tarcza: podstawy</string>
	<string key="tutorial_flail1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień to dynamiczna broń z łańcuchem zwiększającym zasięg jej ataków.\n\nKiścień jest najpotężniejszy, gdy używasz go do wspierania wrogów, walcząc u ich boku. Można go używać wraz z tarczą dla dodatkowej ochrony. \n\nKiścień wykorzystuje ciosy i magiczne ataki arkanistyczne. Choć kiścień zadaje mniejsze obrażenia od innych broni, jest uciążliwy dla przeciwników, wspomagający dla sojuszników i defensywny, co sprawia, że wrogowie powinni liczyć się z każdym, kto go dzierży.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;CECHY KIŚCIENIA I TARCZY&lt;/font&gt;\nMoc kiścienia skaluje się z cechami &lt;font color="#edc63e"&gt;siły&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;skupienia&lt;/font&gt;. \n\nCecha siły zapewnia najwięcej skalowania obrażeń. \nSkupienie panuje wyłącznie nad mocą leczenia i premiami do wsparcia, ale i tak zapewnia trochę skalowania zadawanym obrażeniom.</string>
	<string key="tutorial_flail2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień i tarcza: biegłość</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; kiścienia i tarczy w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień i tarcza: biegłość</string>
	<string key="tutorial_flail2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty: wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;kleryka&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;bastionu&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO KLERYKA&lt;/font&gt;\nDrzewko kleryka skupia się na ofensywie i umiejętnościach wspierających. Najwyższe ulepszenie każdej umiejętności skupia się na wsparciu i skaluje z cechą skupienia.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO BASTIONU&lt;/font&gt;\nDrzewko bastionu zapewnia twoim sojusznikom wsparcie i obronę, a tobie przeżycie. To drzewko najlepiej sprawdza się, gdy chcesz zmierzyć się z przerażającą siłą nacierającą na ciebie lub twoją grupę.</string>
	<string key="tutorial_flail3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień i tarcza: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; kiścienia i tarczy w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_flail3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kiścień i tarcza: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_flail3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka kleryka, &lt;font color="#edc63e"&gt;w kupie raźniej&lt;/font&gt;, zapewnia tobie i wszystkim sojusznikom w pobliżu pasywne leczenie, gdy są w twoim zasięgu. Gdy ta najpotężniejsza umiejętność jest aktywna, pamiętaj, by pozostać w grupie. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka bastionu, &lt;font color="#edc63e"&gt;ludzka tarcza&lt;/font&gt;, zmienia cię w ludzką tarczę, gdy trafisz w cel – pochłoniesz część obrażeń, które w innym przypadku poniósłby pobliski sojusznik. Trzymaj się blisko sojuszników i bądź w gotowości na atak umiejętnością, gdy sojusznik zacznie otrzymywać obrażenia, by mieć pewność, że ta najpotężniejsza umiejętność jest używana poprawnie.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PRZYJMOWANIE CIOSÓW KIŚCIENIEM I TARCZĄ&lt;/font&gt;\nMożesz przyjmować ciosy za pomocą kiścienia i tarczy, jeśli umieścisz w kiścieniu &lt;font color="#edc63e"&gt;karneol&lt;/font&gt;, by aktywować niektóre umiejętności prowokacji. Sprowokowanie wrogów niebędących graczami sprawi, że skupią się na tobie, a twoi sojusznicy będą mogli skorzystać z odwróconej uwagi wrogów. Informacja "Kompatybilne z klejnotem prowokacji" w dymkach pomocy umiejętności powie ci, jakie umiejętności mogą wywoływać prowokacje.</string>
	<string key="tutorial_spear1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia: podstawy</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;włóczni&lt;/font&gt;, broni białej trzymającej wroga na dystans, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_spear1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia: podstawy</string>
	<string key="tutorial_spear1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia to &lt;font color="#edc63e"&gt;broń biała&lt;/font&gt; o dużym zasięgu, bazująca głównie na pchnięciach. Idealnie nadaje się do zajmowania strategicznej pozycji, wywierania nieustannej presji i trzymania wrogów na dystans.</string>
	<string key="tutorial_spear2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia: biegłość</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; włóczni w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia: biegłość</string>
	<string key="tutorial_spear2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;wydzielacza&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;palownika&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO WYDZIELACZA&lt;/font&gt;\nDrzewko wydzielacza skupia się na trzymaniu wrogów z daleka. Umiejętności korzystają z efektów obezwładniających, które ograniczają ruchy wrogów, jednocześnie pozwalając ci na ich szybkie i agresywne atakowanie.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO PALOWNIKA&lt;/font&gt;\nDrzewko palownika skupia się na zadawaniu obrażeń i nakładaniu negatywnych efektów na cel. To drzewko premiuje agresywną precyzję. Opanuj różne ataki i działania, by zmienić się w prawdziwy młot na wrogów w bitwie – nawet twoje uniki mogą stanowić atak!</string>
	<string key="tutorial_spear3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; włóczni w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_spear3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włócznia: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_spear3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka wydzielacza, &lt;font color="#edc63e"&gt;skumulowana siła&lt;/font&gt;, zapewnia ci stałą premię do obrażeń przy maksymalnej wytrzymałości. Skoncentruj się na regeneracji wytrzymałości i unikaj ruchów, które ją wyczerpują, takich jak blokowanie czy uniki.\n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka palownika, &lt;font color="#edc63e"&gt;słaby punkt&lt;/font&gt;, daje ci premię do obrażeń na każdy negatywny efekt nałożony na cel. Kumuluj negatywne efekty na twoich celach i pilnuj, by były cały czas aktywne, by maksymalizować obrażenia.</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny: podstawy</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;topora dwuręcznego&lt;/font&gt;, wielkiej broni białej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny: podstawy</string>
	<string key="tutorial_greataxe1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny to &lt;font color="#edc63e"&gt;duża broń biała&lt;/font&gt; używana do szerokich wymachów oraz potężnych rąbnięć. Idealnie nadaje się do walki z wieloma przeciwnikami dzięki obrażeniom od podcięcia. Można też zabijać nią pojedyncze cele kilkoma cięciami.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny: biegłość</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; topora dwuręcznego w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny: biegłość</string>
	<string key="tutorial_greataxe2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;kosiarza&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;młócarza&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO KOSIARZA&lt;/font&gt;\nDrzewko kosiarza skupia się na zadawaniu celom możliwie największych obrażeń. Używaj potężnych ataków, zadawaj trafienia krytyczne i wykorzystuj wrażliwość celów o niskim zdrowiu. To drzewko jest niebywale okrutne dla wszystkich, którzy staną z tobą do walki.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO MŁÓCARZA&lt;/font&gt;\nDrzewko młócarza skupia się na zadawaniu licznych ataków wielu celom. Kiedy wróg ma przewagę liczebną, inni są w trudnym położeniu, ale ty możesz się wykazać. Łap wrogów próbujących uciec przed twoimi atakami w pułapkę za pomocą studni grawitacyjnej lub wiru wodnego.</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; topora dwuręcznego w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Topór dwuręczny: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_greataxe3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka kosiarza, &lt;font color="#edc63e"&gt;żądza krwi&lt;/font&gt;, to wszechstronna umiejętność zapewniająca prędkość i siłę. Wykorzystaj siłę, którą obdarza cię żądza krwi, by ścigać i karać wrogów. Tworząc wyposażenie wykorzystujące tę najpotężniejszą umiejętność, nie cofaj się przed niczym. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka młócarza, &lt;font color="#edc63e"&gt;furia młócarza&lt;/font&gt;, zapewnia kumulującą się premię do zadawanych obrażeń po trafieniu w cele. Maksymalizuj liczbę trafień poprzez zwiększenie liczby wrogów, których atakujesz, lub poprzez umiejętności zapewniające wielokrotne trafienie, by stać się potężnym przeciwnikiem.</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Młot bojowy: podstawy</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;młota bojowego&lt;/font&gt;, potężnej broni białej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Młot bojowy: podstawy</string>
	<string key="tutorial_warhammer1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Potężny młot bojowy&lt;/font&gt;, od którego gromkich uderzeń trzęsie się ziemia. Idealnie nadaje się do utrudniania życia przeciwnikom za pomocą wstrząsów lub do zadawania miażdżących ciosów pojedynczemu celowi.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Młot bojowy: biegłość</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; młota bojowego w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Młot bojowy: biegłość</string>
	<string key="tutorial_warhammer2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Młot bojowy ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;niszczyciela&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;rozganiacza tłumów&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO NISZCZYCIELA&lt;/font&gt;\nDrzewko niszczyciela skupia się na odrzucaniu kierowanych do ciebie ciosów i przekształceniu ich w niezwykle potężne ataki na twoich wrogów.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO ROZGANIACZA TŁUMÓW&lt;/font&gt;\nDrzewko rozganiacza tłumów skupia się na rozbijaniu grup wrogów i zadawaniu dodatkowych obrażeń wrogom, na których działają efekty obezwładniające.</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Młot bojowy: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; młota bojowego w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Młot bojowy: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_warhammer3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka niszczyciela, &lt;font color="#edc63e"&gt;sprawiedliwości stanie się zadość&lt;/font&gt;, to rozszerzenie potężnego młota, dające ci determinację, skracające czasy odnowienia umiejętności i zwiększające szansę na trafienie krytyczne. Użyj tego potężnego młota w odpowiednim czasie, by odrzucić zachwianie lub skrócić czasy odnowienia i móc nadal bez wytchnienia grzmocić swoich wrogów. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka rozganiacza tłumów, &lt;font color="#edc63e"&gt;wstrząs następczy&lt;/font&gt;, spowolni twój cel za każdym razem, gdy trafisz w niego umiejętnością. Wykorzystaj ten czas i przestrzeń, by wywierać nacisk na swoim celu i rozpętać chaos!</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny: podstawy</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;miecza dwuręcznego&lt;/font&gt;, wszechstronnej broni białej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny: podstawy</string>
	<string key="tutorial_greatsword1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny to wszechstronna &lt;font color="#edc63e"&gt;broń biała&lt;/font&gt;. Wykorzystuje postawy pozwalające dostosować się do różnych sytuacji w walce. Miecz dwuręczny umożliwia prowadzenie agresywnych ataków i nie mniej agresywnej obrony. Poradzi sobie z każdym wyzwaniem.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MIECZ DWURĘCZNY – POSTAWY&lt;/font&gt;\nMiecz dwuręczny ma dwie różne postawy, &lt;font color="#edc63e"&gt;postawę ataku&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;postawę obronną&lt;/font&gt;. Każda jest aktywowana po użyciu umiejętności z drzewka tej postawy. \n\nPostawa ataku zapewnia premie do ataku kosztem obrony, a postawa obronna oferuje premie do obrony kosztem ataku. Te postawy mogą także zmienić funkcjonalność ulepszeń umiejętności, w zależności od tego, jaką postawę przyjmuje gracz podczas aktywowania umiejętności. Świadomość tego, jaką postawę przyjmujesz, jest niezbędna do biegłego władania wielkim mieczem dwuręcznym.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny: biegłość</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; miecza dwuręcznego w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny: biegłość</string>
	<string key="tutorial_greatsword2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;ataku&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;obrony&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO ATAKU&lt;/font&gt;\nDrzewko ataku skupia się na ofensywie. Podczas używania umiejętności z tego drzewka otrzymasz premie do ataku, ale także negatywny efekt do obrony. Premie są opisane w lewym górnym węźle drzewka. To drzewko sprawi, że będziesz groźnym przeciwnikiem, ale uważaj, bo osłabi też twoją obronę.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO OBRONY&lt;/font&gt;\nDrzewko obrony skupia się na defensywie. Podczas używania umiejętności z tego drzewka otrzymasz premie do obrony, ale także negatywny efekt do ataku. Premie są opisane w prawym górnym węźle drzewka. To drzewko sprawi, że będziesz niezłomnym przeciwnikiem, bardziej odpornym od twoich wrogów.</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; miecza dwuręcznego w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Miecz dwuręczny: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_greatsword3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka ataku, &lt;font color="#edc63e"&gt;bezlitosny atak&lt;/font&gt;, powoduje zmniejszenie czasów odnowienia umiejętności po trafieniu wrogów podstawowymi lekkimi i ciężkimi atakami. Włącz te ataki podstawowe w twoją walkę, by maksymalizować zadawane obrażenia i zmniejszać czasy odnowienia umiejętności. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka obrony, &lt;font color="#edc63e"&gt;wieczny opór&lt;/font&gt;, zapewni ci kradzież życia po twoich atakach, umożliwiając ci leczenie oparte na ułamku zadawanych obrażeń. Kradzież życia, jaką daje ci ta umiejętność, może być zwiększona na krótki czas, jeśli trafisz w cel na krótko po zablokowaniu ataku. Naprzemienne użycie blokowania i ataków w walce umożliwi ci łatwiejsze utrzymanie stałego napływu leczenia z kradzieży życia.</string>
	<string key="tutorial_bow1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk: podstawy</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;łuku&lt;/font&gt;, przeszywającej broni dystansowej, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_bow1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk: podstawy</string>
	<string key="tutorial_bow1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk to znakomita &lt;font color="#edc63e"&gt;broń dystansowa&lt;/font&gt;, z której można szybko strzelać lub mocniej naciągnąć cięciwę, by zadać większe obrażenia. Idealnie nadaje się do powstrzymywania wrogów i zadawania im obrażeń za pomocą różnorodnych ataków z dystansu.</string>
	<string key="tutorial_bow2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk: biegłość</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; łuku w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk: biegłość</string>
	<string key="tutorial_bow2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;harcownika&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;łowcy&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO HARCOWNIKA&lt;/font&gt;\nDrzewko harcownika skupia się na kontroli pola walki, strategicznie umieszczając ciebie lub twoich wrogów. Korzystając z połączenia zwinnych i agresywnych umiejętności, mogących trafić kilka celów na raz, użyj strzał, by przysłonić słońce… lub wykończyć wrogów.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO ŁOWCY&lt;/font&gt;\nDrzewko łowcy skupia się na precyzji. Udoskonal prędkość i tor pocisku wystrzeliwanego z łuku, by przeszywać wrogów, gdy najmniej się tego spodziewają.</string>
	<string key="tutorial_bow3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; łuku w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łuk: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_bow3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka harcownika, &lt;font color="#edc63e"&gt;taktyka unikowa&lt;/font&gt;, daje ci na krótki czas premię do obrażeń po uniku. Dobrze zaplanuj moment uniku, by maksymalizować zadawane obrażenia i zapewnić sobie przeżycie.\n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka łowcy, &lt;font color="#edc63e"&gt;wstrząśnienie mózgu&lt;/font&gt;, nagradza cię za precyzję, zadając dodatkowe obrażenia za pomocą trafień w głowę. Praktykuj regularne strzały w głowę, by maksymalizować zadawane obrażenia. Precyzja to podstawa!</string>
	<string key="tutorial_musket1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet: podstawy</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;muszkietu&lt;/font&gt;, precyzyjnej broni dystansowej, w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet: podstawy</string>
	<string key="tutorial_musket1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet to &lt;font color="#edc63e"&gt;broń dystansowa&lt;/font&gt; wykorzystująca naboje zadające duże obrażenia, które mogą przebić kilku wrogów naraz. Idealna do trzymania wrogów na dystans. Premiuje precyzję.</string>
	<string key="tutorial_musket2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet: biegłość</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; muszkietu w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet: biegłość</string>
	<string key="tutorial_musket2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;strzelca wyborowego&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;trapera&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO STRZELCA WYBOROWEGO&lt;/font&gt;\nDrzewko strzelca wyborowego skupia się na precyzji i obrażeniach. Trzymaj się na bezpieczną odległość, z której możesz wymierzać precyzyjne strzały, by maksymalizować umiejętności z tego drzewka.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO TRAPERA&lt;/font&gt;\nDrzewko trapera skupia się na chwytaniu wrogów, którzy znajdują się nieco za blisko. Odsuń od siebie wrogów za pomocą umiejętności z drzewka trapera, jednocześnie zadając rozległe obrażenia.</string>
	<string key="tutorial_musket3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; muszkietu w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_musket3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Muszkiet: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_musket3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka strzelca wyborowego, &lt;font color="#edc63e"&gt;zabójcza precyzja&lt;/font&gt;, nagradza cię za trafienia w głowę lub strzały jeden po drugim trafiające w wiele celów. Maksymalizuj odległość i skupiaj się na strzałach w głowę do grupy wrogów, by maksymalizować tę umiejętność.\n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka łowcy, &lt;font color="#edc63e"&gt;zabójcza kombinacja&lt;/font&gt;, daje ci premię do obrażeń zadawanym celom, na które nałożono negatywne efekty z drzewka trapera. Zaplanuj swoje strzały i maksymalizuj czas działania negatywnych efektów, by zadawać ciągłe obrażenia.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz: podstawy</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poznaj podstawy &lt;font color="#edc63e"&gt;garłacza&lt;/font&gt;, broni dystansowej do walki na niewielką odległość, w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz: podstawy</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz to &lt;font color="#edc63e"&gt;broń dystansowa&lt;/font&gt; do walki na niewielką odległość, strzelająca 6 śrucinami naraz. Doskonała do wywierania presji na cele w walce wręcz i zbliżania się do przeciwników walczących na dystans.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz: biegłość</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;drzewkach biegłości&lt;/font&gt; garłacza w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz: biegłość</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz ma dwa drzewka umiejętności, na które możesz rozdzielać punkty. Wybieraj spośród wielu umiejętności, ulepszeń i pasywnych umiejętności z drzewek &lt;font color="#edc63e"&gt;kontroli&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;chaosu&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO KONTROLI&lt;/font&gt;\nDrzewko kontroli skupia się na sterowalności i utrzymywaniu stałego nacisku na twoje cele. Zmniejsz lub zwiększ dystans między tobą a celem, jednocześnie zadając zrywami intensywne obrażenia.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRZEWKO CHAOSU&lt;/font&gt;\nDrzewko chaosu skupia się na wywoływaniu możliwie największego chaosu za pomocą zgrupowanych eksplozji i gigantycznych wybuchów, które niszczą twoich wrogów.</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;najpotężniejszych umiejętnościach&lt;/font&gt; garłacza w dzienniku. </string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Garłacz: najpotężniejsze umiejętności</string>
	<string key="tutorial_blunderbuss3_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Najpotężniejsza umiejętność drzewka kontroli, &lt;font color="#edc63e"&gt;rozładowanie&lt;/font&gt;, na krótki czas zwiększa liczbę pocisków wystrzeliwanych po użyciu umiejętności. Korzystaj naprzemiennie z ataków podstawowych i umiejętności, by maksymalizować zadawane obrażenia. \n\nNajpotężniejsza umiejętność drzewka chaosu, &lt;font color="#edc63e"&gt;podbicie stawki&lt;/font&gt;, skraca czas odnowienia następnej umiejętności używanej co 30 sekund. Pilnuj zegara umiejętności podbicia stawki i wykorzystaj go do skrócenia czasu odnowienia określonej umiejętności, by nękać wrogów.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Eliksiry lecznicze</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż eliksiry lecznicze</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz {$ui.toggleInventoryWindow$} ekwipunek i {$ui_inventory_actions.inventoryUse$}&lt;font color="#edc63e"&gt;wyposaż się w eliksiry lecznicze&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz {$ui.toggleInventoryWindow$} ekwipunek i &lt;font color="#edc63e"&gt;wyposaż się w eliksiry lecznicze&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_healthpotion_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Eliksiry lecznicze&lt;/font&gt; oraz inne &lt;font color="#edc63e"&gt;przedmioty użytkowe&lt;/font&gt; są kluczowe dla twojego przeżycia w Aeternum. Wyposaż je ze swojego {$ui.toggleInventoryWindow$} ekwipunku.\n\nEliksiry można znaleźć w całym Aeternum, kupić w faktorii lub wytworzyć w mieście albo w twoim obozie. Tak jak żywność i eliksiry regeneracji, eliksiry lecznicze pomagają zapewnić ci zdrowie podczas twoich przygód. Odblokowuj eliksiry lecznicze wyższej klasy w miarę osiągania kolejnych poziomów.\n\nPrzedmioty użytkowe, w tym eliksiry lecznicze, mają &lt;font color="#edc63e"&gt;czas odnowienia&lt;/font&gt; po użyciu.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż się w żywność</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Wyposaż się w żywność&lt;/font&gt; z ekwipunku.</string>
	<string key="tutorial_equipfood_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz {$ui.toggleInventoryWindow$} ekwipunek i &lt;font color="#edc63e"&gt;wyposaż się w żywność&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zjedz żywność</string>
	<string key="tutorial_consumefood_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Zjedz wyposażoną żywność&lt;/font&gt; przy użyciu pola szybkiego wyboru, w którym jest umieszczona, by w ten sposób leczyć się w czasie. \n\n{$player.quickslot-consumable-1$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Miejsce 1&lt;/font&gt; \n{$player.quickslot-consumable-2$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Miejsce 2&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_gather2_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Podstawy zbieractwa</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zmień broń</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.quickslot-weaponSwap$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Zmień&lt;/font&gt; broń</string>
	<string key="tutorial_swapweapons_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Naciśnij {$player.quickslot-weapon1$} lub {$player.quickslot-weapon2$}, by &lt;font color="#edc63e"&gt;zmienić&lt;/font&gt; broń.</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.block_depressed$} Przytrzymaj, by &lt;font color="#edc63e"&gt;wycelować&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_aiming_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Celowanie</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Esencja żniw</string>
	<string key="tutorial_voidgauntletharvest_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przytrzymaj {$player.block_depressed$} podczas używania &lt;font color="#edc63e"&gt;rękawicy próżni&lt;/font&gt;, by &lt;font color="#edc63e"&gt;zamienić&lt;/font&gt; swoje &lt;font color="#edc63e"&gt;zdrowie na manę&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rozbij obóz.</string>
	<string key="tutorial_camp_create_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.makeCampOn$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Zbuduj&lt;/font&gt; obóz.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Biwakowanie</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Biwakowanie</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">W &lt;font color="#edc63e"&gt;obozach&lt;/font&gt; możesz się odradzać i wytwarzać przedmioty.</string>
	<string key="tutorial_camp_use_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Śmierć stanowi część życia w Aeternum, ale na szczęście możesz się &lt;font color="#edc63e"&gt;odrodzić w swoim obozie&lt;/font&gt;. Umieszczaj obozy w strategicznych obszarach, by podczas trudnej walki z bossami czy w PvP w otwartym świecie nie musieć biec za daleko, kiedy spotka cię nieuchronna śmierć.\n\nMożesz także &lt;font color="#edc63e"&gt;wytwarzać&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;zmieniać skórkę swojego obozu&lt;/font&gt;, wchodząc z nią w interakcję. W obozach możesz wytwarzać sprzęt i podstawowe przedmioty użytkowe, takie jak eliksiry – mogą ci się przydać w dzikich ostępach. Więcej zaawansowanego wytwarzania jest dostępne na stanowiskach rzemieślniczych w osadach.</string>
	<string key="tutorial_equipload_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ciężar wyposażenia</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ciężar wyposażenia</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Ciężar&lt;/font&gt; twojego pancerza może zmienić twój &lt;font color="#edc63e"&gt;zasięg uniku&lt;/font&gt; i twoją &lt;font color="#edc63e"&gt;szybkość ruchu&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_equipload_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Twój ciężar wyposażenia to ważna część twojego stylu walki. Na przykład &lt;font color="#edc63e"&gt;lekkie wyposażenie&lt;/font&gt; pozwala ci wykonywać przewroty wokół wrogów podczas uniku, a unik przy &lt;font color="#edc63e"&gt;ciężkim wyposażeniu&lt;/font&gt; to krótszy i mniej zwinny, a bardziej solidny zwód. Trzy możliwe ciężary wyposażenia to lekki, średni i ciężki.\n\nTwój ciężar wyposażenia jest określany przez &lt;font color="#edc63e"&gt;łączną wagę&lt;/font&gt; całego twojego pancerza, więc możesz łączyć ze sobą sprzęt o różnej wadze. Dowiedz się więcej o każdym z ciężarów, otwierając ekwipunek i najeżdżając na ciężar wyposażenia obok twojej postaci.</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Menu funkcji społeczności</string>
	<string key="tutorial_socialmenu_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.social_align$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Otwórz funkcje społeczności&lt;/font&gt;, najeżdżając kursorem na gracza.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyszukiwanie aktywności</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Użyj wyszukiwania aktywności</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Znajduj graczy do wspólnych &lt;font color="#edc63e"&gt;ekspedycji&lt;/font&gt; w menu &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktywności&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_groupfinder_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Użyj &lt;font color="#edc63e"&gt;wyszukiwania aktywności&lt;/font&gt;, by dołączyć do ekspedycji, napadu na posterunek oraz innych trybów gry.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Zdobywaj dzienne premie&lt;/font&gt; za dołączanie do losowych, normalnych i zmutowanych ekspedycji, korzystając z funkcji wyszukiwania aktywności.\n\nFunkcja wyszukiwania aktywności znajduje się w menu &lt;font color="#edc63e"&gt;Aktywności&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_compass_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kompas</string>
	<string key="tutorial_compass_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Korzystaj z kompasu</string>
	<string key="tutorial_compass_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Korzystaj z &lt;font color="#edc63e"&gt;kompasu&lt;/font&gt; u góry ekranu, by nawigować do &lt;font color="#edc63e"&gt;znaczników zadań&lt;/font&gt; i nie tylko.</string>
	<string key="tutorial_compass_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Korzystaj z &lt;font color="#edc63e"&gt;kompasu&lt;/font&gt; u góry ekranu, gdzie zobaczysz znaczniki zadań, członków grupy, pobliskie surowce i nie tylko, bez otwierania mapy.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZNACZNIKI ZADAŃ&lt;/font&gt;\nTwój kompas pokazuje tylko przypięte zadania.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SUROWCE&lt;/font&gt;\nRozwijaj swoje umiejętności zbieractwa – w ten sposób będziesz widzieć coraz więcej surowców na kompasie.</string>
	<string key="tutorial_skins_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Spersonalizuj wygląd</string>
	<string key="tutorial_skins_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Spersonalizuj wygląd</string>
	<string key="tutorial_skins_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Udało ci się zdobyć przedmiot, który odblokował &lt;font color="#edc63e"&gt;nowy wygląd&lt;/font&gt;! Użyj &lt;font color="#edc63e"&gt;żetonu przemiany&lt;/font&gt; u dowolnego &lt;font color="#edc63e"&gt;stylomanty&lt;/font&gt;, by móc korzystać z nowego wyglądu.</string>
	<string key="tutorial_skins_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zmieniaj wygląd swojego sprzętu. Otwórz ekwipunek, wybierz miejsce, które chcesz zmienić, a następnie wybierz &lt;font color="#edc63e"&gt;Zmień skórkę&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;Ufarbuj&lt;/font&gt;.\n\nMożesz odblokować więcej skórek i barwników, kupując je w sklepie, poprzez przemianę lub odblokowując je w wydarzeniach w grze i poza grą, takich jak sezonowa ścieżka nagród.</string>
	<string key="tutorial_housing1_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Domy</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kup dom</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kup i udekoruj &lt;font color="#edc63e"&gt;dom&lt;/font&gt;, by zyskać większy magazyn, możliwość odbywania szybkiej podróży i premie zapewniane przez trofea.</string>
	<string key="tutorial_housing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kup dom w Aeternum! \n\n • Dekoruj dom &lt;font color="#edc63e"&gt;meblami&lt;/font&gt; \n • Umieszczaj &lt;font color="#edc63e"&gt;trofea&lt;/font&gt; \n • Korzystaj z &lt;font color="#edc63e"&gt;premii do jakości życia&lt;/font&gt; \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Teleportuj się&lt;/font&gt; do domu z dowolnego miejsca \n • Zwiększ pojemność swojego &lt;font color="#edc63e"&gt;magazynu&lt;/font&gt; \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;Posiadanie domu&lt;/font&gt; \nMożesz &lt;font color="#edc63e"&gt;zakupić dom&lt;/font&gt; w osadzie każdego terytorium po osiągnięciu &lt;font color="#edc63e"&gt;rangi terytorium 1&lt;/font&gt; oraz osiągnięciu wymaganego poziomu doświadczenia postaci oraz ilości monet. Kup dom, podchodząc do niego w osadzie i wybierając opcję &lt;font color="#edc63e"&gt;zakupu&lt;/font&gt;. Możesz posiadać maksymalnie 3 domy w różnych osadach. Musisz uiszczać okresowy &lt;font color="#edc63e"&gt;podatek od nieruchomości&lt;/font&gt;, by móc korzystać z korzyści płynących z posiadania domów. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DEKOROWANIE DOMU&lt;/font&gt; \nZdobywaj, kupuj lub wytwarzaj &lt;font color="#edc63e"&gt;meble&lt;/font&gt;, by następnie umieścić je w domu. Meble można wytwarzać w &lt;font color="#edc63e"&gt;warsztacie&lt;/font&gt; lub zdobywać w ramach ścieżek nagród lub w świecie gry. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TROFEA&lt;/font&gt; \nUmieszczaj &lt;font color="#edc63e"&gt;trofea&lt;/font&gt; w swoim domu, by &lt;font color="#edc63e"&gt;zyskać premie pasywne&lt;/font&gt; do walki i profesji. Trofea można kupić lub wytworzyć. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PREMIE DO JAKOŚCI ŻYCIA&lt;/font&gt; \nKorzystaj z &lt;font color="#edc63e"&gt;premii do jakości życia&lt;/font&gt; płynących z posiadania domu na danym terytorium i aktywowanych przez właścicieli tego terytorium. Otwórz menu postaci, a następnie zakładkę "Biografia", by sprawdzić, jakie premie do jakości życia są aktywne w osadach, w których posiadasz domy. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TELEPORTUJ SIĘ Z DOWOLNEGO MIEJSCA&lt;/font&gt; \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Teleportuj się&lt;/font&gt; z praktycznie całego Aeternum do jednego ze swoich domów, wybierając na mapie osadę, w której znajduje się twój dom. Możesz ponownie teleportować się do swojego domu po upływie czasu odnowienia. Możesz też wykorzystać &lt;font color="#edc63e"&gt;azoth&lt;/font&gt;, by zresetować licznik czasu odnowienia. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZWIĘKSZ PRZESTRZEŃ MAGAZYNOWĄ&lt;/font&gt; \nKup lub znajdź &lt;font color="#edc63e"&gt;pojemniki&lt;/font&gt;, a następnie umieść je w swoim domu, by móc swobodnie przeglądać swój magazyn i &lt;font color="#edc63e"&gt;zwiększyć jego pojemność&lt;/font&gt; na danym terytorium.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Załóż lepsze wyposażenie</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz {$ui.toggleInventoryWindow$} ekwipunek i {$ui_inventory_actions.inventoryUse$} &lt;font color="#edc63e"&gt;wyposaż się w nowe przedmioty&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gearupgrade_01_prompt_body_kbam" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz {$ui.toggleInventoryWindow$} ekwipunek i &lt;font color="#edc63e"&gt;wyposaż się w nowe przedmioty&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Obciążenie</string>
	<string key="tutorial_encumbrance_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Niesiesz za dużo przedmiotów.&lt;/font&gt;\n\nMagazynuj, sprzedawaj lub upuszczaj przedmioty, by zmniejszyć swoje &lt;font color="#edc63e"&gt;obciążenie&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Torby i plecaki</string>
	<string key="tutorial_bags_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż się w torbę</string>
	<string key="tutorial_bags_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż się w &lt;font color="#edc63e"&gt;torby&lt;/font&gt;, by zwiększyć swój udźwig.</string>
	<string key="tutorial_bags_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Torby różnej klasy mają różną pojemność wagową. Torby mogą również posiadać &lt;font color="#edc63e"&gt;profity&lt;/font&gt;, które na przykład dodatkowo zwiększą twój udźwig czy zmniejszą wagę określonych przedmiotów.\n\nAby tworzyć torby, które mogą unieść więcej, spróbuj dodać &lt;font color="#edc63e"&gt;modyfikatory wytwarzania&lt;/font&gt; i użyć materiałów wyższej klasy, by zwiększyć łączną liczbę punktów wyposażenia, a zatem ich łączny udźwig.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Odzyskiwanie</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Odzyskaj części przedmiotów</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przeciążenie! Spróbuj &lt;font color="#edc63e"&gt;odzyskać części&lt;/font&gt; z przedmiotów, by zmniejszyć wagę ekwipunku.</string>
	<string key="tutorial_salvaging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Z wielu przedmiotów w twoim ekwipunku można &lt;font color="#edc63e"&gt;odzyskać części&lt;/font&gt;. Możesz w ten sposób zdobyć monety, nowe przedmioty albo po prostu zmniejszyć ciężar swojego wyposażenia. Z większości przedmiotów można odzyskać ich części składowe, takie jak deski czy sztaby, natomiast z unikatowych przedmiotów z ekspedycji można odzyskać materię z ekspedycji. Inne wyjątki to ryby, z których można odzyskać składniki do gotowania; odczynniki alchemiczne oraz inne surowce używane do wytwarzania.\n\nAby odzyskać części przedmiotu, wybierz go w swoim ekwipunku, a następnie kieruj się instrukcjami widocznymi w wysuwanym menu.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Artefakty</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż się w artefakt</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Artefakty&lt;/font&gt; są potężnymi przedmiotami o unikalnych profitach, które można odblokować.</string>
	<string key="tutorial_artifacts_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Artefakty&lt;/font&gt; są potężnymi, rzadkimi przedmiotami, które można znaleźć w Aeternum. Dysponują unikalnymi profitami, które mogą dogłębnie zmienić twój styl rozgrywki. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZNAJDUJ ARTEFAKTY&lt;/font&gt; \nArtefakty są rzadkimi nagrodami lub przedmiotami upuszczanymi przez potężnych wrogów z otwartego świata, ekspedycji i ścieżek nagród. Nowe artefakty są regularnie dodawane! \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ODBLOKUJ PROFITY&lt;/font&gt; \nArtefakty dysponują unikalnymi profitami, które mogą dogłębnie zmienić twój styl rozgrywki. Aby odblokować każdy z profitów, musisz ukończyć &lt;font color="#edc63e"&gt;zadanie artefaktu&lt;/font&gt;. Miej oko na postęp swoich aktywnych zadań, bo ich liczba jest ograniczona. \n\nPo odblokowaniu wszystkich profitów możesz &lt;font color="#edc63e"&gt;ulepszyć&lt;/font&gt; artefakt, dodając do niego szósty profit w &lt;font color="#edc63e"&gt;piecu do obróbki gipsu&lt;/font&gt; przy użyciu wybranego przez ciebie modyfikatora wytwarzania. Szósty profit może być ponownie zmieniony w późniejszym czasie.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gesty</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gesty</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Przytrzymaj&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$}, by wyszukać &lt;font color="#edc63e"&gt;gesty&lt;/font&gt; i szybko komunikować się z innymi graczami.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.toggleEmoteWindow$} Przejdź do swoich &lt;font color="#edc63e"&gt;gestów&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_emotes_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Okno &lt;font color="#edc63e"&gt;gestów&lt;/font&gt; pozwala ci szybko przypisać twoje ulubione gesty i dowiedzieć się więcej o każdym z nich. &lt;font color="#edc63e"&gt;Zdobywaj gesty&lt;/font&gt; na ścieżkach nagród, podczas wydarzeń sezonowych lub kupuj je w sklepie.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Piec do obróbki gipsu</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ulepszaj wyposażenie w piecu do obróbki gipsu</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wytwarzaj i ulepszaj wyposażenie w &lt;font color="#edc63e"&gt;piecach do obróbki gipsu&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_and_kiln_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Piece do obróbki gipsu&lt;/font&gt; są potężnymi stanowiskami rzemieślniczymi końcowej fazy gry, z którymi nie jest powiązana żadna profesja. Znajdziesz je w osadach i na posterunkach zlokalizowanych na bardziej wymagających terytoriach. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ULEPSZANIE WYPOSAŻENIA I ARTEFAKTÓW&lt;/font&gt; \nUlepszaj &lt;font color="#edc63e"&gt;artefakty&lt;/font&gt; oraz wybrane &lt;font color="#edc63e"&gt;nazwane wyposażenie&lt;/font&gt; w piecu do obróbki gipsu. Wykorzystaj połączenie ciemnej materii, gipsowych kul, matrycy i chromatycznej pieczęci. \n\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Ciemną materię&lt;/font&gt; można zdobyć między innymi na ścieżce PvP lub pokonując trudnych wrogów. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Kule gipsowe&lt;/font&gt; można wytworzyć w piecu za pomocą gipsu różnego rodzaju, który zdobędziesz podczas swoich przygód. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Matryce&lt;/font&gt; można wytworzyć lub kupić w faktorii. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Chromatyczne pieczęcie&lt;/font&gt; można kupić u handlarza frakcyjnego. \n\nUwaga: Przedmioty można ulepszać w piecu tylko jeśli nie są na wyposażeniu ani nie stanowią część zestawu wyposażenia. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;REPLIKI Z EKSPEDYCJI&lt;/font&gt; \nNie udało ci się zdobyć upragnione wyposażenia podczas ekspedycji? Wykorzystaj &lt;font color="#edc63e"&gt;materię z ekspedycji&lt;/font&gt;, by je wytworzyć w piecu do obróbki gipsu. Materię można zdobyć podczas ekspedycji i w formie nagród przepustki sezonowej.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kompanie</string>
	<string key="tutorial_companies_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wstąp do kompanii</string>
	<string key="tutorial_companies_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dołącz do &lt;font color="#edc63e"&gt;kompanii&lt;/font&gt; zawiązanej przez innych członków twojej frakcji.</string>
	<string key="tutorial_companies_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Kompanie&lt;/font&gt; to grupy graczy w twojej frakcji, do których możesz dołączać, aby walczyć za terytorium, organizować aktywności kompanii, a także w celach towarzyskich. Aby dołączyć do kompanii, musisz należeć do tej samej frakcji, co kompania, albo nie być w żadnej frakcji. Kompanie, do których możesz dołączyć, znajdziesz przez &lt;font color="#edc63e"&gt;rekrutację lub czat frakcji&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Oznaczenie do PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Włącz PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.fishing_activate$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Przytrzymaj&lt;/font&gt; i naciśnij {$player.block$}, &lt;font color="#edc63e"&gt;by oznaczyć się do PvP&lt;/font&gt; w azylu.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.togglePvpFlag$} &lt;font color="#edc63e"&gt;, by oznaczyć się do PvP&lt;/font&gt; w azylu.</string>
	<string key="tutorial_pvp_flagging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Oznaczenie do PvP (gracz kontra gracz) umożliwia ci &lt;font color="#edc63e"&gt;walkę z graczami&lt;/font&gt; z innych frakcji w otwartym świecie. Możesz też wziąć udział w walce o &lt;font color="#edc63e"&gt;terytorium&lt;/font&gt;, biorąc udział w &lt;font color="#edc63e"&gt;walkach o wpływy&lt;/font&gt;: aktywności PvP w otwartym świecie, organizowanej każdego dnia.</string>
	<string key="tutorial_ftue_jump_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Skok&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_openinventory_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz ekwipunek</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Automatyczny bieg</string>
	<string key="tutorial_ftue_autorun_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.autorun$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Automatyczny bieg&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_ftue_move_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ruch</string>
	<string key="tutorial_ftue_attack_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Atakuj</string>
	<string key="tutorial_ftue_applyskills_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Użyj punktów biegłości w używaniu broni</string>
	<string key="tutorial_ftue_apply_attributes_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Użyj cech</string>
	<string key="tutorial_ftue_climbmantle_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Skok / wspinaczka</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łup</string>
	<string key="tutorial_ftue_loot_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łup</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pływaj</string>
	<string key="tutorial_ftue_swim_01_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pływaj</string>
	<string key="tutorial_ftue_swimdash_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zryw</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ekspedycje</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ukończ ekspedycję</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Użyj &lt;font color="#edc63e"&gt;wyszukiwania aktywności&lt;/font&gt;, by znaleźć grupę do ekspedycji 5 graczy.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Ekspedycje&lt;/font&gt; to &lt;font color="#edc63e"&gt;kooperacyjne przygody&lt;/font&gt; dla 5 graczy, które obejmują walkę, zagadki i trudne starcia z bossami. Gracze współpracują w grupie, by sprostać wyzwaniom ekspedycji.\n\nEkspedycje obejmują poziomy od 25 do 65, ale gracze na wyższych poziomach mogą zawsze dołączyć do ekspedycji niższego poziomu.\n\ndo ekspedycji można dołączyć w &lt;font color="#edc63e"&gt;menu Aktywności&lt;/font&gt;, wchodząc przez &lt;font color="#edc63e"&gt;wejście&lt;/font&gt; znajdujące się w świecie gry, lub &lt;font color="#edc63e"&gt;wybierając ekspedycję na mapie&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wybieranie roli</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wybieranie roli</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials"> &lt;font color="#edc63e"&gt;Lecz&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;broń&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;zadawaj obrażenia&lt;/font&gt; podczas aktywności grupowych.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_roles_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wiele aktywności, takich jak ekspedycje, polega na skutecznej &lt;font color="#edc63e"&gt;koordynacji grupy&lt;/font&gt;. Wejście do ekspedycji wymaga poważnego potraktowania ról graczy.\n\nOptymalnie grupa będzie składać się z różnych ról, takich jak &lt;font color="#edc63e"&gt;uzdrowiciel&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;obrońca&lt;/font&gt; i troje &lt;font color="#edc63e"&gt;graczy zadających obrażenia&lt;/font&gt; (często zwanych DPS, od terminu oznaczającego obrażenia na sekundę). Ten skład zapewnia najbardziej optymalną rozgrywkę grupową.\n\nNarzędzie do dobierania graczy dostępne w &lt;font color="#edc63e"&gt;wyszukiwaniu aktywności&lt;/font&gt; umożliwia ci wybór roli i automatyczne znalezienie grupy o odpowiednim składzie.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zmutowane ekspedycje</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zmutowane ekspedycje</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Bierz udział w &lt;font color="#edc63e"&gt;zmutowanych ekspedycjach&lt;/font&gt; i zdobywaj potężne nagrody.</string>
	<string key="tutorial_expeditions_mutators_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Niektóre ekspedycje ulegają co tydzień &lt;font color="#edc63e"&gt;mutacji&lt;/font&gt;.\n\nZmutowana ekspedycja ma &lt;font color="#edc63e"&gt;mutacje&lt;/font&gt;, które sprawiają, że wrogowie stają się bardziej niebezpieczni. Ty i twoja grupa musicie dopasować wyposażenie i styl rozgrywki w taki sposób, by z powodzeniem ukończyć ekspedycję, w zamian zyskując potężniejsze nagrody.\n\nDla przykładu jeśli ekspedycja ma &lt;font color="#edc63e"&gt;mutację ognia piekielnego&lt;/font&gt;, wrogowie zadają więcej obrażeń od ognia. W trakcie ekspedycji z przykładu z dużą dozą prawdopodobieństwa zdobędziecie wyposażenie z profitami chroniącymi przed obrażeniami od ognia lub zwiększającymi zadawane obrażenia od ognia.\n\nKażda zmutowana ekspedycja odznacza się &lt;font color="#edc63e"&gt;poziomami trudności&lt;/font&gt;. Im wyższy poziom trudności, tym większe wyzwanie, ale też lepsze nagrody. Poziomy trudności odblokowuje się po kolei, aż do najwyższego.\n\nEkspedycje, które uległy mutacji w danym tygodniu, znajdziesz przy pomocy funkcji &lt;font color="#edc63e"&gt;wyszukiwania aktywności&lt;/font&gt; albo otwierając &lt;font color="#edc63e"&gt;mapę&lt;/font&gt;, na której zobaczysz odpowiednio oznaczone wejścia na teren zmutowanych ekspedycji. &lt;font color="#edc63e"&gt;Wybierz zmutowaną ekspedycję, by sprawdzić aktywne mutacje.&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zablokowanie celu</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zablokowanie celu</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} Wyceluj i naciśnij, by &lt;font color="#edc63e"&gt;namierzyć&lt;/font&gt; wroga.</string>
	<string key="tutorial_target_lock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} Użyj, aby &lt;font color="#edc63e"&gt;zablokować cel&lt;/font&gt; najbliżej celownika. Kamera będzie wtedy zablokowana na wskazanym celu.\n\nPrzeglądaj najbliższe cele, używając {$combat.camera_lock_next_target_ccw$}. Zablokowanie celu zostanie zdjęte, jeśli stracisz cel z oczu, zbyt się od niego oddalisz lub jeśli cel zginie.\n\nZdejmij zablokowanie celu, ponownie naciskając {$combat.camera_lock_toggle$}.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Premie fortów</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zajmuj forty, by zdobywać premie</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zajmuj &lt;font color="#edc63e"&gt;forty&lt;/font&gt; z aktywnym oznaczeniem PvP i zyskaj premie frakcyjne.</string>
	<string key="tutorial_fort_bonuses_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Forty&lt;/font&gt; to strategiczne &lt;font color="#edc63e"&gt;punkty kontrolne PvP&lt;/font&gt; na każdym terytorium, które nagradzają posiadającą je frakcję &lt;font color="#edc63e"&gt;premią&lt;/font&gt;. Możesz dowiedzieć się, jaką premię zapewnia każdy fort, najeżdżając na jego ikonę na mapie.\n\nPoza walkami o wpływy forty są &lt;font color="#edc63e"&gt;zablokowane przez godzinę&lt;/font&gt; po przejęciu. Podczas walki o wpływy forty pozostają odblokowane po przejęciu.</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupy rajdowe</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupy rajdowe</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zmień grupę w &lt;font color="#edc63e"&gt;rajd&lt;/font&gt;, otwierając menu funkcji społeczności, przechodząc do grupy i wybierając "Zmień w rajd".</string>
	<string key="tutorial_raid_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Grupy rajdu&lt;/font&gt; składają się z czterech grup po pięcioro graczy każda – łącznie do &lt;font color="#edc63e"&gt;20 graczy&lt;/font&gt;. Dołącz do grupy rajdu lub stwórz ją, by trzymać się razem z innymi graczami podczas aktywności otwartego świata, takich jak wyprawy po elitarne skrzynie i walki o wpływy, lub by brać udział w próbach, np. próbie Piaskala.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Stwórz rajd&lt;/font&gt;, najpierw tworząc grupę, a następnie przechodząc do zakładki grupy w menu funkcji społeczności. Wybierz "Zmień na rajd" u dołu okna.\n\nPrzywódcy rajdu mają dostęp do &lt;font color="#edc63e"&gt;komend-okrzyków&lt;/font&gt;, dzięki którym mogą powiadamiać pozostałych członków rajdu.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Grupy</string>
	<string key="tutorial_groups_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Twórz grupy z innymi graczami</string>
	<string key="tutorial_groups_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Twórz grupy z innymi graczami przez ich wysuwane &lt;font color="#edc63e"&gt;menu społeczności&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_groups_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Twórz grupy&lt;/font&gt; z innymi graczami, by wspólnie eksplorować Aeternum. Tworzenie grup umożliwia przesyłanie lokalizacji członkom twojej grupy i znajdowanie ich na mapie. By stworzyć grupę, otwórz wysuwane &lt;font color="#edc63e"&gt;menu społeczności&lt;/font&gt; gracza – w tym celu najedź na niego lub znajdź go w menu funkcji społeczności – i wybierz &lt;font color="#edc63e"&gt;"Zaproś do grupy"&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Komendy</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Komendy</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.target_tag$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Wskaż&lt;/font&gt; miejsce komendą.\n\nPrzytrzymaj {$ui.target_tag_selection$}, by wybrać odpowiednią komendę.</string>
	<string key="tutorial_pinging_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Komendy&lt;/font&gt; pozwalają ci oznaczać lokalizacje i wrogów na świecie, by łatwiej ci było się poruszać lub by &lt;font color="#edc63e"&gt;powiadomić członków grupy&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Użyj&lt;/font&gt; {$ui.target_tag$}, by umieścić znacznik pod celownikiem. &lt;font color="#edc63e"&gt;Przytrzymaj&lt;/font&gt; {$ui.target_tag_selection$}, by wybrać inny znacznik.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zarządzanie rajdem</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zarządzaj rajdami</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przywódcy mogą zarządzać rajdem przy użyciu {$ui.toggleRaidWindow$}.</string>
	<string key="tutorial_manage_raids_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przywódcy mogą &lt;font color="#edc63e"&gt;zarządzać rajdem&lt;/font&gt; przy użyciu {$ui.toggleRaidWindow$}. Zmień skład grupy i awansuj innych graczy na przywódcę.\n\nPrzywódcy rajdu mają również dostęp do &lt;font color="#edc63e"&gt;komend-okrzyków&lt;/font&gt;. Komendy-okrzyki są widoczne dla wszystkich członków rajdu. Otwórz menu komend i kieruj się instrukcjami.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zryw</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cwał wierzchowcem</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Przytrzymaj&lt;/font&gt; {$player.mount_dash$}, by przejść w &lt;font color="#edc63e"&gt;cwał&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_mount_dash_button_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Podczas &lt;font color="#edc63e"&gt;cwału&lt;/font&gt; (przytrzymując {$player.mount_dash$}) pojawi się pasek wytrzymałości, a twój wierzchowiec zareaguje zrywem zwiększonej prędkości. Po całkowitym wyczerpaniu lub jeśli nie jesteś w cwale, pasek wytrzymałości się zregeneruje.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizuj</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizuj</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Personalizuj&lt;/font&gt; swojego &lt;font color="#edc63e"&gt;wierzchowca&lt;/font&gt; w &lt;font color="#edc63e"&gt;ekwipunku wierzchowca&lt;/font&gt;.\n\nNiektóre przedmioty zapewniają &lt;font color="#edc63e"&gt;premie&lt;/font&gt; twojemu wierzchowcowi.</string>
	<string key="tutorial_mount_customization_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">W &lt;font color="#edc63e"&gt;ekwipunku wierzchowca&lt;/font&gt; możesz umieszczać &lt;font color="#edc63e"&gt;przedmioty dające premię wierzchowcowi&lt;/font&gt; w miejscach na podkowę i dodatek do siodła. Te przedmioty zapewniają wierzchowcowi różne premie. Są też dwa miejsca na dodatek, w których możesz umieszczać &lt;font color="#edc63e"&gt;dodatki dla wierzchowców&lt;/font&gt;. To przedmioty dekoracyjne, które pojawiają się z tyłu po lewej i prawej stronie twojego wierzchowca.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pojedynkowanie</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pojedynkowanie</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyzwij pobliskiego gracza na &lt;font color="#edc63e"&gt;pojedynek&lt;/font&gt;, otwierając jego menu funkcji społeczności i wybierając &lt;font color="#edc63e"&gt;"Zaproś do pojedynku"&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_dueling1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Pojedynki&lt;/font&gt; to walki w otwartym świecie między indywidualnymi graczami lub grupami. Aby się pojedynkować, otwórz &lt;font color="#edc63e"&gt;menu funkcji społeczności&lt;/font&gt; pobliskiego gracza i wybierz &lt;font color="#edc63e"&gt;"Zaproś do pojedynku"&lt;/font&gt;. Pojedynki to doskonały sposób na ćwiczenie walki z przeciwnikami o innych stylach gry.\n\nPo rozpoczęciu walki zacznie się odliczanie, a zwycięzcą zostanie ogłoszony gracz, który powali drugiego. Gracze automatycznie odzyskują zdrowie po zakończeniu pojedynku, dlatego pojedynki możesz ćwiczyć bez końca.</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Prawo własności terytorium</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Posiadanie terytorium</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Weź udział w wojnie o &lt;font color="#edc63e"&gt;prawo własności terytorium&lt;/font&gt; razem ze swoją kompanią.</string>
	<string key="tutorial_territory_ownership1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Kompanie&lt;/font&gt; mogą posiadać i zarządzać terytoriami w Aeternum. Gdy kompania posiada dane terytorium, &lt;font color="#edc63e"&gt;otrzymuje pewien odsetek opłat&lt;/font&gt; uiszczanych przez innych graczy w Aeternum w zamian za zarządzanie terytorium. Kompanie walczą o terytoria, biorąc udział w &lt;font color="#edc63e"&gt;walkach o wpływy&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;wojnach&lt;/font&gt;.\n\nZdobądź wystarczająco dużo wpływów podczas &lt;font color="#edc63e"&gt;walki o wpływy&lt;/font&gt;, wykonując misje PvP, by móc wypowiedzieć wojnę, jeśli twoja frakcja wygra walkę o wpływy. Wojnę wypowiesz z poziomu mapy. Walki o wpływy są codziennie organizowane na różnych terytoriach. Wypowiedziana &lt;font color="#edc63e"&gt;wojna&lt;/font&gt; będzie zaplanowana na następny dzień, zgodnie z okresem oblężenia broniącej się kompanii.\n\nKiedy twoja kompania wygra wojnę, terytorium wejdzie w wasze posiadanie. Zarządzaj terytorium, rozpoczynając w ratuszu &lt;font color="#edc63e"&gt;projekty miasteczka&lt;/font&gt;, które dają premie do jakości życia i ulepszają osadę oraz fort.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wojny i inwazje</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Konflikty o terytoria</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zapisuj się na &lt;font color="#edc63e"&gt;wojny&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;inwazje&lt;/font&gt;, czyli bitwy na większą skalę, na tablicy wojennej.</string>
	<string key="tutorial_wars_and_invasions1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Wojny&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;inwazje&lt;/font&gt; to wydarzenia terytorialne, na które możesz się zapisać na tablicy wojennej każdego terytorium w miasteczku lub na mapie. Terminy znajdziesz w zakładce "Konflikty" na mapie. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Inwazje&lt;/font&gt; to bitwy na większą skalę ze skażonymi.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Wojny&lt;/font&gt; to wydarzenia PvP na wielką skalę, gdzie kompania atakująca walczy o kontrolę nad terytorium z kompanią broniącą się.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ścieżka nagród PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zdobywaj nagrody za PvP</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zwyciężaj w PvP, by zdobywać nagrody na &lt;font color="#edc63e"&gt;ścieżce nagród PvP&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_pvp_rewards_track1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zdobywaj &lt;font color="#edc63e"&gt;PD PvP&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;azothową sól&lt;/font&gt; podczas aktywności PvP, takich jak napad na posterunek, wojna i walki o wpływy. Zdobywanie PD PVP pozwala ci awansować na ścieżce nagród PvP i odblokowywać nagrody, które możesz zakupić za azothową sól. Dowiedz się więcej o ścieżce nagród PvP, otwierając swoje &lt;font color="#edc63e"&gt;menu postaci&lt;/font&gt; i wybierając PvP.</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Profity</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Profity przedmiotu&lt;/font&gt; wpływają na moc twojego wyposażenia.</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Profity</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przedmioty mogą mieć &lt;font color="#edc63e"&gt;profity&lt;/font&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;modyfikujące ich moc&lt;/font&gt;. Profity mogą zapewniać: \n\n • Dodatkowe cechy \n • Gniazda na klejnot \n • Modyfikatory ataku \n • Modyfikatory mocy \n • Modyfikatory profesji \n • I wiele innych! \n\nProfity można sprawdzić na karcie przedmiotu. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;RZADKOŚĆ PRZEDMIOTÓW&lt;/font&gt; \nRzadkość przedmiotu określa ilość profitów przedmiotu. W przypadku niepospolitego i lepszego wyposażenia bojowego 1 profit zawsze zwiększa cechy, podczas gdy reszta profitów może być różnego rodzaju. \n\n • &lt;font color="#b9b9b9"&gt;Pospolite&lt;/font&gt; – brak profitów \n • &lt;font color="#07bf2e"&gt;Niepospolite&lt;/font&gt; – 1-2 profity \n • &lt;font color="#278dda"&gt;Rzadkie&lt;/font&gt; – 3 profity \n • &lt;font color="#ff16f7"&gt;Epickie&lt;/font&gt; – 4 profity \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Legendarne&lt;/font&gt; – 5 profitów</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rzadkość przedmiotu i profity</string>
	<string key="tutorial_itemperks1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rzadkość przedmiotu pozwala łatwo określić, ile profitów ma przedmiot: \n\n• &lt;font color="#b9b9b9"&gt;Pospolite&lt;/font&gt; przedmioty nie mają żadnych profitów. \n • &lt;font color="#07bf2e"&gt;Niepospolite&lt;/font&gt; przedmioty mogą mieć 1–2 profity: pierwszy, który wzmacnia cechy i potencjalnie drugi, którzy będzie gniazdem na klejnot albo profitem modyfikującym moc lub funkcjonalność. \n • &lt;font color="#278dda"&gt;Rzadkie&lt;/font&gt; przedmioty mają 3 profity: pierwszy, który wzmacnia cechy i dwa, które będą gniazdem na klejnot albo profitem modyfikującym moc lub funkcjonalność. \n • &lt;font color="#ff16f7"&gt;Epickie&lt;/font&gt; przedmioty mają 4 profity: pierwszy, który wzmacnia cechy i trzy, które będą gniazdem na klejnot albo profitem modyfikującym moc lub funkcjonalność. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Legendarne&lt;/font&gt; przedmioty mają 5 profitów: pierwszy, który wzmacnia cechy, gniazdo na klejnot i trzy profity modyfikujące moc lub funkcjonalność.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Profity klejnotów w gniazdach</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Umieszczaj klejnoty w wyposażeniu</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Umieszczaj szlifowane klejnoty&lt;/font&gt; w swoim wyposażeniu, by zmodyfikować ich moc.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Do każdego wyposażenia, pancerza lub broni z profitem w postaci &lt;font color="#edc63e"&gt;miejsca na klejnot&lt;/font&gt; można dodać szlifowany klejnot o następującej jakości: &lt;font color="#edc63e"&gt;ze skazą&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;standardowy&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;doskonały&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;nieskazitelny&lt;/font&gt;. Nieoszlifowane klejnoty można &lt;font color="#edc63e"&gt;łączyć&lt;/font&gt; w klejnoty wyższej klasy, a każdy nieoszlifowany klejnot można oszlifować na &lt;font color="#edc63e"&gt;stanowisku krawieckim&lt;/font&gt;. \n\nAby umieścić klejnot w miejscu na klejnot, wybierz wyposażenie, w którym chcesz używać klejnotu, a następnie wybierz opcję &lt;font color="#edc63e"&gt;"Osadź klejnot"&lt;/font&gt;. Możesz &lt;font color="#edc63e"&gt;wymienić klejnot&lt;/font&gt; w zapełnionym miejscu na klejnot, dodając do przedmiotu nowy klejnot – stary klejnot zostanie jednak w takim przypadku &lt;font color="#edc63e"&gt;zniszczony&lt;/font&gt;. W niektórych rodzajach wyposażenia, na przykład wielu błyskotkach, nie można wymieniać klejnotów. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Klejnoty mają dwa warunkowe profity&lt;/font&gt;: jeden uaktywnia się po umieszczeniu w broni, a drugi po umieszczeniu w pancerzu i błyskotkach. Szczegóły profitów znajdziesz w opisie przedmiotu każdego szlifowanego klejnotu. \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Uwaga!&lt;/font&gt; Klejnoty zapewniające tę samą premię, co profit przedmiotu, nie mogą być osadzone w tym przedmiocie. Przykładowo rubinu, który pozwala zadawać obrażenia od ognia, nie da się osadzić w ognistej lasce. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Profity klejnotów dla pancerza są zawsze aktywne, natomiast profity klejnotów dla broni są aktywne tylko, gdy broń jest wyciągnięta.</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Podsumowanie profitów</string>
	<string key="tutorial_gemperks1_02_dialogue_body" comment="Deleted page from journal until lead approval. Check with Rachel Barnum before translating further." rel_version="Feature_Player_Tutorials">\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Nie możesz umieścić klejnotu z rodzaju żywiołów w broni tego samego typu. Na przykład w ognistej lasce nie można umieszczać rubinu. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmberCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Bursztyn: dodatkowe obrażenia od natury (broń) lub pochłanianie obrażeń (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AmethystCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Ametyst: dodatkowe obrażenia od próżni (broń) lub pochłanianie obrażeń (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/AquamarineCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Akwamaryn: dodatkowe obrażenia od lodu (broń) lub pochłanianie obrażeń (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/RubyCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Rubin: dodatkowe obrażenia od ognia (broń) lub pochłanianie obrażeń (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/SapphireCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Szafir: dodatkowe obrażenia arkanistyczne (broń) lub pochłanianie obrażeń (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/TopazCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Topaz: dodatkowe obrażenia od błyskawic (broń) lub pochłanianie obrażeń (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/CarnelianCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Karneol: zwiększaj generowane zagrożenie (broń) lub zmniejszaj generowane zagrożenie (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/JasperCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt;Jaspis: dodatkowe obrażenia po blokowaniu lub otrzymaniu trafienia (broń) lub pochłanianie obrażeń od ciosów (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OpalCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Opal: dodatkowe obrażenia, gdy nie masz maksymalnego poziomu wytrzymałości (broń), lub pochłanianie obrażeń od żywiołów (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/OnyxCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Onyks: dodatkowe obrażenia zadawane zdrowym celom (broń) lub pochłanianie obrażeń fizycznych (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/DiamondCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Diament: dodatkowe obrażenia i leczenie przy pełnym zdrowiu (broń) lub pochłanianie obrażeń fizycznych/od żywiołów (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/EmeraldCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Szmaragd: dodatkowe obrażenia i leczenie dla osłabionych celów (broń) lub pochłanianie obrażeń od pchnięcia (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MalachiteCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Malachit: dodatkowe obrażenia zadawane celom, na które działają efekty obezwładniające (broń), lub pochłanianie obrażeń fizycznych/od żywiołów (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/MoonstoneCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Kamień księżycowy: dodatkowe obrażenia, gdy umiejętności są odnawiane (broń) lub pochłanianie obrażeń od cięcia (pancerz). \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PearlCutT4.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt; Perła: Dodatkowa szansa na uzyskanie rzadkich przedmiotów ze skrzyń i potworów (broń i pancerz).
	</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Klejnoty ze szkła runicznego</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ulepszaj klejnoty za pomocą klejnotów ze szkła runicznego</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Klejnoty ze szkła runicznego&lt;/font&gt; sprawiają, że szlifowane klejnoty stają się jeszcze potężniejsze.</string>
	<string key="tutorial_gemperks2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Klejnoty ze szkła runicznego&lt;/font&gt; są ulepszonymi, szlifowanymi klejnotami, dysponującymi &lt;font color="#edc63e"&gt;dodatkowym profitem&lt;/font&gt;, który może przykładowo zwiększać obrażenia dystansowe czy przywracane zdrowie. Klejnoty te można umieścić w gnieździe na klejnot danego przedmiotu. Klejnoty ze szkła runicznego można wytworzyć lub kupić w faktorii. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Oprawy ze szkła runicznego&lt;/font&gt; łączy się ze zwykłymi, szlifowanymi klejnotami w celu stworzenia &lt;font color="#edc63e"&gt;klejnotu ze szkła runicznego&lt;/font&gt;. Wytwarzaj oprawy ze szkła runicznego z użyciem surowców znalezionych w Piaskobrzegach przy &lt;font color="#edc63e"&gt;stanowisku do obróbki szkła runicznego&lt;/font&gt; w Nowej Korsyce, a następnie połącz oprawę ze szkła runicznego ze szlifowanym klejnotem.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efekty statusowe walki</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nakładaj lub otrzymuj &lt;font color="#edc63e"&gt;premie&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;negatywne efekty&lt;/font&gt; podczas walki.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efekty statusowe</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efekty statusowe to &lt;font color="#edc63e"&gt;premie&lt;/font&gt; lub &lt;font color="#edc63e"&gt;negatywne efekty&lt;/font&gt;, które możesz nakładać na siebie lub przeciwników. \n\nAktywne efekty statusowe są widoczne nad twoim własnym paskiem zdrowia i na tabliczkach z imionami przeciwników. &lt;font color="#edc63e"&gt;Premie&lt;/font&gt;, pozytywne efekty statusowe, mają czarne tło, a &lt;font color="#edc63e"&gt;negatywne efekty&lt;/font&gt; statusowe mają czerwone tło.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;KATEGORIE EFEKTÓW STATUSOWYCH&lt;/font&gt;\nEfekty statusowe mają przypisaną kategorię lub typ, które możesz znaleźć w profitach przedmiotu i dymkach pomocy biegłości w używaniu broni.\n\nDwie główne kategorie efektów statusowych to premie (pozytywne efekty) i negatywne efekty. Negatywne efekty dzielą się na trzy podkategorie: \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Obrażenia periodyczne&lt;/font&gt;: efekty zadające obrażenia podczas trwania efektu. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Osłabiające&lt;/font&gt;: efekty modyfikujące moc celu. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Efekty obezwładniające&lt;/font&gt;: efekty modyfikujące ruch, szybkość i pozycję celu.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kategorie efektów statusowych</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_03_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Efekty statusowe mają przypisaną kategorię lub typ, które możesz znaleźć w profitach przedmiotu i dymkach pomocy biegłości w używaniu broni.\n\nDwie główne kategorie efektów statusowych to premie (pozytywne efekty) i negatywne efekty. Negatywne efekty dzielą się na trzy podkategorie: \n • Obrażenia periodyczne: efekty zadające obrażenia podczas trwania efektu. \n • Osłabiające: efekty modyfikujące moc celu. \n • Efekty obezwładniające: efekty modyfikujące ruch, szybkość i pozycję celu.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rodzaje efektów statusowych</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PREMIE&lt;/font&gt;\nPremie to pozytywne efekty zwiększające moc postaci. Premie mają czarne tło. \n\nNajczęstsze kategorie premii efektów statusowych: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_EmpowerT1.png" scale="2.5" yOffset="4.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Nasączenie mocą&lt;/font&gt;: częściowo zwiększa obrażenia podstawowe zadawane przez gracza. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_FortifyT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Umocnienie&lt;/font&gt;: częściowo zwiększa pancerz gracza. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Haste.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Przyspieszenie&lt;/font&gt;: zwiększa szybkość ruchu gracza. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_HealthRecConT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Pomazanie&lt;/font&gt;: zwiększa zdrowie gracza z otrzymywanego leczenia. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_berserk.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Uniemożliwienie przerwania&lt;/font&gt;: sprawia, że na gracza nie działa zachwianie ani powalenie.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;NEGATYWNE EFEKTY&lt;/font&gt;\nNegatywne efekty ograniczają lub zmniejszają moc postaci. Negatywne efekty mają czerwone tło. \n\nNajczęstsze kategorie negatywnych efektów statusowych: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Osłabienie&lt;/font&gt;: efekt osłabiający, który częściowo zmniejsza wychodzące obrażenia podstawowe. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Rozdarcie&lt;/font&gt;: efekt osłabiający, który częściowo zmniejsza pancerz. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Choroba&lt;/font&gt;: efekt osłabiający, który zmniejsza ilość otrzymywanego przez gracza zdrowia. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Spowolnienie&lt;/font&gt;: efekt obezwładniający, który zmniejsza szybkość ruchu. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Uziemienie&lt;/font&gt;: efekt obezwładniający, który natychmiast zatrzymuje cel w ruchu. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt; Ogłuszenie&lt;/font&gt;: efekt obezwładniający, który natychmiast zatrzymuje cel w ruchu i uniemożliwia mu podejmowanie działań na czas trwania efektu lub do otrzymania ciosu.</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Negatywne efekty statusowe</string>
	<string key="tutorial_statuseffects1_04_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Negatywne efekty ograniczają lub zmniejszają moc postaci. Negatywne efekty mają czerwone tło. \n\nNajczęstsze kategorie negatywnych efektów statusowych: \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_WeakenT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Osłabienie: efekt osłabiający, który częściowo zmniejsza wychodzące obrażenia podstawowe. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_RendT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Rozdarcie: efekt osłabiający, który częściowo zmniejsza pancerz. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_DiseaseT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Choroba: efekt osłabiający, który zmniejsza ilość otrzymywanego przez gracza zdrowia. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_SlowT1.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Spowolnienie: efekt obezwładniający, który zmniejsza szybkość ruchu. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Root.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Uziemienie: efekt obezwładniający, który natychmiast zatrzymuje cel w ruchu. \n • &lt;img src="lyshineui/images/status/SE_Stun.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Ogłuszenie: efekt obezwładniający, który natychmiast zatrzymuje cel w ruchu i uniemożliwia mu podejmowanie działań na czas trwania efektu lub do otrzymania ciosu.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Determinacja</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Determinacja&lt;/font&gt; uniemożliwia przerwanie podczas walki.\n\nGdy wróg emituje &lt;font color="#edc63e"&gt;białą poświatę&lt;/font&gt;, oznacza to, że posiada determinację.</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Determinacja</string>
	<string key="tutorial_grit1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Jeśli ty albo wróg emitujecie &lt;font color="#edc63e"&gt;białą poświatę&lt;/font&gt; podczas ataku, atak ma &lt;font color="#edc63e"&gt;determinację&lt;/font&gt; i nie może zostać przerwany. Determinacja pozwala na zakończenie ataku, nawet jeśli postać pod jej wpływem zostaje trafiona atakiem, który normalnie spowodowałby jej zachwianie lub obalenie. \n\nJedyny wyjątek jest wtedy, kiedy atakująca postać zostaje ogłuszona. &lt;font color="#edc63e"&gt;Ogłuszenie&lt;/font&gt; natychmiast zatrzymuje wszelkie działania postaci, nawet jeśli determinacja jest aktywna.\n\nJeśli chcesz zaatakować cel posługujący się atakami z determinacją, wyposaż się w broń z ogłuszaniem. Jeśli natomiast planujesz korzystać z własnej determinacji, uważaj na ataki wywołujące ogłuszenie.</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Punkty wyposażenia</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zwiększ swoje punkty wyposażenia</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sprawdź &lt;font color="#edc63e"&gt;punkty wyposażenia&lt;/font&gt;, by ocenić, czy dany przedmiot jest lepszy od innego, podobnego przedmiotu.</string>
	<string key="tutorial_gear_score1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Punkty wyposażenia określają moc twojej broni i pancerza: im więcej punktów wyposażenia, tym silniejsze wyposażenie. Bezpośrednio wpływają na &lt;font color="#edc63e"&gt;współczynnik pancerza&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;typ obrażeń&lt;/font&gt;, liczbę &lt;font color="#edc63e"&gt;profitów&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;ich efekty&lt;/font&gt;. \n\nGdy awansujesz na kolejne poziomy, możesz używać wyposażenia o większej liczbie punktów wyposażenia, tym samym zwiększając ich ogólną liczbę (wyświetlaną w prawym górnym rogu ekranu wyposażenia). Niektóre tryby gry, jak &lt;font color="#edc63e"&gt;ekspedycje&lt;/font&gt;, wymagają minimalnej liczby pkt wyposażenia, więc zwiększaj ich liczbę, by brać udział w trudniejszych wyzwaniach! \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt;Punkty wyposażenia mogą być ograniczone przez rozszerzenia, zwiększając maksymalną liczbę punktów wyposażenia, ale tylko dla graczy biorących udział.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wytwarzanie I – przetwarzanie</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przetwórz surowce</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Używaj &lt;font color="#edc63e"&gt;przetworzonych surowców&lt;/font&gt; podczas wytwarzania.</string>
	<string key="tutorial_crafting1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wytwarzanie pomaga przetrwać w Aeternum. Zbieraj surowce występujące na wyspie za pomocą narzędzi, przetwórz je, a następnie użyj ich do wytworzenia wyposażenia oraz innych przedmiotów przy stanowiskach rzemieślniczych. Rozwijaj profesje związane ze zbieractwem, przetwarzaniem i wytwarzaniem, by odblokować więcej przedmiotów do zebrania i schematów.\n\nGdy już zbierzesz surowce, przetwórz je przy różnych &lt;font color="#edc63e"&gt;stanowiskach rzemieślniczych&lt;/font&gt;, znajdujących się w osadach: \n \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/woodshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Stolarnia&lt;/font&gt; służy do przetwarzania drewna na tarcicę. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/smelter.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Piec hutniczy&lt;/font&gt; służy do przetwarzania rudy na sztaby. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/loom.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Krosno&lt;/font&gt; służy do przetwarzania włókien na tkaninę. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tanning.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Garbarnia&lt;/font&gt; służy do przetwarzania surowych skór na wyprawione skóry. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/mason.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Stoły kamieniarskie&lt;/font&gt; służą do przetwarzania kamienia na bryły. \n\nPrzetwarzanie surowców wyższej klasy wymaga dodatkowych materiałów służących do przetwarzania. W przypadku przetwarzania niektórych rzadszych surowców obowiązuje limit dzienny.\n\nWiele surowców nie musi zostać przetworzonych, by można było użyć ich podczas wytwarzania. Są to między innymi składniki do gotowania czy alchemiczne odczynniki.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wytwarzanie II – podstawy</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Podstawowe wytwarzanie</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Wytwarzaj&lt;/font&gt; wyposażenie oraz inne przedmioty przy &lt;font color="#edc63e"&gt;stanowiskach rzemieślniczych&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_crafting2_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Korzystaj ze stanowisk rzemieślniczych w osadach, by stworzyć wyposażenie, przedmioty użytkowe oraz inne przedmioty. Schematy wymagają określonych składników i poziomu profesji.\n\nPoniżej znajduje się lista niektórych przedmiotów, które można wytworzyć: \n \n • Lekkie i średnie pancerze, torby i błyskotki wytworzysz przy &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/tailor.png" scale="1.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;stanowisku krawieckim&lt;/font&gt;. \n • Ciężki pancerz i broń białą wytworzysz w &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/forge.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;kuźni&lt;/font&gt;. \n • Broń dystansową, meble i instrumenty wytworzysz w &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/workshop.png" scale="2" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;warsztacie&lt;/font&gt;. \n • Broń magiczną, eliksiry, nalewki oraz inne przedmioty wytworzysz przy &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/arcanist.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;stanowisku arkanistycznym&lt;/font&gt;. \n • Żywność i barwniki wytworzysz w &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Stations/kitchen.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;kuchni&lt;/font&gt;. \n\nSprawdź wszystkie stanowiska i dowiedz się, co można przy nich wytwarzać!\n\nWskazówka: W Aeternum można znaleźć &lt;font color="#edc63e"&gt;wzory&lt;/font&gt; jednorazowego użytku, na przykład podczas wydarzeń sezonowych, Możesz je też zdobyć w formie nagród. Pozwalają one wytwarzać specjalistyczne wyposażenie. Istnieją również &lt;font color="#edc63e"&gt;przepisy&lt;/font&gt;, które odblokują więcej opcji w kuchni.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wytwarzanie III – zaawansowane</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zaawansowane wytwarzanie wyposażenia</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Maksymalizuj&lt;/font&gt; jakość twojego &lt;font color="#edc63e"&gt;wytworzonego wyposażenia&lt;/font&gt; za pomocą trofeum oraz innych funkcji.</string>
	<string key="tutorial_crafting_end_game1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;WYTWARZANIE I MAKS. LICZBA PKT WYPOSAŻENIA&lt;/font&gt; \nPodczas wytwarzania wyposażenia takiego jak broń czy pancerz, &lt;font color="#edc63e"&gt;liczba pkt wyposażenia&lt;/font&gt; twojego przedmiotu widnieje na ekranie wytwarzania. Liczba punktów wyposażenia zależy od użytych surowców oraz innych czynników. By &lt;font color="#edc63e"&gt;uzyskać przedmioty z maksymalną liczbą pkt wyposażenia&lt;/font&gt;, będziesz potrzebować: \n \n • surowców najwyższej klasy, \n • maksymalnego poziomu profesji, \n • pancerza związanego z profesją, \n • kolczyka związanego z profesją, \n • trzech głównych trofeów związanych z profesją, \n • żywności związanej z profesją, \n • premii do jakości życia związanej z profesją lub kontroli twojej frakcji nad fortem w Żałobnicy. \n \n&lt;font color="#edc63e"&gt;Premie do jakości życia&lt;/font&gt; są premiami terytorialnymi, zwiększającymi efektywność wytwarzania u wszystkich rzemieślników posiadających dom na danym terytorium. Każda premia do jakości życia wpływa na określoną profesję. Premie te może aktywować kompania posiadająca dane terytorium. Obowiązują przez określony czas. Otwórz menu postaci, a następnie wybierz terytoria, na których posiadasz domy, by sprawdzić aktywne premie do jakości życia. \n \nFrakcje mogą zajmować forty. Gdy frakcja zajmie fort, będzie on zapewniał jej członkom premie. &lt;font color="#edc63e"&gt;Fort w Żałobnicy&lt;/font&gt; zapewnia premię związaną z wytwarzaniem broni i pancerza z maksymalną liczbą punktów wyposażenia. Premia ta może zastąpić premie do jakości życia. \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SKARABEUSZE I WYTWARZANIE&lt;/font&gt; \nSkarabeusze są potężnymi przedmiotami występującymi na terenie Piaskobrzegów. Pozwolą ci wytworzyć niezrównane i spersonalizowane wyposażenie. \n \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GoldenScarab.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Złote skarabeusze&lt;/font&gt; pozwalają wybrać 2 cechy wytwarzanego wyposażenia. \n •&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/PrismaticScarab.png" scale="3" yOffset="9.0"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Pryzmatyczne skarabeusze&lt;/font&gt; pozwalają wybrać wszystkie cechy wytwarzanego wyposażenia. Można je wytworzyć, łącząc ze sobą złote skarabeusze. \n \nAby wytworzyć określony rodzaj wyposażenia, na przykład napierśnik, musisz dysponować odpowiednią ilością &lt;font color="#edc63e"&gt;wiecznych odłamków&lt;/font&gt; tego samego typu. \n \nAby wytworzyć wyposażenie z pryzmatycznym skarabeuszem, musisz również posiadać &lt;font color="#edc63e"&gt;induktor azothu&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zestawy wyposażenia – magazyn</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Korzystanie z magazynu zestawów wyposażenia</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Składziki&lt;/font&gt; zapewniają dostęp do przedmiotów zmagazynowanych przez ciebie w &lt;font color="#edc63e"&gt;dowolnej&lt;/font&gt; osadzie.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Użyj menu rozwijanego&lt;/font&gt;, by zmienić osadę, w której chcesz umieścić przedmioty lub je z niej pobrać.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_storage1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Możesz mieć w magazynie całe mnóstwo zestawów wyposażenia do różnych rodzajów walki, wytwarzania czy przetwarzania albo po prostu, by wyglądać modnie. Używaj magazynu zestawów wyposażenia, by organizować i wymieniać swoje wyposażenie!\n\nAby przejść do &lt;font color="#edc63e"&gt;magazynu zestawów wyposażenia&lt;/font&gt;, naciśnij przycisk zestawu wyposażenia widoczny &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/ProgressionMilestones/gearSet.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; pod twoim paskiem zdrowia.\n\nMożesz kupować dodatkowe miejsca na zestawy wyposażenia w sklepie.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zestawy wyposażenia – wymiana</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Łatwo wymieniaj zestawy wyposażenia</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Przytrzymaj&lt;/font&gt; {$player.fishing_activate$} i naciśnij {$player.ability2$}, by wyświetlić &lt;font color="#edc63e"&gt;zestawy wyposażenia&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$ui.toggleEquipmentSetWindow$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Wyświetl&lt;/font&gt; swoje zestawy wyposażenia.</string>
	<string key="tutorial_gear_sets_using1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zestawy wyposażenia, których nie masz w ekwipunku, sprawdzisz przy użyciu &lt;font color="#edc63e"&gt;koła aktywności&lt;/font&gt; (kontroler) lub &lt;font color="#edc63e"&gt;okna zestawów wyposażenia&lt;/font&gt; (mysz i klawiatura). W ten sposób wybierzesz interesujący cię zestaw.\n\nKażdy zestaw ma własne przypisanie klawiszy. Aby przeglądać lub zmieniać klawisze przypisane zestawowi wyposażenia, przejdź do &lt;font color="#edc63e"&gt;ustawień przycisków&lt;/font&gt; i znajdź sekcję "Zestaw wyposażenia".</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tablice projektów miasteczka</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Tablice projektów miasteczka</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Realizuj &lt;font color="#edc63e"&gt;projekty miasteczka&lt;/font&gt;, by ulepszać osady i zdobywać nagrody.</string>
	<string key="tutorial_town_boards1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/WorldMap/worldmap_townProjectBoard.png" scale="2.5"&gt;&lt;/img&gt;Tablice projektów miasteczka zawsze stoją przed &lt;font color="#edc63e"&gt;ratuszem&lt;/font&gt; danej osady. Znajdziesz na nich misje, które przyczyniają się do ukończenia aktywnego &lt;font color="#edc63e"&gt;projektu miasteczka&lt;/font&gt;. Kiedy wkład w projekt jest wystarczający, projekt zostaje ukończony i daje premię do terytorium. \n\nMożliwe rezultaty projektu: \n • Ulepszenie stanowisk rzemieślniczych i przetwarzania w osadzie \n • Ulepszenie obrony miejscowego fortu \n • Tymczasowe premie do walki, wytwarzania lub zbierania \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Premie do jakości życia są wybierane przez &lt;font color="#edc63e"&gt;kompanię zarządzającą&lt;/font&gt; terytorium. Możesz korzystać z aktywnych premii, jeśli posiadasz dom na danym terytorium. \n\nZadania projektowe są różne – od walki, przez eksplorację, po wytwarzanie. Odświeżają się co 30 minut, więc masz wiele możliwości, by w nich uczestniczyć. W ramach nagrody otrzymasz doświadczenie i monety oraz zwiększysz swoją rangę terytorium.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ulepszenia</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Używaj ulepszeń, by zdobywać tymczasowe premie</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Używaj &lt;font color="#edc63e"&gt;ulepszeń&lt;/font&gt;, by zdobywać tymczasowe premie.</string>
	<string key="tutorial_augments1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Są dwa typy &lt;font color="#edc63e"&gt;ulepszeń&lt;/font&gt;: żetony wzmacniające i pozwolenia na gest. \n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Żetony wzmacniające&lt;/font&gt; to tymczasowe premie podczas awansowania na wyższy poziom niektórych profesji lub poziomów biegłości. Nie wpływają na statystyki ani nie dają żadnych korzyści w walce.\n\nDostępne żetony wzmacniające to: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Proficiency.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Wzmacniacz biegłości: dodatkowy uzysk ze żniw. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Weapon.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Wzmacniacz PD broni: dodatkowe doświadczenie w biegłości w używaniu broni. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Standing.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Wzmacniacz rangi terytorium: dodatkowe punkty rangi terytorium. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Season.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Wzmacniacz sezonowych PD: dodatkowe doświadczenie sezonowe. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/ConsumableToken_Gather.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; Wzmacniacz PD zbieractwa: Zdobyto dodatkowe doświadczenie do żniw. \n\nŻetony w grze można zdobyć na ścieżce przepustki sezonowej (darmowej lub premium) lub zakupić bezpośrednio w sklepie.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Pozwolenia na gest&lt;/font&gt; to ograniczone czasowo interakcje, których można używać jak zwykłych gestów, ale które mają dodatkowe efekty specjalne.\n\nAby zobaczyć &lt;font color="#edc63e"&gt;ulepszenia&lt;/font&gt;, otwórz ekwipunek, a następnie wybierz &lt;font color="#edc63e"&gt;menu ulepszeń &lt;/font&gt;&lt;img src="LyShineUI/Images/Inventory/consumableTokenIcon.png" scale="2"&gt;&lt;/img&gt; lub naciśnij {$ui.toggleTokenWindow$}.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kule gipsowe</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Używanie gipsowych kul</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Używaj &lt;font color="#edc63e"&gt;gipsowych kul&lt;/font&gt; podczas zaawansowane wytwarzania.</string>
	<string key="tutorial_gypsum_orbs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gips to surowiec zbierany podczas wielu różnych aktywności w Aeternum. Gips tego samego rodzaju można łączyć w piecu do obróbki gipsu w gipsową kulę, która ma wiele zastosowań w zaawansowanym wytwarzaniu. \n\nWszystkie rodzaje gipsu mają ograniczoną ilość, którą można zebrać w ciągu 18 godzin. Rodzaje gipsu: \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlack.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Obsydianowy gips&lt;/font&gt; upuszczany jest przez nazwanych wrogów na poziomie 60+. Limit: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumBlue.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Szafirowy gips&lt;/font&gt; upuszczany przez bossów na poziomie 60+ w ekspedycjach. Limit: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumOrange.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Cytrynowy gips&lt;/font&gt; zdobywany za ukończenie dowolnej próby. Limit: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumPurple.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Ametystowy&lt;/font&gt; gips zdobywany za ukończenie dowolnych wyłomów skażenia. Limit: 10. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumGreen.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Szmaragdowy gips&lt;/font&gt; można znaleźć w pojemnikach z nagrodami za smykałkę. Limit: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Granatowy gips&lt;/font&gt; zdobywa się za udział w walkach na arenie 3 na 3. Limit: 2. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumRed.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Rubinowy gips&lt;/font&gt; zdobywa się za udział w napadzie na posterunek. Limit: 3. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumYellow.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Topazowy gips&lt;/font&gt; może być upuszczany przez niektórych wrogów po użyciu eliksiru zestrajającego z topazowym gipsem. Limit: 15. \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Items/Resource/GypsumWhite.png" scale="2.5" yOffset="3.5"&gt;&lt;/img&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;Diamentowy gips&lt;/font&gt; można znaleźć w torbie jagód jałowca lub otrzymać podczas świątecznych wydarzeń. Limit: 6</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przemiana</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przemiana</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Spersonalizuj swój wygląd za pomocą &lt;font color="#edc63e"&gt;przemiany&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_transmog1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przemiana pozwala ci zapisywać wygląd każdego zebranego przedmiotu i wykorzystać go do zmiany wyglądu noszonych przez ciebie przedmiotów. Aby odblokować zapisywanie wyglądu, wydaj &lt;font color="#edc63e"&gt;żetony przemiany&lt;/font&gt; u &lt;font color="#edc63e"&gt;stylomanty&lt;/font&gt; w dowolnej osadzie. Wszystkie ikony przemiany znajdziesz w dogodnym miejscu – nad głową stylomanty! \n\nŻetony przemiany możesz zakupić w sklepie, otrzymać na ścieżce nagród sezonowych i znaleźć w elitarnych skrzyniach.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ranga terytorium</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zwiększaj rangę terytorium, bo otrzymywać premie</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Korzystaj z &lt;font color="#edc63e"&gt;rangi terytorium&lt;/font&gt;, by odblokować premie.</string>
	<string key="tutorial_territory_standing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gdy twoja postać jest aktywna na danym terytorium, twoja reputacja na tym obszarze rozszerzy się i będzie śledzona jako twoja &lt;font color="#edc63e"&gt;ranga terytorium&lt;/font&gt;. Na każdym z terytoriów twoja ranga jest inna. \n\nSposoby na zwiększenie twojej rangi terytorium: \n • Wytwarzanie \n • Realizowanie projektów miasteczka \n • Niszczenie skażonych monolitów (wymaga azothowej laski) \n\nGdy podnosisz swoją rangę, możesz wybrać kartę, która &lt;font color="#edc63e"&gt;ulepszy wybrane premie na tym terytorium&lt;/font&gt;. Te premie to: \n • Zwiększenie zdobywanego doświadczenia \n • Obniżenie podatków i opłat \n • Zwiększenie pojemności magazynu \n\nPo zdobyciu rangi terytorium 1 możesz odblokować &lt;font color="#edc63e"&gt;prawo własności domu&lt;/font&gt;, które umożliwi ci zakup domów w osadach na tym terytorium. Domy mają wiele zastosowań, ale możesz posiadać ich tylko trzy na wszystkich terytoriach. \n\nJest znacznie więcej zalet zwiększenia twojej rangi terytorium w całym Aeternum, więc buduj swoją reputację na terytoriach, które odwiedzasz najczęściej!</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zbieractwo – rybołówstwo</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Podstawy wędkowania</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$player.fishing_activate$}, by użyć &lt;font color="#edc63e"&gt;wędki&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Użyj przynęty&lt;/font&gt;, by złowić lepsze ryby.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wędkowanie pozwala na pozyskiwanie unikalnych zasobów ze słonego morza otaczającego Aeternum, słodkowodnych potoków oraz innych zbiorników wodnych. Każde terytorium ma swój unikalny, podwodny ekosystem, chociaż wodne gatunki rzadko występują tylko na jednym z terytoriów. Większość ryb występuje tylko w jednym rodzaju wody, ale niektóre mogą występować w obu. \n\nRyby nie są jednak jedynym, co można złowić na tej wyspie. Często można natrafić na &lt;font color="#edc63e"&gt;szczątki&lt;/font&gt;. Większość z nich to śmieci, z których da się co najwyżej odzyskać części, jeśli jednak uśmiechnie się do ciebie szczęście, wyłowisz &lt;font color="#edc63e"&gt;skrzynię ze skarbem&lt;/font&gt;, w której znajdziesz rzadki łup. \n\nTo, co uda ci się złowić, zależy tylko i wyłącznie od szczęścia, ale możesz zwiększyć swoje szanse na rzadszą zdobycz, łowiąc w wodach, które zwiększają &lt;font color="#edc63e"&gt;szczęście przy łowieniu ryb&lt;/font&gt;. Płytkie wody zapewniają małą premię, z kolei głębokie wody – nieco większą. Jednak największą premię można uzyskać, łowiąc w aktywnych &lt;font color="#edc63e"&gt;łowiskach&lt;/font&gt;. \n\nAktywne pospolite, rzadkie i sekretne łowiska można łatwo rozpoznać po skaczących w nich rybach. Gdy łowisko się wyczerpie, musi minąć trochę czasu, zanim znów stanie się aktywne. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Map/Icon/POIs/fish_hotspot1.png" scale="4" yOffset="20" &gt;&lt;/img&gt;Łowiska, które udało ci się odkryć, zostaną oznaczone na twojej mapie. \n\nMożesz jeszcze bardziej zwiększyć swoje &lt;font color="#edc63e"&gt;szczęście przy łowieniu ryb&lt;/font&gt;, używając wędek wyższej klasy czy lepszej przynęty, umieszczając trofea wędkarskie w swoim domu lub korzystając z profitów wyposażenia takich jak "Szczęśliwe wody". Jeśli będziesz mieć dostatecznie duże szczęście przy łowieniu ryb, być może nawet zobaczysz legendarną rybę.</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Jak łowić ryby</string>
	<string key="tutorial_gathering_fishing1_02_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">
		Wyposaż się w wędkę za pomocą {$player.fishing_activate$} w pobliżu dowolnego akwenu. \n\nZanim zarzucisz wędkę, możesz dodać &lt;font color="#edc63e"&gt;przynętę&lt;/font&gt; w swoim wyposażeniu, otwierając menu przynęt za pomocą {$ui.toggleFishingBaitWindow$}. Niektóre przynęty są efektywne tylko w &lt;font color="#edc63e"&gt;słodkiej&lt;/font&gt; lub w &lt;font color="#edc63e"&gt;słonej&lt;/font&gt; wodzie. \n\nNaciśnij {$player.fishing_primary$} i przytrzymaj, by zwiększyć dystans, a następnie puść, by zarzucić wędkę. Odpowiednie dobranie dystansu ma znaczenie podczas wędkowania w głębokiej wodzie lub w łowisku.
	
		
	\n\nGdy poczujesz, że ryba złapała się na haczyk, naciśnij {$player.fishing_primary$}, a następnie przytrzymaj, by zwijać żyłkę, albo puść, by ją poluzować. Uważaj na naprężenie żyłki: nadmierne naprężenie zerwie żyłkę i w ten sposób stracisz rybę (i przynętę). Jeśli naprężenie będzie zbyt małe, ryba odpłynie. \n\nRyby mają różny temperament, który wpływa na to, jak bardzo się opierają i kiedy się męczą. Zachowuj równowagę pomiędzy luzem a naprężeniem i wyczekuj odpowiedniego momentu, by zwijać żyłkę. Przy odrobinie cierpliwości złowisz, co tylko chcesz. \n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt; Udało ci się już spotkać &lt;font color="#edc63e"&gt;Perronelle le Noir&lt;/font&gt;? Chodzą słuchy, że szkoli wędkarzy na Urwiskach Monarchy lub we Wiatrochronie.
	</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dopasowanie łupu</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dopasowanie łupu</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposażenie, którego aktualnie używasz, pomaga &lt;font color="#edc63e"&gt;dopasować łup&lt;/font&gt;, który zdobywasz.</string>
	<string key="tutorial_loot_biasing1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Dopasowanie łupu&lt;/font&gt; zwiększa szanse na zdobycie łupu pasującego do twojego aktualnego wyposażenia pod względem cech, ciężaru pancerza i rodzaju broni. Przykładowo, jeśli nosisz ciężki pancerz z profitem związanym z kondycją, masz większą szansę na zdobycie kolejnego ciężkiego pancerza z profitem związanym z kondycją. \n\nSystem dopasowania łupu uwzględnia tylko &lt;font color="#edc63e"&gt;wyposażenie, którego aktualnie używasz&lt;/font&gt;. Im wyższy poziom postaci, tym lepsze efekty działania systemu. Dopasowanie łupu służy temu, by gracz mógł skuteczniej znajdować wyposażenie odpowiednie dla jego zestawu umiejętności i stylu rozgrywki. \n\nPo upuszczeniu łupu zawsze istnieje szansa, że zadziała system dopasowania łupu. Jest ona większa lub nawet stuprocentowa w przypadku niektórych aktywności, takich jak mutacje czy napad na posterunek.</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Cechy</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Użyj cech</string>
	<string key="tutorial_attributes1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Istnieje pięć &lt;font color="#edc63e"&gt;cech&lt;/font&gt;, do których można przypisać punkty w menu &lt;font color="#edc63e"&gt;postaci&lt;/font&gt;. Atrybuty te mogą ulepszyć twoją broń lub zwiększyć twoje zdrowie. Każda broń posiada &lt;font color="#edc63e"&gt;główną cechę&lt;/font&gt;. Niektóre bronie posiadają też &lt;font color="#edc63e"&gt;drugorzędną cechę.&lt;/font&gt; Przypisz punkty do głównej i drugorzędnej cechy, by zwiększyć zadawane obrażenia lub skuteczność leczenia. Po osiągnięciu określonych progów cech zyskasz dodatkowe premie.\n\n&lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/PlayerTutorials/icon_title_tip.png" scale="3.5" yOffset="15"&gt;&lt;/img&gt;&lt;font color="#edc63e"&gt;Najedź kursorem na &lt;img src="lyshineui/images/icons/misc/icon_question_orange.png" scale="1.5" yOffset="6"&gt;&lt;/img&gt; obok cechy w menu postaci, by dowiedzieć się więcej.&lt;/font&gt;\n\nMożesz za darmo resetować cechy do 60. poziomu.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;GŁÓWNE CECHY&lt;/font&gt;\nKażda bron posiada cechę główną. Główna cecha ma największy wpływ na skalowanie się obrażeń broni.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DRUGORZĘDNE CECHY&lt;/font&gt;\nWiele broni posiada też &lt;font color="#edc63e"&gt;drugorzędną cechę&lt;/font&gt;, która zwiększa obrażenia od broni w mniejszym stopniu niż jej główna cecha. Przykładowo, &lt;font color="#edc63e"&gt;główną cechą&lt;/font&gt; włóczni jest zręczność, z którą skaluje się 90% obrażeń. &lt;font color="#edc63e"&gt;Drugorzędną cechą&lt;/font&gt; włóczni jest natomiast siła, z którą skaluje się 65% obrażeń.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Sprawdź główną i drugorzędną cechę, najeżdżając kursorem na ikonę informacji znajdującą się obok każdej z cech w menu postaci.&lt;/font&gt;\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SKUPIENIE I LECZENIE&lt;/font&gt;\nLeczenie skaluje się wyłącznie ze &lt;font color="#edc63e"&gt;skupieniem&lt;/font&gt;. Przykładowo, gdy używasz &lt;font color="#edc63e"&gt;rękawicy próżni&lt;/font&gt; i inwestujesz punkty tylko w jej główną cechę, inteligencję, nie skorzystasz z premii do efektów leczniczych, które wymagają inwestycji punktów cech w skupienie.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;PROGI CECH I PREMIE&lt;/font&gt;\nKażda cecha zapewnia &lt;font color="#edc63e"&gt;premie&lt;/font&gt;, które aktywują się po osiągnięciu określonego &lt;font color="#edc63e"&gt;progu&lt;/font&gt;. Najedź kursorem na okręgi widniejące na pasku postępu cechy, by dowiedzieć się więcej.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Typy obrażeń i rodzaje wrogów</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Typy obrażeń i rodzaje wrogów</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wykorzystaj &lt;font color="#edc63e"&gt;podatności wrogów&lt;/font&gt; &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; na &lt;font color="#edc63e"&gt;typy obrażeń&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_damage_and_enemy_types1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;TYPY OBRAŻEŃ&lt;/font&gt;\n\nKażda broń zadaje domyślnie określony &lt;font color="#edc63e"&gt;typ obrażeń&lt;/font&gt;. Niektóre ataki i umiejętności mają inny rodzaj obrażeń niż domyślny dla danej broni. Niektórych klejnotów można użyć, by przekształcić część obrażeń w inny typ. \n\n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/SlashDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Cięcie \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/Thrust1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Pchnięcie \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/StrikeDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Cios \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/FireDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Ogień: klejnot konwersji: rubin \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/IceDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Lód: klejnot konwersji: akwamaryn \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/LightningDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Błyskawica: klejnot konwersji: topaz \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/NatureDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Natura: klejnot konwersji: bursztyn \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/VoidDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Próżnia: klejnot konwersji: ametyst \n • &lt;img src="LyShineUI/Images/Icons/Perks/ArcaneDMG1.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; Arkana: klejnot konwersji: szafir \n\nGdy trafisz w coś atakiem lub umiejętnością, ukaże się liczba oznaczająca ilość obrażeń z ikonką typu obrażeń obok. Cele mogą być podatne &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/strongAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; lub odporne &lt;img src="LyShineUI/Images/LoadingScreen/Icons/weakAttack.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; na dany typ obrażeń – w tych przypadkach zadasz więcej lub mniej obrażeń, a liczba będzie miała inny kolor. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;WROGOWIE&lt;/font&gt; \nKażdy rodzaj wrogów odznacza się jedną lub więcej podatnością na różne typy obrażeń. Wrogowie przynależą do jednej z poniższych kategorii. \n\n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Skażeni&lt;/font&gt;: skażone stworzenia i budowle są ciemne i mają czerwoną poświatę. Podatność – obrażenia od pchnięć, natury i arkanistyczne. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Zagubieni&lt;/font&gt;: zagubieni to bezduszne zjawy i rozpadające się trupy. Podatność – obrażenia od ciosów, lodu i natury. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Bestie&lt;/font&gt;: duże i małe zwierzęta. Podatność – obrażenia od pchnięć. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Pradawni&lt;/font&gt;: żywe szkielety z pradawnej cywilizacji. Podatność – obrażenia od ciosów, błyskawic i próżni. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Wściekła ziemia&lt;/font&gt;: przyroda, która przybrała humanoidalne, zwierzęce i potworne formy. Podatność – obrażenia od cięć i ognia. \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Ludzie&lt;/font&gt;: podatność – obrażenia od cięć.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Runy serca</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż się w runę serca</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż się w &lt;font color="#edc63e"&gt;runy serca&lt;/font&gt;, by zyskać nowe umiejętności.</string>
	<string key="tutorial_heartgems1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Runy serca zapewniają specjalne umiejętności, które mogą być używane oddzielnie z umiejętnościami broni. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;WYPOSAŻANIE RUN SERCA&lt;/font&gt; \nMiejsce na runę serca w ekwipunku można odblokować, wykonując zadanie &lt;font color="#edc63e"&gt;"Sekrety klejnotu serca"&lt;/font&gt; w Piaskobrzegach. \n\nPo odblokowaniu miejsca można wyposażać i wymieniać runy serca, podobnie jak inne wyposażenie. Tylko jedna runa serca może być wyposażona naraz. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;UŻYWANIE RUN SERCA&lt;/font&gt; \nPo wyposażeniu runy serca na interfejsie obok innych umiejętności pojawi się licznik run serca o takiej samej ikonie jak wyposażona runa serca. \n\nUdział w walce uzupełni &lt;font color="#edc63e"&gt;licznik&lt;/font&gt;, a gdy będzie już pełen, zyskasz możliwość aktywacji umiejętności wyposażonej runy serca, naciskając {$player.rune_ability$}. Po użyciu umiejętności licznik będzie musiał napełnić się od nowa. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZNAJDOWANIE I ULEPSZANIE RUN SERCA&lt;/font&gt; \nRuny serca można wytworzyć w &lt;font color="#edc63e"&gt;piecu do obróbki gipsu&lt;/font&gt;, używając materii, mogą też je upuszczać niektórzy wrogowie podczas ekspedycji i rajdów. \n\nGdy pierwszy raz otrzymasz runę serca, będzie to jej słabsza wersja. Runy serca można ulepszać w piecu do obróbki gipsu.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Elitarne skrzynie</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Opróżniaj elitarne skrzynie codziennie</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Opróżniaj &lt;font color="#edc63e"&gt;elitarne skrzynie&lt;/font&gt; raz dziennie, by zdobyć cenne nagrody.</string>
	<string key="tutorial_elite_chests1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Elitarne skrzynie zawierają potężne nagrody, ale można je opróżniać tylko raz dziennie. Elitarne skrzynie można znaleźć w &lt;font color="#edc63e"&gt;elitarnych obszarach&lt;/font&gt; przeznaczonych dla co najmniej 5 graczy, takich jak Myrkgard w Strzaskanej Górze i w innych miejscach w Aeternum. Niektóre elitarne skrzynie, jak te w Piaskobrzegach i Dziczy Elizejskiej, wymagają specjalnych glifów lub sygnetów do otwarcia.\n\nZajrzyj na kanał rekrutacji, by sprawdzić, czy gracze organizują akurat &lt;font color="#edc63e"&gt;wyprawę po elitarną skrzynię&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pradawne glify</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Odblokuj pradawne glify</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zdobądź &lt;font color="#edc63e"&gt;pradawne glify&lt;/font&gt;, by otwierać w Piaskobrzegach elitarne skrzynie i nie tylko.\n\nDowiedz się więcej o pradawnych glifach w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_brimstone_glyphs1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Odblokuj pradawne glify w &lt;font color="#edc63e"&gt;Piaskobrzegach&lt;/font&gt;. Po odblokowaniu pradawnego glifu możesz odblokowywać elitarne skrzynie, przejścia do trudnych wrogów i inne sekretne części Aeternum mające ten sam glif. Odblokowane pradawne glify możesz zobaczyć w zakładce &lt;font color="#edc63e"&gt;dokumenty&lt;/font&gt; w &lt;font color="#edc63e"&gt;dzienniku&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sygnety bestii</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Odblokuj sygnety bestii</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zdobądź &lt;font color="#edc63e"&gt;sygnety bestii&lt;/font&gt;, by otwierać elitarne skrzynie i nie tylko w Dziczy Elizejskiej.</string>
	<string key="tutorial_elysian_wilds_beast_marks1_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Odblokuj &lt;font color="#edc63e"&gt;sygnety bestii&lt;/font&gt; w &lt;font color="#edc63e"&gt;Dziczy Elizejskiej&lt;/font&gt;. Po odblokowaniu sygnetu bestii możesz odblokowywać elitarne skrzynie, przejścia do nowych miejsc i inne sekretne części Aeternum oznaczone tym samym sygnetem. Odblokowane sygnety bestii możesz zobaczyć w zakładce &lt;font color="#edc63e"&gt;dokumenty&lt;/font&gt; w &lt;font color="#edc63e"&gt;dzienniku&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Końcowa faza gry – wskazówki</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_prompt" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Udało ci się wiele osiągnąć, ale twoja przygoda dopiero się zaczyna.\n\nDowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;aktywnościach końcowej fazy gry&lt;/font&gt; w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_dialogue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Udało ci się osiągnąć maksymalny poziom i możesz dalej podążać ścieżką &lt;font color="#edc63e"&gt;strażnika dusz&lt;/font&gt;.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;MOC&lt;/font&gt;\nZnajdź moc w &lt;font color="#edc63e"&gt;zmutowanych ekspedycjach&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;wyprawach po elitarne skrzynie&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;elitarnych próbach&lt;/font&gt;, gdzie musisz współpracować z innymi, by pokonać silnych wrogów, w zamian zdobywając potężne wyposażenie.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BOGACTWA&lt;/font&gt;\nZdobywaj &lt;font color="#edc63e"&gt;monety&lt;/font&gt; poprzez zaawansowane wytwarzanie, przetwarzanie i pozyskiwanie zasobów.\n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SŁAWA&lt;/font&gt;\nZdobądź sławę w Aeternum, przejmując &lt;font color="#edc63e"&gt;terytoria&lt;/font&gt; wraz ze swoją kompanią lub trafiając na szczyty &lt;font color="#edc63e"&gt;rankingów&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_endgame_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Końcowa faza gry – wskazówki</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Szybka podróż</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Szybka podróż</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Użyj &lt;font color="#edc63e"&gt;kapliczki szybkiej podróży&lt;/font&gt;, by teleportować się do osad i innych kapliczek.</string>
	<string key="tutorial_fast_travel_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kapliczki szybkiej podróży pozwalają ci &lt;font color="#edc63e"&gt;teleportować&lt;/font&gt; się do osad i innych kapliczek. Są też uważane za &lt;font color="#edc63e"&gt;azyle&lt;/font&gt;, w których możesz oznaczyć się do PvP (gracz kontra gracz) po dołączeniu do frakcji.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pozycja leżąca</string>
	<string key="tutorial_prone_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Pozycja leżąca</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle_pad$} Przejdź do &lt;font color="#edc63e"&gt;pozycji leżącej&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;poruszaj się do przodu&lt;/font&gt;, by się czołgać.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle$} Przejdź do &lt;font color="#edc63e"&gt;pozycji leżącej&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;poruszaj się do przodu&lt;/font&gt;, by się czołgać.</string>
	<string key="tutorial_prone_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Przejdź do pozycji leżącej&lt;/font&gt; i poruszaj się do przodu, by czołgać się przez ciasne miejsca lub chować się przed wrogami. Pozycja leżąca zapewnia również dodatkową przewagę: &lt;font color="#edc63e"&gt;twoja tabliczka z imieniem zniknie&lt;/font&gt; i będzie niewidoczna dla innych graczy. Wstanie zajmuje wprawdzie chwilę, ale możesz wykorzystać możliwość przebywania w pozycji leżącej, by zastawiać zasadzki na przeciwników PvP na terenie, na którym znajdują się liczne krzaki czy gruzy.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Blokowanie wrogów</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Blokowanie wrogów</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gdy twój atak jest &lt;font color="#edc63e"&gt;blokowany&lt;/font&gt; przez wroga, użyj &lt;font color="#edc63e"&gt;ataku ciężkiego&lt;/font&gt;, by obniżyć jego wytrzymałość.\n\nPrzytrzymaj {$player.attack_primary_hold$}, by wyprowadzić atak ciężki.</string>
	<string key="tutorial_enemyblock_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wrogowie mogą &lt;font color="#edc63e"&gt;blokować&lt;/font&gt; twoje ataki tylko wtedy, gdy mają wytrzymałość. Wszystkie ataki obniżają wytrzymałość, ale &lt;font color="#edc63e"&gt;ataki ciężkie&lt;/font&gt; obniżą wytrzymałość szybciej, a także pozwolą przełamać blok.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Frakcje</string>
	<string key="tutorial_factions_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dołączanie do frakcji</string>
	<string key="tutorial_factions_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Dołącz do jednej z 3 frakcji&lt;/font&gt; w Jesieniowieczni, by &lt;font color="#edc63e"&gt;aktywować tryb PvP&lt;/font&gt;, dołączyć do &lt;font color="#edc63e"&gt;kompanii&lt;/font&gt; i nie tylko.</string>
	<string key="tutorial_factions_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dołącz do frakcji, wypełniając zadania frakcji. Wybieraj między &lt;font color="#edc63e"&gt;maruderami&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;przymierzem&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;syndykatem&lt;/font&gt;. Po dołączeniu do frakcji możesz dołączyć do kompanii w ramach frakcji, odwiedzić handlarza frakcyjnego, by otrzymywać misje i dokonywać zakupów, albo oznaczyć się do PvP (gracz kontra gracz) i walczyć z innymi frakcjami.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Znaczniki zadań</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Znaczniki zadań</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Nad wrogami lub przedmiotami powiązanymi z twoimi zadaniami będzie widnieć &lt;font color="#edc63e"&gt;znacznik&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_enemy_quest_marker_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Gdy wrogowie lub obiekty są związani z zadaniem, będzie nad nimi widniał &lt;font color="#edc63e"&gt;znacznik&lt;/font&gt;. W ten sposób z łatwością odróżnisz kluczowych wrogów i obiekty od pozostałych.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposaż się w broń</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Najedź kursorem&lt;/font&gt; na &lt;font color="#edc63e"&gt;broń&lt;/font&gt; i naciśnij {$ui_inventory_actions.inventoryUse$}, by się w nią &lt;font color="#edc63e"&gt;wyposażyć&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_equip_weapon_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Najedź kursorem&lt;/font&gt; na &lt;font color="#edc63e"&gt;broń&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;dwukrotnie naciśnij LPM&lt;/font&gt;, by się w nią &lt;font color="#edc63e"&gt;wyposażyć&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zarządzanie ekwipunkiem</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zarządzanie twoim ekwipunkiem</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ekwipunek pozwala ci przeglądać twoją &lt;font color="#edc63e"&gt;postać&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;przedmioty&lt;/font&gt; zebrane w świecie. &lt;font color="#edc63e"&gt;Znajduj&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;filtruj&lt;/font&gt; i &lt;font color="#edc63e"&gt;sortuj&lt;/font&gt; przedmioty za pomocą opcji na górze menu ekwipunku. \n \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Szukaj:&lt;/font&gt; nazwa przedmiotu, profit, klejnoty, punkty wyposażenia, klasa \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Filtruj:&lt;/font&gt; wyposażenie, materiały \n • &lt;font color="#edc63e"&gt;Sortuj:&lt;/font&gt; Waga, punkty wyposażenia, klasa, czas
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Personalizacja ekwipunku</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Spersonalizuj broń i pancerz swojej postaci. W tym celu skorzystaj z funkcji zmiany skórek i farbowania przedmiotów w menu &lt;img src="LyShineUI\Images\Icons\Misc\icon_more.png" scale="1.5"&gt;&lt;/img&gt; ustawień. \n \nMożesz też skorzystać ze wzmacniaczy PD i pozwoleń w zakładce ulepszeń &lt;img src="LyShineUI\Images\RadialWheel\iconAugments.png" scale="2.0"&gt;&lt;/img&gt;.
	</string>
	<string key="tutorial_inventorymanagement_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">dowiedz się, jak zarządzać ekwipunkiem i &lt;font color="#edc63e"&gt;szukać&lt;/font&gt;, &lt;font color="#edc63e"&gt;filtrować&lt;/font&gt; oraz &lt;font color="#edc63e"&gt;sortować&lt;/font&gt; przedmioty zebrane w świecie, w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Magazyn</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Magazynuj dodatkowe przedmioty</string>
	<string key="tutorial_storageshed_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">W Aeternum w każdej osadzie i na każdym posterunku znajduje się &lt;font color="#edc63e"&gt;składzik&lt;/font&gt;. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;DOSTĘP&lt;/font&gt; \nPrzejdź do swoich składzików na innych terytoriach za pomocą menu rozwijanego. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;SORTOWANIE&lt;/font&gt; \nSortuj przedmioty w magazynie według wagi, punktów wyposażenia, klasy lub czasu. \n\n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;LIMITY WAGI&lt;/font&gt; \nZwiększ limit wagi każdego składzika, wybierając premię do magazynowania, kiedy podnosisz swoją rangę terytorium, lub umieszczając w domu meble umożliwiające magazynowanie.</string>
	<string key="tutorial_storageshed_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Składziki&lt;/font&gt; zapewniają dostęp do przedmiotów zmagazynowanych przez ciebie w &lt;font color="#edc63e"&gt;dowolnej&lt;/font&gt; osadzie.\n\n&lt;font color="#edc63e"&gt;Użyj menu rozwijanego&lt;/font&gt;, by zmienić osadę, w której chcesz umieścić przedmioty lub je z niej pobrać.</string>
	<string key="tutorial_zoom_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przybliżenie</string>
	<string key="tutorial_zoom_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$camera.cam_zoom_in$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Przybliżenie&lt;/font&gt;\n\n{$camera.cam_zoom_out$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Oddalenie&lt;/font&gt;</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$combat.camera_lock_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Namierz&lt;/font&gt; wroga.\n\n{$combat.camera_lock_next_target_cw$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Wybieraj&lt;/font&gt; pobliskich wrogów.</string>
	<string key="tutorial_targetlockswitch_prompt_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zmień namierzonego wroga</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Informacje o grze</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Informacje o grze</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_about_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dynamiczna gospodarka w Aeternum kręci się wokół &lt;font color="#edc63e"&gt;faktorii&lt;/font&gt;. To twój ośrodek kupna i sprzedaży przedmiotów, surowców i innych towarów, by zarabiać monety.
    </string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kup</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kup</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZNAJDŹ I FILTRUJ &lt;/font&gt; \n • Użyj paska wyszukiwania, by znaleźć konkretne przedmioty \n • Użyj filtrów i preferencji sortowania \n • Filtruj użyteczność i przystępność cenową \n • Najeżdżaj na przedmioty, by wyświetlić więcej szczegółów \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZŁÓŻ OFERTĘ KUPNA &lt;/font&gt; \n • Ogłoś, że chcesz kupić konkretny przedmiot za z góry ustaloną cenę \n • Określ ilość, czas trwania oferty, punkty wyposażenia i nie tylko \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;POTWIERDŹ ZAKUP &lt;/font&gt; \n • Zakupione przedmioty możesz znaleźć w swoim magazynie</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zaawansowane kupowanie</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZNIŻKI &lt;/font&gt; \n • Wszystkie oferty kupna i sprzedaży w faktorii mają prowizję za wystawienie \n • Ta opłata może zostać obniżona w zamian za premie rangi terytorium zdobyte na terytorium tej faktorii \n • Jeśli twoja kompania rządzi na tym terytorium, czekają na ciebie kolejne zniżki! \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;BADANIE RYNKU &lt;/font&gt; \n • Faktoria może okazać się żyłą złota, jeśli odpowiednio z niej korzystasz \n • Miej oko na obecną cenę i popyt na przedmioty na rynku \n • Wyznaczanie konkurencyjnych cen zwiększa twoje szanse na udaną transakcję</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sprzedaj</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Sprzedaj</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;WYSTAWIAJ PRZEDMIOTY NA SPRZEDAŻ &lt;/font&gt; \n • Wybierz przedmiot na sprzedaż w zakładce sprzedaży – wyświetlane są tylko przedmioty, które można sprzedać \n • Wybierz, czy chcesz złożyć ofertę sprzedaży, czy zrealizować złożoną ofertę kupna \n • Wybierz cenę, ilość i czas trwania oferty \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZARZĄDZAJ I MONITORUJ &lt;/font&gt; \n • Sprawdzaj status oferty w sekcji "Moje oferty" \n • Otrzymasz powiadomienie, gdy status oferty się zmieni</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Zaawansowana sprzedaż</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_02_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;REALIZUJ OFERTY KUPNA &lt;/font&gt; \n • W zakładce "Wszystkie przedmioty" znajdziesz wszystkie oferty kupna od innych graczy \n • Możesz filtrować oferty kupna według profitów, cech i punktów wyposażenia, by znaleźć konkretny przedmiot \n • Możesz też użyć czatu na kanale handlowym, by dać innym znać, jakie przedmioty chcesz kupić lub sprzedać \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;USTALAJ KONKURENCYJNE CENY &lt;/font&gt; \n • Dostosuj swoje ceny w oparciu o to, jakie podobne przedmioty są popularne na rynku \n • Odnieś się do aktualnych rynkowych cen przedmiotu, wybierając przedmiot, by zobaczyć aktualne oferty kupna, lub wyszukując go w zakładce "Wszystkie przedmioty"</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Moje oferty</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Moje oferty</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;AKTYWNE OFERTY &lt;/font&gt; \n • Monitoruj aktywne oferty kupna i sprzedaży \n • Anuluj niechciane przedmioty lub oferty, wybierając daną ofertę \n • Sprawdź szczegóły twoich aktywnych ofert tutaj \n \n&lt;font face="lyshineui/fonts/Pica_Regular.font" color="#c6b694" &gt;ZREALIZOWANE I NIEWAŻNE OFERTY &lt;/font&gt; \n • Przeglądaj już zrealizowane lub nieważne oferty \n • Przedmioty z nieważnych lub anulowanych ofert wracają do twojego ekwipunku</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_title" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Próby Duszy</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Próby Duszy</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Próba Duszy&lt;/font&gt; jest wyzwaniem dla jednego gracza w instancji.</string>
	<string key="tutorial_soul_trial_01_dialogue_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wejścia na teren &lt;font color="#edc63e"&gt;Prób Duszy&lt;/font&gt; można znaleźć na całym &lt;font color="#edc63e"&gt;Aeternum&lt;/font&gt;. Szukaj niebieskich, obracających się trójkątów. Próba Duszy jest potyczką dla jednego gracza z potężnym przeciwnikiem, podczas której można zdobyć unikalne nagrody.\n\nNiektóre Próby można powtarzać. Otwórz sekcję Prób Duszy przy użyciu &lt;font color="#edc63e"&gt;wyszukiwania aktywności&lt;/font&gt;, by dowiedzieć się więcej o powtarzaniu odblokowanych Prób.</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz i zdobądź nagrody</string>
	<string key="tutorial_opening_containers_01_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">&lt;font color="#edc63e"&gt;Otwieraj&lt;/font&gt; &lt;font color="#edc63e"&gt;pojemniki&lt;/font&gt; z nagrodami w swoim {$ui.toggleInventoryWindow$} ekwipunku.</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_subtitle" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Przejdź do pozycji leżącej, by się ukryć</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle_pad$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Przejdź do pozycji leżącej&lt;/font&gt;, by ukryć swoją tabliczkę z imieniem przed przeciwnikami.</string>
	<string key="tutorial_pvp_prone_prompt_body_KBAM" rel_version="Feature_Player_Tutorials">{$movement.prone_toggle$} &lt;font color="#edc63e"&gt;Przejdź do pozycji leżącej&lt;/font&gt;, by ukryć swoją tabliczkę z imieniem przed przeciwnikami.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_buy_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz dziennik i dowiedz się, jak &lt;font color="#edc63e"&gt;kupować i sprzedawać przedmioty&lt;/font&gt; oraz jak &lt;font color="#edc63e"&gt;wystawiać oferty kupna&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_sell_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwórz dziennik i naucz się, jak &lt;font color="#edc63e"&gt;sprzedawać przedmioty&lt;/font&gt; w &lt;font color="#edc63e"&gt;faktorii&lt;/font&gt;.</string>
	<string key="tradingpost_tutorial_myorders_prompt_01_body" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dowiedz się więcej o &lt;font color="#edc63e"&gt;ofertach w faktorii&lt;/font&gt; w dzienniku.</string>
	<string key="tutorial_category_ftue" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Podstawy gry</string>
	<string key="tutorial_category_tradeskills" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Profesje</string>
	<string key="tutorial_category_gear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wyposażenie</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – garłacz</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – łuk</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_firestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – ognista laska</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – kiścień</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – topór dwuręczny</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – miecz dwuręczny</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – siekierka</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_icegauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – lodowa rękawica</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_lifestaff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – laska życia</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – muszkiet</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – rapier</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – włócznia</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – miecz</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_voidgauntlet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – rękawica próżni</string>
	<string key="tutorial_category_weapons_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń – młot bojowy</string>
	<string key="tutorial_category_weapons" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Broń</string>
	<string key="tutorial_category_combat" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Walka</string>
	<string key="tutorial_category_gameplay" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Rozgrywka</string>
	<string key="tutorial_category_customization" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Dostosowanie</string>
	<string key="tutorial_category_progression" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Postęp</string>
	<string key="tutorial_category_expeditions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ekspedycje</string>
	<string key="tutorial_category_social" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Znajomi</string>
	<string key="tutorial_category_player_actions" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Akcje gracza</string>
	<string key="tutorial_category_user_experience" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Doświadczenia użytkownika</string>
	<string key="tutorial_category_activities" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Aktywności</string>
	<string key="tutorial_category_open_world" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Otwarty świat</string>
	<string key="tutorial_category_end_game" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Końcowa faza gry</string>
	<string key="tutorial_category_navigation" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Poruszanie się</string>
	<string key="tutorial_category_tradingpost" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Faktoria</string>
	<string key="tutorial_category_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Ekwipunek</string>
	<string key="tutorial_category_mounts" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Wierzchowce</string>
	<string key="tutorial_category_territory_control" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Kontrola nad terytorium</string>
	<string key="kw_generic_weapon" rel_version="Feature_Player_Tutorials">broń</string>
	<string key="kw_generic_staff" rel_version="Feature_Player_Tutorials">laska</string>
	<string key="kw_generic_melee" rel_version="Feature_Player_Tutorials">broń biała</string>
	<string key="kw_generic_ranged" rel_version="Feature_Player_Tutorials">broń dystansowa</string>
	<string key="kw_generic_life" rel_version="Feature_Player_Tutorials">życie</string>
	<string key="kw_generic_fire" rel_version="Feature_Player_Tutorials">ogień</string>
	<string key="kw_generic_void" rel_version="Feature_Player_Tutorials">próżnia</string>
	<string key="kw_generic_ice" rel_version="Feature_Player_Tutorials">lód</string>
	<string key="kw_generic_sword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">miecz</string>
	<string key="kw_generic_shield" rel_version="Feature_Player_Tutorials">tarcza</string>
	<string key="kw_generic_rapier" rel_version="Feature_Player_Tutorials">rapier</string>
	<string key="kw_generic_hatchet" rel_version="Feature_Player_Tutorials">siekierka</string>
	<string key="kw_generic_flail" rel_version="Feature_Player_Tutorials">kiścień</string>
	<string key="kw_generic_spear" rel_version="Feature_Player_Tutorials">włócznia</string>
	<string key="kw_generic_greataxe" rel_version="Feature_Player_Tutorials">topór dwuręczny</string>
	<string key="kw_generic_warhammer" rel_version="Feature_Player_Tutorials">młot bojowy</string>
	<string key="kw_generic_greatsword" rel_version="Feature_Player_Tutorials">miecz dwuręczny</string>
	<string key="kw_generic_bow" rel_version="Feature_Player_Tutorials">łuk</string>
	<string key="kw_generic_musket" rel_version="Feature_Player_Tutorials">muszkiet</string>
	<string key="kw_generic_blunderbuss" rel_version="Feature_Player_Tutorials">garłacz</string>
	<string key="kw_generic_gather" rel_version="Feature_Player_Tutorials">zbieranie</string>
	<string key="kw_generic_skinning" rel_version="Feature_Player_Tutorials">skórowanie</string>
	<string key="kw_generic_harvesting" rel_version="Feature_Player_Tutorials">żniwa</string>
	<string key="kw_generic_perks" rel_version="Feature_Player_Tutorials">profity</string>
	<string key="kw_generic_gems" rel_version="Feature_Player_Tutorials">klejnoty</string>
	<string key="kw_generic_status" rel_version="Feature_Player_Tutorials">stan</string>
	<string key="kw_generic_effect" rel_version="Feature_Player_Tutorials">efekt</string>
	<string key="kw_generic_grit" rel_version="Feature_Player_Tutorials">determinacja</string>
	<string key="kw_specific_trading_post" rel_version="Feature_Player_Tutorials">Faktoria</string>
	<string key="kw_specific_inventory" rel_version="Feature_Player_Tutorials">ekwipunek</string>
</resources>

