<resources xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<string key="ObjectiveTaskType_SIMPLETASKCONTAINER_tooltip">Zadania można wykonywać w dowolnej kolejności, jednak by pojemnik został ukończony, należy wykonać każde z nich</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_CONSECUTIVETASKCONTAINER_tooltip">Zadania można wykonywać tylko w określonej kolejności</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PARTIALTASKCONTAINER_tooltip">Pojemnik używany dla misji. Zostanie ukończony, gdy dowolne z zadań, które zawiera, zostanie ukończone. Pozostałe zadania będą nieaktywne do czasu, aż otrzymają status "aktywne"</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILL_tooltip">Zadaj &lt;b&gt;śmiertelny cios&lt;/b&gt; x razy wrogowi SI (opcjonalnie: określoną bronią)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLWITHWEAPONCLASS_tooltip">Zadaj &lt;b&gt;śmiertelny cios&lt;/b&gt; x razy wrogowi SI bronią określonej klasy</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONTROLPOINT_tooltip">Zadanie, które śledzi stan własności terytorialnej frakcji</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_PATROLTASK_tooltip">Wariant funkcji TaskGoTo. Zostanie ukończony, gdy gracz znajdzie się w lokalizacji o określonym czasie trwania. Wymaga MINIMUM jednego POITag lub Territory ID, lub obydwu.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVELEVEL_tooltip">Zostanie ukończone, gdy gracz osiągnie docelowy poziom. Gdy Categorical Progression Id ma ItemName, wtedy docelowy poziom w obrębie tego postępu kończy się sukcesem.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUYSELL_tooltip">W większości nieużywane, nie działa z faktoriami</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTING_tooltip">NIE UŻYWAĆ</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERAREA_tooltip">Uaktywnia się, gdy gracz znajduje się w określonej lokalizacji</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTO_tooltip">NIE UŻYWAĆ</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOTERRITORY_tooltip">Wariant TaskGoTo, który wysyła gracza do określonego terytorium</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAG_tooltip">Wariant TaskGoTo, który wysyła gracza do ważnego miejsca</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGOTOPOITAGONTERRITORY_tooltip">Wariant TaskGoTo, który wysyła gracza do ważnego miejsca na określonym terytorium</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKRECIPEPINNED_tooltip">Uaktywnia się po przypięciu schematów – schemat może być określony lub nieokreślony</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTRECIPE_tooltip">Wytwarzanie ze schematów, można użyć w przypadku stanowisk rzemieślniczych</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINERECIPE_tooltip">Schemat przetwarzania (wytwarzanie, ale z dodanym testem danych schematu: \"IsRefining = true\"), można użyć w przypadku stanowisk rzemieślniczych.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTWEAPONFAMILY_tooltip">Wytwórz broń z określonej rodziny (na przykład łuk, miecz)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCRAFTITEMFAMILY_tooltip">Wytwórz przedmiot z określonej rodziny (na przykład barwnik)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREFINEITEMFAMILY_tooltip">Przetwórz przedmiot z określonej rodziny (na przykład RefinedResource)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINVENTORY_tooltip">NIE UŻYWAĆ</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUSEITEMS_tooltip">Gracz musi użyć określonego przedmiotu</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPITEM_tooltip">Przedmiot musi być wyposażony na widoku postaci</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEQUIPWEAPONWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Wyposaż broń z określonej rodziny z opcjonalnym poziomem pkt wyposażenia</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEEVENT_tooltip">Losowe zadanie aktywowane przez wydarzenie w świecie gry</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTRIGGERGAMEEVENT_tooltip">Zadanie, które uruchamia wydarzenie w świecie gry, gdy jest aktywne. Działa podobnie jak TaskGameEvent</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKACHIEVEMENT_tooltip">Zadanie, którego postęp odbywa się poprzez zdobycie osiągnięcia. Zaczyna się ze statusem "ukończone", jeśli gracz już odblokował określone osiągnięcie.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Zadanie odblokowujące osiągnięcie po dodaniu zadania i blokujące osiągnięcie po usunięciu zadania (postęp zaczyna się jako "ukończony", żadna aktywność nie dokonuje postępów w tym zadaniu). Jeśli porzucisz lub zresetujesz misję przypisaną do tego zadania, osiągnięcie zostanie zablokowane.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKUNLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Zadanie odblokowujące osiągnięcie po dodaniu zadania (postęp zaczyna się jako "ukończony", żadna aktywność nie dokonuje postępów w tym zadaniu). Jeśli porzucisz lub zresetujesz misję przypisaną do tego zadania po tym, jak została aktywowana, osiągnięcie zostanie zablokowane (ustaw ShouldCheckPoints na "true", by wyłączyć tę funkcję).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTEMPORARYLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Zadanie blokujące osiągnięcie po dodaniu zadania i odblokowujące osiągnięcie po usunięciu zadania (postęp zaczyna się jako "ukończony", żadna aktywność nie dokonuje postępów w tym zadaniu). Jeśli porzucisz lub zresetujesz misję przypisaną do tego zadania, osiągnięcie zostanie odblokowane.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKLOCKACHIEVEMENT_tooltip">Zadanie blokujące osiągnięcie po dodaniu zadania (postęp zaczyna się jako "ukończony", żadna aktywność nie dokonuje postępów w tym zadaniu). Domyślnie: jeśli porzucisz lub zresetujesz misję przypisaną do tego zadania po tym, jak została aktywowana, osiągnięcie zostanie odblokowane (ustaw ShouldCheckPoints na "true", by wyłączyć tę funkcję).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREADLOREINTERRITORY_tooltip">NIE UŻYWAĆ</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCHOOSEFACTION_tooltip">Zadanie zostanie ukończone, gdy gracz dokona wyboru frakcji.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONSTATE_tooltip">Zadanie zostanie ukończone, gdy gracz osiągnie określony stan podczas rozmowy.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCONVERSATIONTOPIC_tooltip">Zadanie zostanie ukończone, gdy gracz wybierze określony temat rozmowy. Zostanie ukończone dopiero, gdy gracz przerobi wszystkie dialogi w temacie rozmowy i opuści rozmowę.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOBJECTIVE_tooltip">Zadanie dodające dodatkowy cel dla gracza. Cel jest śledzony do czasu, aż zostanie osiągnięty.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKKILLCONTRIBUTION_tooltip">Pojawia się, gdy gracz zaliczy &lt;b&gt;asystę zabójstwa&lt;/b&gt; lub zniszczenia (opcjonalnie bronią określonej klasy)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMS_tooltip">Wyszukuje określone przedmioty w ekwipunku właściciela. Użycie &lt;i&gt;ChestDropProbability&lt;/i&gt; (dla skrzyń) oraz &lt;i&gt;ItemDropVC / ItemDropProbability&lt;/i&gt; (dla zabójstw) w przypadku tego samego TaskHaveItem sprawi, że wymagany przedmiot będzie można znaleźć zarówno w skrzyniach, jak i u zabitych wrogów.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEANDRETURNITEMS_tooltip">Zostanie usunięte po ukończeniu</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERITEMS_tooltip">Należy zdobyć poprzez zbieranie</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERANDRETURNITEMS_tooltip">Należy zdobyć poprzez zbieranie, zostanie usunięte po ukończeniu</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHWEAPONFAMILY_tooltip">Szuka w ekwipunku gracza broni z określonej rodziny, opcjonalnie sprawdza też pkt wyposażenia</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHAVEITEMSWITHITEMFAMILY_tooltip">Szuka w ekwipunku gracza przedmiotu z określonej rodziny, opcjonalnie sprawdza też pkt wyposażenia</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEITEM_tooltip">Daje graczowi przedmiot i może usunąć ten przedmiot.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGIVEANDTAKEITEM_tooltip">Zostanie usunięte po ukończeniu</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREMOVEITEM_tooltip">Usuwa określoną ilość przedmiotów z ekwipunku i z miejsc na widoku postaci (ale jeszcze nie sprawdza globalnego magazynu).</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSALVAGEITEM_tooltip">Pojawia się, gdy gracz pozyskuje dany przedmiot</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSPECIFICINTERACT_tooltip">Nieprzetestowane. Działa tak samo jak TaskInteract, ale może wyszarzyć tekst interakcji, gdy to zadanie nie jest aktywne. Śledzi unikalne jednostki z odpowiadającym oznaczeniem interakcji, z którymi gracz wszedł w interakcję.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKINTERACT_tooltip">Wchodzi w interakcję z obiektem (kończy się sukcesem, gdy interakcja zostanie ukończona)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKJOINGUILD_tooltip">Zadanie zostanie ukończone, gdy gracz dołączy do kompanii</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKDIE_tooltip">Zadanie zostanie ukończone, gdy gracz umrze</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKOPENUISCREEN_tooltip">Pojawia się, gdy gracz otworzy określony ekran interfejsu (UI)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKTIMER_tooltip">Zadanie zostanie ukończone po upływie określonego czasu</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGEQUIP_tooltip">Zadanie zostanie ukończone, gdy gracz wyposaży się w wędkę</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCAST_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz zarzucił wędkę</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOOK_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz złapał rybę na haczyk</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGREEL_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz pomyślnie złowił obiekt (dotyczy ryb i innych obiektów)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTANY_tooltip">Zadanie śledzące liczbę obiektów złowionych w dowolnym łowisku</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGHOTSPOTCATEGORY_tooltip">Zadanie śledzące liczbę obiektów złowionych w łowisku określonego rodzaju</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHANYFISH_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz pomyślnie złowił rybę (działa podobnie do TaskFishingReel, jednak wartość wskaźnika nie wzrośnie po złowieniu buta albo wodorostów)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHFISH_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz złowił określoną rybę (mały strzępiel, średni strzępiel, duży łosoś etc.)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHWEIGHT_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz złowił rybę &gt; od określonej wagi</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHLENGTH_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz złowił rybę &gt; od określonej długości</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKFISHINGCATCHRARITY_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy gracz złowił rybę &gt; od określonej rzadkości</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREQUIREGATHERITEMS_tooltip">To zadanie rejestruje postęp wtedy, gdy gracz coś faktycznie zbierze, a nie tylko wtedy, gdy gracz ma już określone przedmioty w swoim ekwipunku. Nie działa w przypadku przedmiotów fabularnych.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGATHERCYCLICSTATE_tooltip">To zadanie rejestruje postęp wtedy, gdy gracz zbierze określony, cykliczny stan, który można zbierać. Ustaw StayActive na "true", by postęp cofał się, gdy zadanie zostanie ukończone, jeśli gracz zbierze niewłaściwy stan.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKHOUSESCORE_tooltip">Posiadaj minimum jeden dom z określonym poziomem pkt dekoracji</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKGAMEMODE_tooltip">Zadanie, którego postęp odbywa się, gdy gracz wchodzi do określonego trybu gry. Każdy tryb gry ma unikalny identyfikator (ID), można je znaleźć w pliku &lt;i&gt;JavelinData_GameModes.xml&lt;/i&gt;</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCLAIMBUTTON_tooltip">Zadanie zostanie ukończone, gdy otrzyma wiadomość OnClaimButtonPressed oraz gdy identyfikatory (ID) obiektu są do siebie dopasowane.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEDAILY_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy ukończono dzienne wyzwania.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERIODICCHALLENGEWEEKLY_tooltip">Zadanie śledzące, ile razy ukończono tygodniowe wyzwania.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEOBJECTIVETYPE_tooltip">Zadanie śledzące liczbę celów określonego rodzaju.</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCOMPLETEDUNGEON_tooltip">Zadanie, którego postęp odbywa się, gdy gracz ukończy końcową fazę dowolnego lochu</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMSONG_tooltip">Zadanie, którego postęp odbywa się, gdy gracz ukończy wykonanie określonej piosenki</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKPERFORMEMOTE_tooltip">Zadanie, którego postęp odbywa się, gdy gracz wykona gest w okresie zbierania gestu</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKQUICKCOURSE_tooltip">Zadanie dla limitowanych i nielimitowanych czasowo misji, podczas których gracz musi zaliczać sekwencyjną listę punktów kontrolnych. Na przykład: wyścigi wierzchowców</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKSLAYERSCRIPT_tooltip">Zadanie aktywujące blokadę slayerscript – zachowaj ostrożność, stosując to zadanie!</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAG_tooltip">Wariant TaskGoTo, wysyła gracza poza ważne miejsce</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITTERRITORY_tooltip">Wariant TaskGoTo, wysyła gracza poza określone terytorium</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKEXITPOITAGONTERRITORY_tooltip">Wariant TaskGoTo, wysyła gracza poza określone ważne miejsce i poza terytorium</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCUTSCENECOMPLETE_tooltip">Zadanie służące do wykrywania końca określonego przerywnika filmowego (cutscene)</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICSTART_tooltip">Zadanie służące do wykrywania początku określonego nagrania wideo</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKCINEMATICCOMPLETE_tooltip">Zadanie służące do wykrywania końca określonego nagrania wideo</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_NONE_tooltip">BRAK</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKREPAIRITEM_tooltip">NIE UŻYWAĆ</string>
	<string key="ObjectiveTaskType_TASKBUILDSTRUCTURE_tooltip">NIE UŻYWAĆ</string>
	<string key="BackupDirectoryKey_0">QuestToolV2/BackupRecoveryData</string>
	<string key="BackupLocalizationDirectoryKey_0">Lokalizacja</string>
	<string key="BackupLocalizationHistoryKey_0">LocalizationHistory.xml</string>
	<string key="BackupLocalizationHelperKey_0">LocalizationHelper.txt</string>
	<string key="BackupLocalizationSafeDirectoryKey_0">UnrecoveredLocalization</string>
</resources>

